% \subsection{§001 碑文 現在 ネバダ 9/某日}
\subsection{§001 碑文 现在 内华达州 9/某日}

% ９月の終わりのネバダの日中は、いまだに２５度を超えていて、暑く乾燥した風が吹いている。\\
尽管时间已至九月下旬，但正午的内华达，气温仍然超过了25度，沙漠上刮着又干又热的风。\\

% とある政府の研究所では、所長のアーロン＝エインズワースが大きな声を上げていた。\\
在某个政府的研究所里，所长\ruby{阿伦}{Aaron}·\ruby{爱因斯沃斯}{Ainsworth}大声说着。\\

% 「なんだと？！　ダンジョン＝パッセージ説が証明された？」
「你说什么！？迷宫通道假说被证明了？」

% 「いえ、証明と言いますか」\\
「不，倒不能说是证明」\\

% その、あまりの剣幕に、情報を携えてきた連絡官は、腰の引けた説明を行った。\\
面对着激动的所长，前来传达情报的联络官，不情不愿地说明了起来。\\

% 丁度、１ヶ月ほど前、ロシアのオビ川流域、スルグトとニジネヴァルトフスクの間にあるダンジョンで、ある特殊なスキルオーブが見つかった。
正好约一个月前，在俄罗斯\ruby{鄂毕河}{Обь}流域，\ruby{苏尔古特}{Сургу́т}和\ruby{下瓦尔托夫斯克}{Нижневартовск}间的一个迷宫里，出现了一个特殊的\ruby{技能宝珠}{Skill orb}。

% そのオーブに封じられたスキルの名前は『異界言語理解』だった。\\
那颗宝珠里封藏的技能，名叫『异界语言理解』。\\

% オーブはさっそくモスクワの研究所宛てに送られようとしたが、折悪しく、悪天候で飛行機が離陸できず、オーブは、その生存時間ギリギリで、たまたまそばにいたＤカード保持者に使われた。\\
虽然宝珠被迅速决定送往在\ruby{莫斯科}{Москва́}的研究所，但却飞机因恶劣天气而无法起飞，最后宝珠在即将消失的时候，让正好在场的一位\ruby{D卡}{D Card}持有者使用了。\\

% 「それで、そのスキル取得者の名前は公開されているのか？　学術系だから隠すわけにもいかんだろう」
「然后，那个技能获得者的名字公开了吗？他们是学术机构应该不会藏着掖着吧」

% 「はい。発表された論文によりますと、イグナート＝セヴェルニーと言うことです」\\
「公开了。根据他们发表的论文，获得者名叫\ruby{伊格纳特}{Игнат}·\ruby{谢韦尔内}{Се́верный}」\\

% アーロンの知る限り、ロシアのダンジョン研究者にそんな名前の男はいなかった。\\
阿伦知道的俄罗斯迷宫研究者中，并没有叫这个名字的男性。\\

% 「こちらが、その発表内容――世界中のダンジョンから発見された碑文の部分翻訳――になります」\\
「这些——从世界各地的迷宫中发现的碑文，其一部分的翻译——是他们发表的内容」\\

% 連絡官に渡されたメモリカードを、タブレットのスロットに挿入すると、自分のパスコードを入力して、すぐにファイルを開いた。
从联络官手上结果存储卡后，阿伦将其插入自己平板的卡槽，输入完密码，迅速打开了那份文件。

% そこに書かれていた内容は衝撃的だった。\\
文件中的内容十分具有冲击性。\\

% それによると、ダンジョンは異世界との通路であり、テラフォーミングのツールだという。\\
依照上面的说法，迷宫不仅是连接异世界的通道，还是地球化的工具。\\

% 針のように穿たれたダンジョンは、繋がった世界を都合良く変革するためのツールとして作用する。
如同针一般贯穿世界的迷宫，事实上是将连起来的世界按照需求重塑的工具。

% 内部からあふれ出す魔物の群れは、繋がった世界に無いかも知れない『魔素』と呼ばれる物質を作り出すための手段として使われる。
而从其内部满溢而出的魔物群，则是制造被称为『魔素』，这一在连起来的世界中可能不存在的物质的手段。

% まさにテラフォーミングといえるだろう。\\
毫无疑问，这就是地球化。\\

% そして１２８層を越えるダンジョンは、繋がった世界へと渡る『通路』となるらしい。\\
而深度超过128层的迷宫，则似乎是能够通向连起来的世界的『通路』。\\

% 「真実だとしたら、衝撃的だな」
「如果是真的，那可就要轰动世界了啊」

% 「はい」\\
「确实」\\

% だが、まだその言葉を理解できることになっているものは、イグナート＝セヴェルニーただ一人だ。
然而，能够理解那些话的，全世界也只有伊格纳特·谢韦尔内一人。

% 仮に本当に碑文が読めていたとしても、翻訳したと彼が主張している内容は誰にも検証できないのだ。
就算他真的能够阅读碑文上的文字，也没有人能够验证他宣称翻译出来的内容。

% 彼が自分の妄想を紙の上に再現していないと証明することが出来るのは、現時点では天におわす神その人くらいだろう。\\
当下，他所写下的内容，到底是事实还是妄想，想必只有天知地知了。\\

% 「内容の検証を行うためには、同じスキルオーブをもう一つ手に入れて、別の人間が読んでみるしかありません」
「如果要验证其内容，除了再得到一个同样的技能宝珠，让另一个人阅读以外，别无他法」

% 「それをドロップしたモンスターは、国内でも確認されているのか？」
「掉落那个宝珠的怪物，在我们国内存在吗？」

% 「ドロップモンスターは公表されていません。が、発見されたダンジョンは、キリヤス＝クリエガンダンジョンと呼ばれる、リカ・クリエガンがオビ川に繋がる位置にあるダンジョンで、攻略された範囲のモンスターは国際ダンジョン条約に基づいて公開されていますので、総当たりで調べれば」
「他们并没有公布掉落这个宝珠的怪物。不过，这个宝珠的来源，是坐落在\ruby{库利约甘河}{Река Куль-Ёган}汇入鄂毕河河口处的\ruby{齐亚斯}{Кирьяс}·\ruby{库利约甘}{Кульёган}迷宫，基于国际迷宫公约，其已攻略范围内存在的怪物全部都公开了，只要全部都调查一遍」
%% протока Кирьяс

% 「あまりに迂遠だがやむを得んか」\\
「虽然很麻烦但别无办法啊」\\

% アーロンは、窓から日が薄れゆくネバダの風景を眺めた。\\
阿伦抬起头，眺望着内华达的日暮风光。\\

% ９月の終わりのネバダの夕暮れは、急激に降下していく気温と共に訪れる。
9月下旬，内华达的傍晚，与那骤降的气温，相伴而至。

% 思わず身を震わせたのは、その冷気のせいだろうか。そうでなければ、足の下、わずか１２０ｍ先にある何かの力のせいだったのかもしれない。\\
身体不自觉的颤抖。其原因，或许是这傍晚的寒凉——又或许，是脚下不到120m处那东西的力量。\\

% そうして夜が訪れた。\\
然后，夜幕降临。\\