% \subsection{§003 鳴瀬 美晴 ＪＤＡ本部}
\subsection{§003 鸣濑 美晴 JDA本部}

% 「まいったな……これ、何て報告すれば良いんだろ？」\\
「没招啦……这可怎么报告好啊？」\\

% 鳴瀬(なるせ) 美晴(みはる)は困っていた。\\
\ruby{鸣濑|美晴}{なるせ|みはる}十分烦恼。\\

% ここ、ＪＤＡ（日本ダンジョン協会）のダンジョン管理課監視セクションでは、日本におけるダンジョンの生成や攻略状況などを主に取り扱っている。
这里是\ruby{JDA}{日本迷宫协会}迷宫管理科监视部门，主要职责是处理位于日本的迷宫的生成与攻略情况的信息。

% 新しいダンジョンは、それほど頻繁ではないにしろ、エリア毎に年１つ程度の頻度で生まれると言われている。
而尽管新迷宫的生成并不十分频繁，但频率还是有每年每区域1个的程度。

% もっとも日本のように全国規模で高精度の地震計が設置されているような国はほとんどないため、まだ見つかっていないダンジョンは多数あると推測されていた。\\
虽说像日本一样全国到处都安装有高精度地震计的国家全世界也没有几个，因此据推测发现了的迷宫数量可能不到总数的一半。\\

% 先もそれらしい反応があったのだが――\\
刚才虽然也发生了那样的反应——\\

% 「起こったとおり、報告すればいいんだよ」
「就如实报告发生的事情不就好了吗」

% 「ふ、風来さん！」\\
「风、风来部长！」\\

% 顔を上げるとそこには、美晴の上司がいた。風来(ふうらい) 翔(かける)、２９歳。監視セクションの係長だ。
美晴抬起头面前便是自己的上司。\ruby{风来|翔}{ふうらい|かける}，29岁。担任监视部门的部长。

% 若くして額が後退しかかっている神経質そうな男だった。\\
是个虽然很年轻但发际线已经开始后退，略显神经质的男人。\\

% 「迷うようなことなら、なおさらだ。勝手な憶測を盛り込まれたりすると、混乱するだろう？」
「要是问题很复杂就更应该如实报告了。随便往里添加自己随意的猜测，反而是添乱哦？」

% 「はあ」\\
「哈啊」\\

% 確かにそれはその通りなのだが、この結果は――
确实部长说的在理。但这么一来——

% そのまま報告したら正気を疑われそうな内容に、美晴は躊躇していた。\\
要是如实报告，内容反而会令人怀疑是在开玩笑，这让美晴还是很踌躇。\\

% 「なんだ、もったいつけるな。一体何がどうしたっていうんだ？」
「怎么了在这故弄玄虚。到底发生了什么？」

% 「いえ、あの……じゃあ、計測通りに報告します！」
「不、那个……那我就如实报告了！」

% 「だから、最初からそうしろと言ってるだろ」\\
「所以说，一开始就这样不就好了」\\

% もう、知るか。後のことは上司に押しつけよう。そう決めた美晴は、立て板に水のごとくしゃべり始めた。\\
啊我不管了。之后的事情就扔给上司了。这么决定后，美晴便开始以很快的语速说了起来。\\

% 「１４：３２に、新国立競技場付近にダンジョンが発生したと思われる揺れをキャッチしました」
「14时32分，在新国立体育场附近监测到推测为迷宫生成时发生的震动」

% 「代々木のすぐ側か？！」\\
「离代代木很近吗？」\\

% 代々木ダンジョンは、３年前、ＮＨＫ放送センターと、代々木競技場の第２体育の間にできたダンジョンだ。\\
代代木迷宫是在三年前，出现在NHK放送中心和代代木体育场第二体育馆间的迷宫。\\

% 「直線で１ｋｍくらい、ですかね？」
「直线距离1km左右，吧？」

% 「そんな近くに？　規模は？」
「这么近吗？规模呢？」

% 「あー、えーっと……深深度です」
「啊、呃……深深度」

% 「なんだと？」
「你说什么？」

% 「計測が確かなら、深度は１４００ｍ以上あります」
「如果计算正确，深度在1400m以上」

% 「１４００ｍ？！」\\
「1400m！？」\\

% 代々木ダンジョンのダンジョン深度は２８０ｍだ。そのざっと５倍。世界でも屈指の深度であることは間違いないだろう。\\
代代木迷宫的迷宫深度为280m。而这个居然在5倍以上。毫无疑问这深度在世界上也是屈指可数的吧。\\

% 「まて、それなら大江戸線が大変なことになっているんじゃ……すぐに、関係各所に連絡を！」\\
「等等，这么一来大江户线要出大麻烦了……赶紧去联络各单位！」\\

% 都心部に発生するダンジョンは、地下のインフラを破壊する。３年前、代々木ダンジョンが生まれたとき、千代田線の代々木公園～原宿間が切断されて、大事故になりかけた。
在城市中心产生的迷宫，会破坏地下的基础设施。三年前，代代木迷宫的产生就导致千代田线代代木公园至原宿段被切断，造成了大事故。

% 今は平日午後の早い時間だ、そんな時間に、地下鉄の線路が突然無くなっていたりしたら、それは大惨事になるだろう。しかし――\\
现在工作日下午尚早，在这个时间点如果地铁线路突然消失，想必会导致大事故。可是——\\

% 「あ、いえ、青山門付近なので、おそらく無事でしょう」\\
「啊，不会，青山门附近的话应该没事」\\

% ダンジョンが実際に占有している空間は、直径数ｍ～せいぜいが十数ｍの円柱状をしていることは研究の結果明らかになっていた。
据研究，迷宫实际占用的空间，只是一个直径从数米，到至多十几米的圆柱状空间。

% ダンジョン震は、その針が打ち込まれたときの衝撃で、消滅震は、針が抜けたときの衝撃であることがわかっている。
研究也表明，迷宫震指的是将这根针打入地下时产生的冲击，而消灭震则是指将针拔出时产生的冲击。

% 青山門からなら、大江戸線のルートまで２００ｍ弱はある。計測が正しければ、どこにも被害は出ていないはずだ。\\
从青山门到大江户线的线路约有不到200m远。如果监测结果正确，地铁线路应该不会受到影响。\\

% 「とはいえ、報告は必要だ。入り口の封鎖も行わなければならないし、建設中の競技場への影響は避けられないな。オリンピック委員会へも――」
「就算这样，报告也是必要的。不仅要对入口进行封锁，也要尽量避免对在建的体育场的影响。还得去联系奥林匹克委员会——」

% 「待って下さい」
「请等一下，部长」

% 「なんだ？」\\
「怎么了？」\\

% このクソ忙しい事態に、といういらつきを隠しもせずに、そう問われた。\\
部长毫不掩饰对美晴忙中添乱的不悦，这么问到。\\

% 「それが、その……もう、ないんです」
「那个，其实……已经，没了」

% 「なにが？」
「什么东西？」

% 「ですからダンジョンが」\\
「所以说迷宫啦」\\

% 上司は鳩が豆鉄砲を食ったような顔をしていた。さっきデータを見たときの自分の顔もこんなんだったろうな、と思いながら、美晴は次に来る嵐に身構えていた。\\
然后上司一脸傻眼的表情。美晴一边想着自己刚才看见数据的时候大概也是这种表情，一边摆好了架势准备迎接即将到来的风暴。\\

% 「都内に現れた深深度ダンジョンが……」\\
「在市内出现的深深度迷宫居然……」\\

% 上司はちらりと自分の腕時計を見た。\\
上司看了一眼自己的腕表。\\

% 「１時間で消滅？　って、何かの冗談か？」\\
「1小时就消失了？这是什么玩笑？」\\

% 冗談なら許さないぞという意志のこもった薄い笑いを浮かべながらそう言う上司を見ながら、やっぱりこうなったかと、美晴は肩を落とした。\\
看着自己的上司一脸冷笑，表情似是表达着我可不听你玩笑然后这么说道，美晴一边心想着果然会是这样，一边放下了肩。\\

% 「ですから報告を迷っていたわけです。とにかく、１４：３２に新国立競技場青山門付近に発生した深深度ダンジョンは、１５：２０現在、すでに消滅しました。デンバーと非常によく似た消滅震も記録されています。発生のわずか数分後に」\\
「所以我才不知道该怎么报告啊。总之，14:32在新国立体育场青山门附近出现的深深度迷宫，15:20分现在，已经消失了。监测仪记录到了与丹佛那时十分类似的消灭震。甚至是仅仅在产生后的数分钟后」\\

% デンバーでも最後のモンスターを倒したあと、全員が地上に帰還してしばらくすると消滅震が記録され、以降、そこには崩れた穴の痕跡のようなものだけが残されていたと報告されていた。
丹佛那在最后一个怪物被打倒后，所有人回到地表后不久，就检测到了消灭震。据报告，之后现场留下的，就只剩下如同坍塌后洞穴的痕迹了。

% 踏破された浅深度ダンジョンでも類似の現象が報告されている。\\
据报告，被攻略完毕的浅深度迷宫当时也发生了类似的现象。\\

% 「誰かが、深深度ダンジョンを、現れて数分で攻略したって、そういいたいのか？」
「你是想说，有一个人，在深深度迷宫出现后的几分钟内，就将其攻略了？」

% 「わかりません。わかりませんけど、都民の平和もオリンピックへのスケジュールも守られた。それでいいんじゃないでしょうか」\\
「我不知道。虽然不知道，但从结果来看，东京市民的安宁生活和奥林匹克的日程都免遭影响。这不是件好事吗」\\

% 唖然とする上司に向かって、美晴はそれっぽい台詞をでっち上げ、それ以上話せることはないと頭を下げた。
美晴对着哑口无言的上司说出了上面这番话后，低了低头，表示自己已经说完了。

% 報告を聞いた上司は、美晴に向かってまじめな顔をして聞いた。\\
听完报告后，上司一脸严肃地看向美晴问到。\\

% 「それで、課長になんて報告したらいいと思う？」\\
「然后，你看我怎么跟科长报告好？」\\
