% \subsection{§005 同時通訳チャット ＷＤＡＲＬ(World Dungeon Association Ranking List)}
\subsection{§005 实时翻译聊天 WDARL(World Dungeon Association Ranking List)}

% Rank Area CC Name
Rank	Area	CC\footnote{国家}	Name

%    1  12     *
1		12		*

%    2  22  RU Dmitrij
2		22		RU\footnote{俄罗斯}	Dmitrij(Дмитрий)

%    3   1  US Simon
3		1		US\footnote{美国}	Simon

%    4  14  CN Huang
4		14		CN\footnote{中国}	Huang(黄)

%    5   1  US Mason
5		1		US		Mason

%    6  26  GB William
6		26		GB\footnote{英国}	William

%    7   1  US Joshua
7		1		US		Joshua

%    8   1  US Natalie
8		1		US		Natalie

%    9   2     *
9		2		*

%   10  25  FR Victor
10		25		FR\footnote{法国}	Victor

%   11  24  DE Edgar
11		24		DE\footnote{德国}	Edgar

%   12  26  GB Tobias
12		26		GB		Tobias

%   13  25  FR Thierry
13		25		FR		Thierry

%   14  24  IT Ettore
14		24		IT\footnote{意大利}	Ettore

%   15  25  FR Quentin
15		25		FR		Quentin

%   16  24  DE Heinz
16		24		DE		Heinz

%   17  11     *
17		11		*

%   18  12  JP Iori
18		12		JP\footnote{日本}	Iori(伊织)

%   19  24  DE Gordon
19		24		DE		Gordon

% ...\\
...\\

% US「ＷＲＬ（ワールドランクリスト）を見たか？」
US「各位都看了\ruby{WRL}{世界排名表}了吗？」

% RU「ああ、ロシアの英雄、ドミトリー＝ネルニコフが２位になってた。ＷＲＬ公開以来初めてじゃないか？」
RU「啊，我们俄罗斯的英雄\ruby{德米特里}{Дмитрий}·\ruby{梅利尼科夫}{Мельников}\footnote{原文为ネルニコフ，经查无此俄罗斯人名，故取读音最为相近的人名梅利尼科夫}排到第二名了。自从WRL公开以来这是第一次吧」

% GB「で、トップのヤツは？」
GB「所以，谁成了第一？」

% US「それが、未登録らしい」
US「似乎是未登记的人」

% RU「は？　キングサーモンか、キャンベルの魔女が首位？」
RU「什么？难不成那个\ruby{帝王鲑}{King Salmon}还是\ruby{坎贝尔}{Campbell}的魔女成了第一？」

% US「いや、エリア２の匿名が９位に、１１の匿名が１７位にいるから、それは違うはず」
US「不是，区域2的匿名者排在第9，区域11的匿名者在第17，应该不是他俩」

% DE「俺、１位が変わる前の順位と比べてみたんだけどさ」
DE「我刚跟第一名变化前的排名比较了下」

% GB「ＧＪ」
GB「GJ」

% DE「少なくとも２００位までには、該当しそうなやつがいないんだ」
DE「至少在前两百名里没有找到这个人」

% GB「は？」
GB「啥？」

% FR「報告！　トリプルまでに該当者なし」
FR「报告！三位数范围内没有找到对应的人」

% US「おま、それどうやって調べたんだよ」
US「你咋调查出来的啊」

% FR「いや、エリア１２って、日本を除くとロシアにもインドネシアにも、大きな都市がないんだよ。せいぜいがオーストラリアのアデレードくらいでさ」
FR「因为你看啊，区域12除开日本，剩下的不管是俄罗斯还是印度尼西亚，范围内都没有大型城市啊。顶多澳大利亚那还有个\ruby{阿德莱德}{Adelaide}」

% FR「日本だけは福岡から東京まで含まれているから人数も多いんだけど、早期に管理体制が確立した国だから、初期エクスプローラのほぼ全員が自衛隊関係で登録されているのさ」
FR「虽说光日本就包括了从福冈到东京的地区，人特别多，但考虑到他们很早就建立起了管理体制，初期探索者基本上全部都是作为自卫队相关人员登记的」

% FR「だから、エリア１２の匿名エクスプローラって、トリプルまでにはほとんどいないんだよ。その人数を拾って追いかけたけど、変化がなかった」
FR「所以前1000里区域12的匿名探索者并没有多少。我筛选出这些人看了一下他们的排位，都没有变化」

% US「まてまてまて。それじゃ、このMr.Xは、フォース以降の順位から突然現れたってことか？」
US「等等等等。照你这么说，这位Mr.X是从4位数排名以后的地方突然窜上来的？」

% JP「まさにフォースの覚醒か？」
JP「莫非是真的原力\footnote{fours和force片假名写法相同}觉醒？」

% US「誰がうまいこと言えと。フィフス以降かもしれないだろ」
US「那可说不定啊。说不定4位数还要往后呢」

% JP「いや、流石にそれは……」
JP「呃，这就真的……」

% FR「とりあえず、キャッシュが残っている範囲でずっと後ろまで追いかけてみるぜ」
FR「总之，我尽量在缓存还没被删的范围里一直往后找找看吧」

% GB「頑張れ」
GB「请加油」

% DE「なにか大きなダンジョンの攻略でもあったのか？」
DE「说起来最近有什么大的迷宫被攻略的事情吗？」

% GB「最近じゃデンバーだろ」
GB「最近的话就丹佛那个咯」

% US「あれは、サイモンチームの仕事だろ」
US「那个是我们的西蒙队的功劳啦」

% GB「じゃ、それについていった誰か」
GB「那难不成是队伍里的哪个人」

% US「バカ言え、そいつがフォース以降の領域から、一緒に行ったサイモン達を抜き去るのか？　無理があるにも程がある」
US「那肯定不可能，和西蒙他们一起行动他怎么可能从四位数往后的的排名反超？不讲道理也得有个限度啊」

% GB「じゃあ、こいつは何をやって、一気に首位に？」
GB「那不然这家伙怎么突然到第一的？」

% US「…………」
US「…………」

% DE「…………」
DE「…………」

% JP「…………」
JP「…………」

% RU「……誰にも知られてない、深い階層があるダンジョンを一人で攻略した、とか？」
RU「……莫非是一个人把不为所知的深层迷宫给攻略了？」

% GB「ＷＤＡの管理が行き渡っている現在じゃそんなこと不可能だろ。大体１日で踏破したのでもない限り、順位は徐々に上がることになるし」
GB「现在到处都是由WDA管理着的，那种事情应该不可能了啦。再说除非是一天就攻略完成，不然排名肯定是慢慢上升的啊」

% US「きっとクリプトン星の出身なんだよ」
US「这家伙只可能是\ruby{氪星}{Krypton}\footnote{氪星：DC漫画所出版的漫画书中一颗虚构的星球。}出身的吧」

% DE「いや、Ｍ７８星雲かもしれないぞ」
DE「不，还有可能是M78星云\footnote{M78星云：昭和系奥特曼们的故乡}来的啊」

% GB「ブルーウォーターを使うのか？　それとも３分しか戦えない体なのか？」
GB「所以那人是用\ruby{蓝宝石}{Blue Water}\footnote{指动画蓝宝石之谜（ふしぎの海のナディア）}，还是只能战斗三分钟\footnote{奥特曼只能变身战斗三分钟}？」

% JP「うちの国の文化に詳しいようで、涙が出るよ」
JP「居然这么了解我国文化，真是令我热泪盈眶啊」

% ...
...

% ... 略
... 略

% ...
...

% FR「Hi.シクススまで調べてみたよ」
FR「Hi. 到六位数的范围我都看了一遍」

% US「乙」
US「辛苦了」

% ... 略
... 略

% GB「乙」
GB「辛苦了」

% DE「結果は？」
DE「结果怎样」

% FR「該当しそうな人物は……いなかった」
FR「符合的人……并没有发现」

% GB「１００万人以内に、いない？」
GB「也就是说100万人内都没有？」

% FR「シクススになると急激に民間人が増えるから、最後の方はエリア１２の未登録者の人数比較が主体になるんだ。だから絶対とは言えないけれど、これ以上詰めるのは無理」
FR「到六位数普通人的数量就一下子上去了，到后面12区大部分都是未登录者了。所以虽然不敢说是绝对，但基本没法再往后找了」

% DE「ミステリー？」
DE「成谜了？」

% US「３年も経ってから突然彗星のごとく現れた無名の男、ってちょっと格好いいな」
US「三年之后，突然如彗星般突然出现的无名男子，感觉甚至有点帅气」

% GB「ポリコレ！」
GB「政治正确！」

% FR「ポリコレ！」
FR「政治正确！」

% US「ああ、はいはい。男→人物」
US「啊好好好，男子→者」

% ...
...

% ... 略\\
... 略\\