% \subsection{§006 三好梓 Lady's Kisses 9/28 (fri)}
\subsection{§006 三好梓 Lady's Kisses 9/28 (五)}

% 「や、やべぇ……」\\
「糟、糟糕……」\\

% 俺は駅から会社のビルまでの、短い距離を、必死で走っていた。
我拼命地在从车站到公司大楼间这一小段路上跑着。

% 夕べ遅くまでネットの情報を漁っていたから、つい寝坊してしまったのだ。\\
在网上搜东西熬得太晚，结果不小心就睡过头了。\\

% 「はぁはぁはぁ……」\\
「哈啊哈啊哈啊……」\\

% どうにかこうにかギリギリでタイムカードを押した時、後ろから声をかけられた。\\
我好歹算是在时限内打上了卡，这时身后突然有人叫我。\\

% 「芳村君」
「芳村」

% 「あ、榎木さん、おはようございます」\\
「啊，榎木科长，早上好」\\

% クール、クールだ。何もなかったかのようにスルーだ。\\
冷静，冷静。当所什么都没有发生就好。\\

% 「キミ、ちょっと会議室まで来てくれるかな」
「你，一会来会议室一趟」

% 「あ、はい」\\
「啊，好的」\\

% デスヨネー。\\
果然呢。\\

% 「先輩、なにかあったんですか？」\\
「前辈，出什么事了吗？」\\

% 隣の席の三好が、心配そうに小声で聞いてきた。
邻座的三好一脸担心地向我问到。

% 三好梓、２２歳。こいつは、うちの新人で、俺が新人教育係をやった関係で、結構懐いてくれている。
三好梓，22岁。她是我们公司的新人，而我则负责她的新员工教育，因此和她挺熟络的。

% ナチュラルなグラデーションボブに纏めた小柄な可愛らしい系美人で、くるくる動く小動物が側にいる感じだ。
她一头自然的分层短发，是个娇小可爱型的美人，给人一种旁边有一只很有活力的小动物的感觉。

% 数学、特に数値解析方面が優秀で、開発部のホープ的な位置づけだが、ワインマニアな所だけが玉に瑕だ。\\
她在数学，特别是数值分析方面十分优秀，在我们开发部门十分受期待，美中不足的就是对酒有些痴迷。\\

% 「榎木さん、昨日からぴりぴりしてて、誰も近づけない感じだったんですよ」
「榎木科长他昨天开始就一副烦烦躁躁的样子，谁都不敢接近他呢」

% 「昨日、誰かがミスった取引先へ、どういうわけか謝りに行かされて、何が何だか分からないうちに取引を打ち切られたと思ったら、榎木に俺のせいにされた」
「昨天我被他派去给不知是谁捅的篓子善后向客户赔罪，然后不知道咋搞的结果客户不跟我们做生意了，然后榎木他就怪罪到我头上来了」

% 「はい？　意味が分からないんですけど……」
「啥啊这？虽然我搞不大清楚啦……」

% 「心配するな、俺にもわからん」
「没事，我也搞不懂」

% 「……先輩。大丈夫なんですか？」
「……前辈。这样没问题吧？」

% 「さあ。それもわからん」\\
「不知道。管他呢」\\

% 「おい、芳村！」\\
「喂，芳村！」\\

% 会議室から呼ぶ声が聞こえる。すでに君がとれてるくらいイラってるのか。\\
会议室那边传来叫我的声音。口气听起来很不耐烦，估计是在催我过去吧。\\

% 「おっと、呼んでるから行ってくる」
「哎呀，被叫到了，我去一趟」

% 「あ、はい。なんていうか、頑張って下さいね」\\
「啊，嗯。那个，请加油」\\

% なんだか微妙に応援されて、俺は会議室へと向かった。\\
收到略显微妙的应援后，我走向了会议室\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「はぁ～」\\
「唉～」\\

% どさりと自分の席に腰掛けると、深いため息をついた。
我咚地坐在自己的椅子上，然后叹了一口长气。

% もういつまでもいつまでもねちねちねちねちと、お前暇なのかよと思わず言いそうになったくらい午前中一杯陰険に罵倒された。
絮絮叨叨絮絮叨叨说个不停，我让他用一堆污言秽语给骂了一整个上午，差点都想回嘴你是不是闲得蛋疼了。

% 同じ事をいつまでも繰り返すくらいなら、さっさと仕事させたほうがマシなんじゃないの？　と何度言いそうになったことか。
你颠三倒四讲不出什么玩意来在这死撑着还不如放我回去工作呢啊？我真的好几次就要脱口而出了。

% もう、やってらんねー。ホント辞めてやる。\\
唉，这还干个屁啊。真的不如辞了算了。\\

% 「お疲れさまです」
「您辛苦了」

% 「まったくだよ。大体俺は、本来研究/開発職だぞ。なんで営業みたいな真似までさせられているんだよ」
「真是不讲理啊。我的工作是负责研究和开发啊。把我搞去干营销到底是什么打算啊」

% 「まあまあ、先輩、ご飯に行きましょうよ」
「嘛，前辈，总之先去吃饭吧」

% 「何はなくても腹は減るってか。……そうだな、いくか」\\
「啥也不干肚子也会饿啊。……没办法，去吃饭吧」\\

% 
\vspace{2\baselineskip}

% 数分後、俺たちは、少し離れた場所にある、イタリアンに座っていた。
几分钟后，我们走进了一家略微偏僻的意式餐厅。

% この店、少し高いが、その分会社の人間に会うことはほぼないし、聞かれたくない話をするときは丁度良いのだ。\\
这家店稍稍有些贵，因而基本上不会遇上公司里的人，要是想谈秘密的话是个挺好的地方。\\

% 「辞めるって……先輩の気が短すぎるんじゃないですか？　今回だって部長に嘆願しても良かったんじゃ……」\\
「辞职……前辈您是不是有点操之过急了？这回也是，只要找经理说一说情况不就好了……」\\

% 三好が、ストロッツアプレティをフォークで刺しながらそう言った。白ワインで煮た山羊のラグーソースだ。\\
三好一边用叉子叉着\ruby{扭纹意粉}{Strozzapreti}一边说道。一旁还有一份白葡萄酒炖山羊\ruby{肉酱}{ragoût}。\\

% 「いや、もう榎木のケツをふく仕事はいやだ。限界だ」
「不是啦，我已经给榎木那家伙擦屁股擦到不耐烦了。到极限了」

% 「ケツをふくとか言わないでくださいよ」\\
「吃饭的时候别说擦屁股这种恶心话啦」\\

% 三好が顔をしかめてそう言った。
三好皱着眉头说道。

% 確かにラグーソースはなんというか、そう言うものに似ていると言えば、言えなくもない気がしないでもない。\\
确实肉酱这玩意，怎么说呢，说过之后再看，确实有那么一点点像那个玩意的感觉。\\

% 「わりっ」\\
「抱歉」\\

% 俺は、カチョエペペをくるくるとフォークで巻き取りながら、そう言った。\\
我一边用叉子咕噜咕噜地卷起盘子里的\ruby{黑胡椒芝士意面}{Cacio e Pepe}，一边说道。\\

% 「でも、もしもそれで辞めたら自己都合退職になっちゃいますから、失業保険が降りるの３ヶ月後ですよ？」
「不过，这种情况下你如果辞职了是算作自愿失业，要等三个月才能拿到失业保险哦？」

% 「いや、おまえ、２８の社会人に３ヶ月分くらいの貯金は……あれ？　あったかな？」
「不是我说啊，你觉得28岁的社会人，过上三个月的存款……呃？大概有吧？」

% 「知りませんよ」\\
「你别问我啊」\\

% 三好が呆れたように言う。\\
三好一脸傻眼了的表情。\\

% 「それより午後はどうするんです？」
「先说说下午打算干什么吧？」

% 「なんかもう面倒になっちゃったし、どうせ金曜だし、辞めるつもりだし、このまま帰っちゃおうかな」
「感觉事情已经变得很麻烦了，而且今天还是周五，再加上我也打算辞职了，干脆直接回家好了」

% 「私物、どうするんです？」
「那前辈的个人物品怎么办？」

% 「うーん。三好、纏めて俺んちまで持ってきてくれない？」
「嗯。三好，要不你一起打个包送到我家里来？」

% 「ええ？　どれが私物かわかりませんよ！」
「诶？我怎么知道哪些是你的私人物品啊！」

% 「それもそうか。じゃあ、週明けにまとめて有給とって、退職届をたたきつけたら、ささっと纏めるか」\\
「倒也是呢。那干脆等过完算工资的周末，交张辞职申请，然后赶紧收拾完走人好了」\\

% 「先輩、本当に辞めちゃうんですか？」\\
「前辈，你还真铁了心要辞职啊？」\\

% 三好がフォークを置いて上目遣いにそう言った。
三好放下叉子，仰视着我问到。

% ショートボブの片方がはらりと落ちて、ちょっとドキっとした。\\
她一侧的短发缓缓滑落，让我稍稍有些心动。\\

% 「う。三好、そういう攻撃、何処で覚えたわけ？」
「呜。三好，你这攻击手段从哪学的啊？」

% 「ふっふっふ、女のたしなみですよ、たしなみ。でも先輩が辞めちゃうと、今のプロジェクトどうなるんですかねぇ……」\\
「呼呼呼。这可是女性的风度哦，风度。不过前辈要是辞职了，现在这个项目该怎么搞啊……」\\

% 窓の外には、微かに葉が色づきかけた街路樹が風に吹かれて、ひっそりと秋の気配を漂わせ始めていた。\\
窗外，行道树微微泛出秋色的叶子在风中摇曳，让空气中也开始飘荡起淡淡的秋意。\\

% 「さあ。榎木がなんとかするんじゃね？」
「谁知道呢。榎木那家伙应该会想办法的吧？」

% 「絶対無理だと思います。ああ、無茶振りが来たら、私も辞めちゃおうかなぁ」
「我看肯定是不可能。唉，要是被使唤的太过分的话，干脆我也辞了得了」

% 「おいおい、辞めるって、あてはあるのか？」
「喂喂，你辞完职打算去哪里？」

% 「大学の時の先輩が、ガッコの産学連携本部で医療計測系のベンチャー作ってまして。何度かそこに誘われたことがあるんです」
「上大学时候的前辈她好像在学校的大学生创业孵化中心成立了一个医疗测量仪器的初创企业。那边好几次邀我过去呢」

% 「……おまえ、なんでうちの会社にきたのさ」\\
「……所以你到底是干啥跑来这公司的啊」\\

% 今時、総合化学メーカーは割とじり貧だ。利益率もいまいちよろしくない。\\
近几年，综合化工企业市场有些萎缩。利润率也不大乐观。\\

% そうこうしているうちに、セコンドの皿が運ばれてきた。今日は仔羊らしい。
正当我们聊着的时候，第二盘也端上来了。今天看来是小羊。

% ピンク色の肉がとても美味しそうだ。今の季節らしく、トランペットやジロールが添えてあった。\\
粉色肉看起来十分美味。里面似乎还加了似乎正当季的\ruby{灰喇叭菌}{trompette de la mort}和\ruby{鸡油菇}{girolle}。\\

% 「私のことより先輩ですよ。会社を辞めて、どうされるんですか？」
「比起我还是先说说前辈你吧。你辞职了又怎么办？」

% 「うーん。とりあえずダンジョンに潜ろうと思ってる」
「嗯。总之我打算下迷宫探索去」

% 「は？」\\
「啥？」\\

% なんだよそのアホの子顔は。だがまあ、驚くよな。俺だって驚くと思う。\\
干嘛一副看傻子的表情啊。嘛不过，确实很令人吃惊呢。我自己都被惊到了。\\

% 「知らない？　ダンジョン」
「你不知道吗？迷宫」

% 「いや、知ってますけど……なんですかいきなり？　素材研究をやめて、素材をとりに行くってことですか？　そんな人でしたっけ？」\\
「不，知道是知道啦……怎么突然想去迷宫了？难道是不想研究材料。改去收集材料了？我觉得这跟前辈你风格不对啊？」\\

% まあ、ずっとコンピューター使う系の仕事ばっかりだったし、アクティブな感じはしないよな。
嘛，确实我天天都坐在电脑跟前，实在是看不出什么擅于运动的感觉。

% あ、でも三好にはちょっと自慢したい気がする。こいつなら黙っていてくれそうだし。\\
不过三好的话应该可以跟她炫耀炫耀。她的话应该不会乱说出去的。\\

% 「失礼だな。三好、ダンジョンカードって知ってるか？」
「你这说的可有点过分了啊。三好，知道迷宫卡这东西嘛？」

% 「持ってますよ」
「我有哦」

% 「へ？」
「哦？」

% 「大学の時に誘われて、何度か代々木に行きました。最初はカード取得ツアーでしたけど」
「上大学的时候被朋友拉去代代木好几次呢。虽说第一次是去参加获得卡片的观光旅行」

% 「なんで？」
「你去干嘛？」

% 「オーブのこともありますけど。まあファッションみたいなものですかね？」\\
「不是有宝珠的事情嘛。主要还是当时流行这个，就跟风了」\\

% ファッションでダンジョンとは、イマドキの大学生はどうなってんだ。\\
流行迷宫这，现在的大学生都些啥啊。\\

% 「ランクは？」
「排名呢？」

% 「さあ。よく覚えていませんけど。９千万台だったと思います」\\
「嗯，记不太清了。记得好像是9000万的样子吧」\\

% 「ふっふっふ。実は俺も持っている」
「哼哼。其实我也有」

% 「まあ、そうでしょうね。でないとダンジョンへ行くなんて発想にならないでしょうし」\\
「嘛，这不也是当然嘛。要不然前辈你也不会想到要跑去迷宫咯」\\

% 三好の持つペルスヴァルの9.47が、抵抗なく仔羊の肉に沈んでいく。
三好手上的Perceval 9.47餐刀，轻易地沉进了小羊的肉里。

% 肉汁が一杯に詰まっているように見える、ピンク色をした切断面は、それを一滴もこぼすことなく、口元へ運ばれた。\\
那粉色的切面晶莹水润，肉汁呼之欲出，但三好将其整个送进了口中，没有洒出来一滴。\\

% 「三好、ここから先は誰にも内緒だぞ？　喋らないと誓え」
「三好，接下来的事情跟谁都要保密哦。你发誓不说出去」

% 「なにに誓うんです？」
「要跟谁发誓呢？」

% 「ん？　そういわれればそうだな。あれ？　神さま？」
「嗯？你让我想想。大概……神？」

% 「そんなもんいませんし」
「你确定真有那玩意么」

% 「まあいいか。とにかく内緒だ」\\
「嘛算了算了。总之你要保密」\\

% 「このアニョーに誓います。食べかけの」
「那我就向\ruby{羊肉}{agneau}发誓吧。这块吃了一半的」

% 「なんだかいきなり安っぽくなった気がする」
「总觉得你这发誓突然变得好不值钱了」

% 「え、このランチセット結構しますよ。センパイノオゴリデスヨネ？」
「诶，这份\ruby{午餐}{lunch set}可不便宜哦。是前辈你请客对吧？\footnote{原文棒读}」

% 「ああ、失業しようかって男にタカるとは、なんと心ない後輩だろう」
「唉，居然蹭快要失业的男人的饭，这后辈也太过分了吧」

% 「ゴチニナリマース。で、なんなんですか？」
「谢谢请客啦。\footnote{原文棒读。是综艺节目GURU GURU 99里的梗}所以，是什么事？」

% 「アニェッロの誓いを忘れるなよ。因みにイタリア料理だからイタリア語にしてみました」\\
「你可别忘了刚向\ruby{羊肉}{agnello}发的誓啊。另外这是意式料理，请用意大利语」\\

% そう言うと、三好は少しふくれながら、呆れたように言った。\\
我这么说完，三好稍稍露出不快的表情，以无奈的口气说道。\\

% 「先輩は、そういうところが女性にもてない原因だと思います」
「我觉得，就是因为这个前辈才没女人要呢」

% 「やかましいわ。ちっ、これを見て驚け！」\\
「多管闲事。哼，看完吓不死你！」\\

% そういって俺は、三好の前に、自分のダンジョンカードをぱちりと音を立てて置いた。\\
我一边说着，一边把自己的迷宫卡啪地拍在了三好面前的桌上。\\

% 「Ｄカードじゃないですか。一体なんだって言うんで……はいいいい？！！！」\\
「这不就是D卡嘛。到底有什么稀奇……呼诶诶诶诶？！！！」\\

% 三好は思わず声を上げて、慌ててまわりを見回した。
三好突然不小心喊出了声，然后慌张地看了看四周。

% 一瞬いくつかの席からこちらに視線が飛んできたが、すぐに興味を無くしたように食事に戻っていった。\\
旁边有几桌虽然看了这边一眼，但也马上没了兴趣，继续吃自己的饭去了。\\

% 「こ、これ、なんですか？　偽造カード？」\\
「这、这啥啊？伪造卡？」\\

% 三好は、ぐっと体を乗り出して、小声で囁いた。\\
三好把身子探了过来，小声问道。\\

% 「あほか。そんなもの作ってどうすんだよ」
「伪造个头啊。再说我伪造来干嘛」

% 「えーっと、後輩を驚かせる？」
「呃……吓唬后辈？」

% 「しょぼい」
「你几岁啊」

% 「だってこれ、Rank 1 って書いてありますよ？」
「但这卡上可是写着Rank 1哦？」

% 「凄かろ？」
「厉害吧？」

% 「確かに先輩の名前が書いてありますし、カードも何となく本物っぽいですし……ちょっと待って下さい」\\
「确实上面写着前辈的名字，卡片看起来也不像是假的……你等一下」\\

% 三好はスマホを取り出して、何処かにアクセスした。\\
三好掏出自己的手机，不知道开始查起了什么。\\

% 「ほんとだ。ＷＤＡＲＬの１位が、エリア１２の匿名探索者になってる……」\\
「真的耶。WDARL上的第一变成区域12的匿名探索者了……」\\

% そう言って、表示されたリストを見せてくれた。\\
三好一边说着一边把自己的手机屏幕拿给我看。\\

% 「偽物だと思ったのかよ」
「这下你总信了吧」

% 「いや、そりゃそうでしょ。だってブラックの星みたいな先輩の勤務スケジュールのどこにダンジョンへ行く暇があるって言うんですか？」
「这么想也是当然的啊。不然前辈你那黑企之鉴的工作时间表里哪还找得出下去迷宫的闲暇嘛？」

% 「ブラックの星ってな……まあ、そんな時間がなかったのは確かだけど」
「黑企之鉴是什么鬼啦……嘛，虽说我确实是没时间去啦」

% 「どんな卑怯なワザを……」
「这是做了多见不得人的py交易……」

% 「いや、お前、俺をなんだと思ってるんだ」
「不是我说，你到底把我当什么人了」

% 「３年前から毎日業務で潜っている、軍のトップエンドを差し置いて１位ですよ？　卑怯なワザでも使わないと、絶対に無理だと思うんですけど」
「这可是甩掉了三年来把下迷宫当工作的军队精英们当上第一了哦？除了py交易还可能是啥？」

% 「まあ、いろいろな。てか黙ってろよ」
「嘛，发生了各种事请啦。话说记得保密哦」

% 「言ったって誰も信じてくれませんって」
「就算我说也没人会信啊」

% 「……そりゃそうか」\\
「……那倒也是」\\

% そう呟いたところで、ドルチェが運ばれてきた。
我们正聊着的时候，\ruby{甜点}{dólce}端了上来。

% ここのスペシャリテになっている、モンブラン、いや、モンテ・ビアンコか。もちろん栗だ。
看来这就是这家店的\ruby{招牌}{spécialité}，\ruby{蒙布朗}{Mont Blanc}，啊不对，应该叫\ruby{蒙布朗}{Monte Bianco}\footnote{前面的是法语，后面的是意大利语}才是。我说的当然是那个栗子做的\footnote{蒙布朗也指阿尔卑斯山的最高峰勃朗峰}。

% 甘さはガッツリあるが、べたつかない。やはりスイーツにはある程度の甘さが必要だと思う。\\
虽然吃着很甜，但却不显得腻。果然甜点是绝对少不了甜的啊。\\

% 「しかもスキルまでありますよ！　まあ、１位なら当然か……で、メイキング？　５月の王って、なんだかジャガイモみたいですね。どんなスキルなんです？」
「而且还有技能耶！嘛，虽说第一的话有技能也是当然……唉，メイキング？五月之王总给人一种土豆的印象呢。是个什么样的技能？」

% 「しらん」
「不知道」

% 「は？」\\
「啥？」\\

% 三好は本日２度目のアホの子顔を晒した。\\
三好今天第二次露出了看傻子的表情。\\

% 「三好、スキルってどうやって使うのか知ってるのか？」
「话说，三好你知道技能这玩意该怎么发动嘛？」

% 「持ってないから知りませんよ」
「我又没有技能怎么知道」

% 「だよな」
「也是呢」

% 「でも、使った人のブログは見たことがあります。えーっと確か……カードのスキル名を押さえて、その名前を吟じる、だったかな。慣れるまではそうやって発動の練習をするんだそうです」
「不过，我看用过的人写的博客。我记得……好像是指着卡上的技能名，嘴里念叨着名字，就行了。直到习惯为止要通过这种办法熟悉发动」

% 「へえ。そうなのか。わかった。やってみる」
「哦，这样啊。行，我试试」

% 「やってみるって、使ったこと無いんですか？」
「试试……难不成前辈你没用过？」

% 「ん？　ああまあ。黙ってろよ」\\
「嗯？啊是啊。记得保密啊」\\

% 俺はスキルについても念を押した。
我指着技能名开始念叨起来。

% 三好は、それで１位って、１位って……とぶつぶつ言っていたが、まあいい。\\
而三好则是嘴里第一第一地絮絮叨叨说着什么的样子。嘛不管了。\\

% 俺はＤカードのスキルを名を押さえると、小さな声で言われたとおりにやってみた。\\
我一边按住D卡上的技能名，一边照着她说的念了起来。\\

% 「スキル名を押さえて吟じる、ね」\\
「按着技能名念出来啊」\\

% 「メイキング」
「メイキング」

% 「…………」\\
「…………」\\

% これ、なんだか厨二病みたいで、結構恥ずかしいな。\\
怎么有种像是中二病的感觉，好羞耻啊。\\

% 「なんだか１４歳の病みたいで、ちょっと照れますね」
「跟14岁的时候会得的病一样，感觉有点尴尬呢」

% 「だー！　お前が言うな！！　黙ってろ！」
「喂！别说出来啊！！给我闭嘴！」

% 「いや、先輩。効果が分からないスキルをこんなところで発動させて、攻撃魔法だったりしたらどうするつもりですか」\\
「话说啊，前辈。在这里发动连效果是啥都不知道的技能，万一是攻击魔法那怎么办啊」\\

% む、それはそうか。
呜，好有道理。

% とにかく試したくなるのは、研究職の良くないクセだな。いや、俺だけかもしれないが。\\
不管怎样先试试，大概就是搞研究的人的怪癖吧。嘛，所说也有可能只是我个人的坏习惯。\\

% 「確かに」
「也是」

% 「でも、先輩が『メイキング』って呟くのったら……ぷぷっ」
「不过，看着前辈念叨着『メイキング』的样子……噗哈」

% 「う、うるさいやい」\\
「好、好烦啊你」\\

% お前が教えてくれたんだろうが。\\
这不你说要这么干的么。\\

% 「だけど、それでダンジョンだったんですね。まあ１位ならべらぼうに稼げるでしょうけど」
「所以，是因为这个才决定下迷宫的呢。确实第一的话赚起钱来是哗哗的」

% 「そうなの？」
「是嘛？」

% 「エリア２のキングサーモンさんなんて、自家用ジェットで世界中飛び回ってますよ」
「区域2那个叫帝王鲑的人，可是开着私人飞机满世界跑的哦」

% 「誰、それ？」
「谁啊？」

% 「先輩が１位になるまでは、唯一シングルの匿名探索者だった人です。現在ランク９位ですね」
「在前辈成为第一之前，是唯一进了前十的匿名探索者哦。现在排名第9」

% 「匿名なのに名前バレしてるのか？」
「明明是匿名却还是暴露了名字吗？」

% 「このくらい上位になると、有名人ばかりですから。ランキングリストのエリア情報から身バレするんですよ」
「排名到这么前的都是有名人哦。排名表上的区域信息会暴露身份的」

% 「なるほど。この場合だとエリア２のトップエクスプローラだってことで、ばれるわけか」
「这样啊。所以因为他是区域2的顶尖探索者这才暴露了身份吗」

% 「ですね」\\
「是呢」\\

% ダンジョン産の流通可能な最重要アイテムはポーションだ。
迷宫里产的能够流通的最重要的物品便是药水了。

% しかし、軍産はほとんどが自家消費か、国家の戦略物資になるから一般に出回らない。
可军人获得的基本都是内部使用，或是成为国家战略物资，不会进入市场。

% それらは大抵民間の探索者が提供することになり、彼らにはかなりの高額が支払われているらしかった。\\
因此基本上提供者都是民间探索者，他们收的价钱也十分高昂。\\

% 俺もワンチャンあるかな？\\
莫非我也能分一杯羹？\\

% 「先輩、先輩。いまちょっとコメント欄も見たんですが、突然現れた１位なのに、エリア１２には該当者がいないから、ネットの中は大騒ぎになってますよ」
「前辈，前辈。我刚看了看评论区，好像第一突然出现，在12区却找不到对应的人，现在网上讨论的很热烈的样子哦」

% 「マジで？　エリア１２って有名人がいないの？」
「真的？12区就没有有名人吗？」

% 「日本はＪＤＡの管理下に置かれた時期が早かったですから、勝手にダンジョンに突撃した人達がほぼいないんですよ。だからトップグループは全て自衛隊で占められていて、民間のエクスプローラは、ずーっと下がって、上位グループでもフォースくらいみたいです」
「日本这边JDA很早就开始管理起迷宫了，因此很少有随随便便就跑去攻略迷宫的人啦。因此排在前头的基本上都是自卫队的人，民间探索者排名都很后很后，即便是排在前的也已经到四位数范围了」

% 「１０００位台？」
「1000往后？」

% 「そうです。トリプル後半に時々ランクインするかどうかってところですね」
「嗯。有时候也有能挤进三位数后面的人就是」

% 「ロシアやインドネシア、あとオーストラリアもあるだろ？」
「俄罗斯、印度尼西亚还有澳大利亚也在这区域里吧？」

% 「エリア１２の日本以外の国は、場所的にあんまり人口がいないので」
「区域12除了日本以外，别的地方都没什么人啦」

% 「ははぁ……」\\
「唉……」\\

% 「先輩」\\
「前辈」\\

% 三好が突然改まって背筋を伸ばした。\\
三好突然挺直了腰，摆正了姿势。\\

% 「なんだ？」
「怎么了？」

% 「私が会社辞めたら、雇って下さい」
「我也辞职不干了，请雇了我吧」

% 「はい？」
「啥？」

% 「だって、これから先輩はダンジョンに潜って生計を立てるんですよね？」
「因为，往后前辈不是要打算进迷宫里谋生嘛？」

% 「まあ、たぶん。他にあてもないしな」
「嘛，确实。我也没别的可干了」

% 「だけど、有名になりたくないんでしょう？」\\
「不过，前辈你不想出名对吧？」\\

% 三好が薄く笑ってそう言った。こいつは俺のことを意外とよく見てるからなぁ。\\
三好嘴角微微弯起，如此说道。这家伙意外地挺懂我的嘛。\\

% 「……まあ、そうだな」
「……嘛，确实呢」

% 「じゃあ、エージェントがいるじゃないですか」
「也就是说，需要一个代理不是嘛」

% 「エージェント？」
「代理？」

% 「ＪＤＡに知られることは仕方ないとして、取得物を自分で売るためにはＪＤＡ発行の商業ライセンスがいるんですよ」
「让JDA知道身份是无可避免的，而且要出售得到的东西的话就必须要JDA发行的经营许可证」

% 「へー」
「哦」

% 「で、それで売買すると、商業ライセンスから身バレします。これは避けられません」
「这么一来，发生交易的时候，身份就会被许可证暴露。这是无法避免的」

% 「ああ、特定商取引に関する法律とかあるもんな」
「啊，确实还有消费者权益保护法这回事来着」

% 「だから、私が商業ライセンスをとって、先輩の取得物を販売すれば――」
「所以，就以我的名义注册经营许可证，然后售卖前辈得到的东西——」

% 「ライセンスからたどれるのは、三好までってことか」
「然后从许可证上就只能追查到三好了咯」

% 「ですです。敏腕マネージャ兼エージェント。而(しか)してその実態は！」
「对对对。有能的管理人兼代理人。但事实上，她则是！」

% 「実態は？」
「是？」

% 「先輩に寄生してピンハネする気満々の近江商人です！」
「满心想着寄生在前辈身上赚差价的近江商人！」

% 「お前な……」\\
「你啊……」\\

% しかしこいつなら秘密は守ってくれそうだし、結構付き合いやすいし、良いアイデアかも知れないな。\\
不过这家伙，也守得住秘密，也跟我合得来，说不定可以考虑。\\

% 「わかった。考えとく」
「知道了。让我考虑考虑」

% 「先輩！」
「前辈！」

% 「でもまだどうなるかわからないだろ。我慢できる間は退職するな。俺もすぐに活動できるってわけじゃないし。講習も受けなきゃいけないみたいだしな」\\
「不过到你能不能成我可说不定啊。除非忍不了了别急着辞职啊。我也不打算马上就开始去探索。而且还得先听一场讲习呢」\\

% ダンジョンに出入りするには、探索者登録をして講習を受ける必要があるらしい。
要想进出地牢，就必须先进行登记为探索者，然后去听一次讲习。

% そこで管理用の探索者カードが発行され、そのカードが探索者証となるということだった。
然后会得到一张探索者卡片，这张卡便作为探索者的身份证明。

% それってＤカードの意味はなんなんだろう？\\
这么一来D卡不没用了么？\\

% 「……ちょっと待って下さい」\\
「……请稍等一下」\\

% 三好がエスプレッソのカップに指をかけたまま、不思議そうな顔をしてそう言った。\\
三好保持着手指举着\ruby{咖啡}{espresso}杯的姿势，露出不可思议的表情问道。\\

% 「ん？」
「怎么了？」

% 「なんでＤカードを持っているのに、探索者登録がまだなんです？」
「为什么前辈你明明都有D卡了，却还没登录成探索者啊？」

% 「……あー、野良ゴブリンを倒した、とか？」
「……呃，打倒了野生的哥布林，之类的？」

% 「とかってなんですか、とかって。大体、野良ゴブリンってなんですか。そこらの路地裏をゴブリンが歩いていたら怖いですよ！　怪しい……」
「之类的到底是什么鬼啦。不如说，野生的哥布林是什么鬼啊。旁边小巷子里就有哥布林在四处晃悠很可怕的好吧！真可疑……」

% 「まあ、いいじゃん。そのうち話すよ。ほら、昼休みが終わっちまう」
「嘛，就这么回事啦。到时候会跟你讲的。行了行了，午休也快过完了」

% 「……約束ですからね」
「……刚才说好的吧」

% 「ああ」
「啊」

% 「じゃ、ご馳走様でした！」\\
「那就多谢款待啦！」\\

% 三好はそう言って、最後のマカロン――いや、バーチ・ディ・ダーマか――をぱくんと口に入れて、エスプレッソを飲み干した。\\
三好这么说完，把最后一块\ruby{马卡龙}{macaron}——啊不对，应该是\ruby{淑女之吻}{Baci di dama}\footnote{即标题中的Lady's Kisses}来着——放入口中，然后一口喝尽了杯中的\ruby{咖啡}{espresso}。\\
