% \subsection{§007 メイキング}
\subsection{§007 メイキング}

% 「メイキング？」\\
「メイキング？」\\

% ライディングウェアと言うには細すぎるレザーパンツを履いて、グリーンのハイネックニットを着たやせた男が、度の入っていないメガネのブリッジを右手の中指で上げながらそう言った。\\
一位穿着一件绿色高领毛衣，一条骑车用显得略薄的皮裤的男子，一边用右手中指推了推没有度数的眼镜梁一边说到。\\

% 「はい」\\
「对」\\

% ＪＤＡのスキルデータベースの管理チームは、常に検索ワードを収集している。
JDA的技能数据库维护团队时常收集着用户输入的检索词。

% 誰かが、日本であらたなスキルオーブを入手した場合、通常はＪＤＡのデータベースへ照合するからだ。\\
有人在日本得到了新的技能宝珠的话，大多都会来JDA的数据库搜索一下。\\

% 「また、適当な名前で検索したんじゃないの？」
「是不是又是那种找个有点像的名字就来搜的？」

% 「だと思うんですが、その１件しか検索されていないんです。そういう好奇心による検索だと普通はいくつか検索しませんか？」
「虽然我们也这么推测，但那个人只搜索了这一个技能。如果是出于好奇心，那他应该会进行好几次搜索才对」

% 「まあそうだな」
「这倒也是」

% 「やっぱ、会員制にして、探索者IDでログインさせた方がいいんじゃないですかね。IPと時間だけじゃ個人の特定も大変ですし」
「果然还是改成注册制，让用户使用探索者ID才好啊。只有IP和访问时间的话要找出这个人可头疼了」

% 「おいおい、怖いこと言うなぁ。個人の特定は法律的に微妙な所だからね」
「喂喂，注意点。别说这个事情。找出特定的人这事在法律上可是有点问题的」

% 「おっと、そうでした」
「哎呀，对对对」

% 「一応、チェック対象スキルリストに掲載しておいてくれる。もし所有者がいたとしたら、Ｄカードのチェックでわかるでしょ。未知スキルの情報はできるだけ集めておく必要があるから」
「总之就放到须注意的技能列表里吧。如果有拥有这个技能的人，看一下D卡马上就明白了。对于未知技能，我们有必要尽一切可能收集其信息」

% 「了解」\\
「明白」\\

% そうして、メイキングは、一般公開はされていない、監視対象スキルリストに掲載された。\\
于是，メイキング就作为未公开的技能，加入到受监视技能列表里了。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 三好との食事の後、しばらくして早退した俺は、近くの公園のベンチに座って、ずっとスキル名を吟じていた。\\
和三好吃完饭后，我过了一会，便早退去了附近的公园，找了张长椅坐下，开始反反复复念叨起了技能名。\\

% 「メイキング」\\
「メイキング」\\

% いや、これ、やっぱり厨二病みたいで、恥ずかしいって。
哎呀，这个感觉是真的中二，好羞耻的。

% なんか向こうを歩く人達がこっちを見てくすくす笑ってるような気がしてきた。\\
总觉得，从旁边过去的那些人好像在边看着这边边偷笑。\\

% 「くっそー……メイキング」\\
「烦啊——……メイキング」\\

% あー、うさんくさいって思われてるだろうなー。
唉，肯定被当成是个怪人了啊。

% 子供でも遊んでいたりしたら、もう立派な不審者じゃないかな。幸いもう夜だし誰もいないけど。\\
要是再跑去找小孩子玩，那可就真是标准的怪人了啊。幸亏已经晚上，旁边已经没人了。\\

% 「め、メイキング」\\
「me、メイキング」\\

% もう夜は寒いし、不届きなカップルもいない……と思いたい。
现在晚上挺冷得了，应该没有不要脸的情侣们……就好了啊。

% ぬぬぬ。雑音を払いたまへ、清めたまへ……\\
呜呶呶。可恶的杂音，愿祛喧嚣，愿赐清宁……\\

% 「メイキング」\\
「メイキング」\\

% 世界の雑音をシャットアウトして、それを繰り返しているうちに、だんだん言葉の意味が飽和していき、その意味が失われていく。
我摒去外界的杂音，专心地不停默念这个词，渐渐地感觉快要语义饱和，不知道这个词的意思了。

% そうして、真っ白な状態で、ただの音としてその言葉を呟いた、ような気がした。\\
就这样，在意识完全空白的状态下，我一遍又一遍地重复着这个词的读音，然后终于发现了。\\

% 「メイキング」\\
「メイキング」\\

% その瞬間、目の前に半透明のタブレットが展開した。\\
在那一瞬间，眼前突然出现了一块半透明的板子。\\

% 「ええ？！」\\
「诶诶！？」\\

% 突然声を上げて立ち上がる、どう見ても不審者然とした俺に、近くを歩いていた女性が早足で駆け出した。
看见我突然发出声音站起来，一副怎么看都不是个正常人的样子，旁边一位经过的女性吓得拔腿就跑。

% うっ、失礼な……とはいえ、これは。\\
呜，真是失礼啊……闲话休提，这东西。\\

% 展開したまま、公園を出て、繁華街に立ってみる。
我保持这板子显现的状态，走出公园，到了繁华街上。

% 特に誰にも気にされない。角を曲がるときコンビニのビルに表示が埋まっていくのを見る限り、これ、他人からは見えてないし、物理的に空間を占有していないのか。\\
看起来并没有人注意这边。我走到街角便利店的时候，板子嵌进一部分到了建筑物里面。这么看来，这个东西是其他人看不见，也不占据物理空间的。\\

% 俺はもう一度公園のベンチに戻ると、その表示を細かく調べ始めた、それは、まさに古いＲＰＧのキャラ作成画面によく似ていた。\\
我再次回到公园的长椅上，开始详细摆弄起这个面板来。面板上的内容，和老式RPG的角色制作画面很是相似。\\

%   --------
\cardline

%   Name 芳村 圭吾
  Name 芳村 圭吾

%   Rank 1 / SP 1200.03
  Rank 1 / SP 1200.03

%  
\\

%   HP  23.80
  HP  23.80

%   MP  23.80
  MP  23.80

%  
\\

%   STR  9 (+)
  STR  9 (+)

%   VIT 10 (+)
  VIT 10 (+)

%   INT 13 (+)
  INT 13 (+)

%   AGI  8 (+)
  AGI  8 (+)

%   DEX 11 (+)
  DEX 11 (+)

%   LUC  9 (+)
  LUC  9 (+)

%   --------\\
\cardline\\

% メイキングって、もしかして、making か！　誰だよ、May King とか言ったやつは！
这メイキング，难不成是making啊！谁啊，是谁说的May King啊！

% てか、国語審議会様の基準なら、メーキングだろうが！　はぁはぁはぁ。\\
话说，按照国语审议会的标准，不应该是メーキング嘛！哈啊哈啊哈啊。\\

% 閑話休題。
闲话少说。

% ＵＩ自体は、一般的なゲーム然としていて、それほど難解なところはなさそうだ。
这个UI本身和普通的游戏界面几乎一模一样，并没有什么难懂的地方。

% 試しにSTRの＋を１回押してみる。\\
我试着按了一下STR后面的+号一次。\\

%   --------
\cardline

%   Name 芳村 圭吾
  Name 芳村 圭吾

%   Rank 1 / SP 1199.03
  Rank 1 / SP 1199.03

%  
\\

%   HP  24.80   {23.80 → 24.80}
  HP  24.80   {23.80 → 24.80}

%   MP  23.80
  MP  23.80

%  
\\

%   STR 10 (+)  {9 → 10}
  STR 10 (+)  {9 → 10}

%   VIT 10 (+)
  VIT 10 (+)

%   INT 13 (+)
  INT 13 (+)

%   AGI  8 (+)
  AGI  8 (+)

%   DEX 11 (+)
  DEX 11 (+)

%   LUC  9 (+)
  LUC  9 (+)

%   --------\\
\cardline\\

% まあ、そうなるよな。
嘛，大概就这样吧。

% 要は SPを各ステータスに割り振って、結果としてHPとMPが何らかの計算式に基づいて増えていく、と、そういうわけだ。
简单来说，就是SP可以分配给各项状态，然后HP和MP就会依次根据一个什么算式增加，大概这样。

% SPはたぶん魔物を倒したら手にはいるのだろう。ランキングのベースはこの値なのかもな。
SP大概就是通过打倒魔物来获得的吧。至于排名的基准应该就是这个了。

% (-)ボタンがないので、一度割り振ったらそれで終了か。\\
没有(-)的按钮也就是说，一旦分配了就回不来了。\\

% これで強くなると言う理屈はわかるけれど、じゃあ、メイキングのない人達は一体どうなっているんだろう？
通过这种手段变强倒是可以理解，但没有\ruby{自定义}{Making}技能的人该怎么办啊？

% 全員にこの画面があるとは思えない。もしそうなら、ステータス画面自体がよく知られているはずだし、各パラメータの検証が出回っているはずだ。\\
想必不是所有人都有这个界面。要不然，这个状态画面本身肯定会被广为人知，而且肯定也会有人进行各个参数的验证。\\

% ま、考えても結論が出ないことはとりあえず横に置いておいて、後は、各値の関係がどうなっているのかの検証だな。
嘛，想不出答案的问题就先放在一边，等到时候再来搞对于各个数值关联的验证吧。

% 特に危険なスキルってわけでもなさそうだし、あとは自宅でやるか。ちょっと楽しくなってきたぞ。\\
感觉也不像是什么危险的技能，之后的就回家搞吧。感觉好像有意思起来了。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 思考するときは手書き派だ。
思考东西的时候我倾向使用纸笔。

% 俺は自宅に帰り、シャワーを浴びて、途中で買った明太子のおにぎりを囓りながら検証を進めた。
我回到家里，洗了个澡，然后拿出路上买的明太子饭团，一边吃着一边继续验证。

% そうして、今、無意識にシャーペンでソニックを決めながら、自分の書いた表を眺めている。\\
然后，现在我一边无意识地转起了铅笔，一边看着自己写下来的表。\\

% 鼻息荒く検証に臨んだ割に、それはものすごく単純な構造をしていた。\\
我兴致冲冲地试了半天，结果发现规则其实十分的单纯。\\

% 各パラメータ毎に、HP、MPに加えるための値を算出する係数が存在していて、それをかけてHPやMPに加えるだけ。
不过是每个参数存在一个固定的系数，各个参数乘上这个系数然后加到HP和MP上而已。

% 実験から帰納的に得られた係数は次の通りだった。表の左側がHP係数で、右側がMP係数だ。
通过实验，我归纳出下面的系数来。左边这列是HP的，右边这列则是MP的。

%  
\\

%   STR 1.0  0.0
STR	1.0	0.0

%   VIT 1.4  0.0
VIT	1.4	0.0

%   INT 0.0  1.6
INT	0.0	1.6

%   AGI 0.1  0.1
AGI	0.1	0.1

%   DEX 0.0  0.2
DEX	0.0	0.2

%   LUC 0.0  0.0\\
LUC	0.0	0.0\\

% 調査終了後、俺のパラメータはこうなっている。
测试完之后，我的参数变成了这个感觉。

% AGI以外は、変化がない部分があったので、つい５回も押しちゃったぜ。\\
除了AGI，别的几项都有不影响HP或者MP的情况，一不小心就连按了5下。\\

%   --------
\cardline

%   Name 芳村 圭吾
  Name 芳村 圭吾

%   Rank 1 / SP 1173.03
  Rank 1 / SP 1173.03

%  
\\

%   HP  36.00
  HP  36.00

%   MP  33.00
  MP  33.00

%  
\\

%   STR 14 (+)
  STR 14 (+)

%   VIT 15 (+)
  VIT 15 (+)

%   INT 18 (+)
  INT 18 (+)

%   AGI 10 (+)
  AGI 10 (+)

%   DEX 16 (+)
  DEX 16 (+)

%   LUC 14 (+)
  LUC 14 (+)

%   --------\\
\cardline\\

% 「しかし、これって、人間の能力の数値化だよな……」\\
「不过话说回来，居然是把人的能力数值化啊……」\\

% もし、元のSTRが9の俺が、STRを90にしたら、力は10倍になるのかな？
这么一来原本我STR是9，现在把STR调到90的话，力量就会变成10倍咯？

% うわー、パンチ力とか測定しながらSTRを１ずつ上げていきてぇ！（←研究者の性）\\
哇哦～来以1为单位边加STR边测试拳头的冲击力吧！（←研究者之性）\\

% もし、生理学的な計測とかまでやったら、ダンジョンによって強化されるパラメータが計れたりしないかな？
不过，如果进行生理学检测的话，能不能测出这些受迷宫影响而被强化的参数呢？

% しかし、そんな設備……まてよ？　そういえば三好が……\\
不过这得要设备……啊？这么说来三好她……\\

% 『大学の時の先輩が、ガッコの産学連携本部で医療計測系のベンチャー作ってまして。一度そこに誘われたことがあるんです』\\
『上大学时候的前辈她好像在学校的大学生创业孵化中心成立了一个医疗测量仪器的初创企业。有一次那边邀我过去呢』\\

% 丁度明日は土曜日だった。まだ２２時前だ。俺はその場で三好に電話していた。\\
正好明天周六。现在还不到10点。我便给三好打了个电话。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「こんちはー」
「早啊～」

% 「よう。よくきたな」\\
「哦。来的挺早嘛」\\

% 翌朝９時に三好が俺の家のドアを叩いた。
第二天9点。三好来了我家里。

% 会社ではあまりみない、可愛らしい恰好だ。\\
她穿着一身公司里不怎么见得到的可爱衣服。\\

% 「先輩、良いところにお住まいですね」
「前辈住的地方倒是很不错嘛」

% 「場所だけはな。建物は、築５０年オーバーのボロアパートだ」
「好的只有位置啦。这屋子可是建了50多年的破公寓了啊」

% 「むしろこの場所にそんなアパートが残っていたことのほうが驚きです」\\
「不如说这种地段居然还有这种公寓让人有点吃惊呢」\\

% このアパートは、代々木八幡よりの元代々木に建っている。
这个公寓建在靠近代代木八幡的原代代木。

% 確かに場所だけは悪くなかった。\\
确实单论场所是挺不错。\\

% 「今日はどうした？　可愛い恰好じゃん」
「今天是怎么了？穿这么可爱」

% 「え？　だって、モリーユでご馳走してくれるんでしょう？」
「诶？今天不是前辈要请我去吃Morille吗？」

% 「そんなこと言ったか？！」
「我有说过嘛？」

% 「モリーユでご馳走してくれるなら行きますって言ったら、どこでもいいからすぐ来いっていいましたー。一応星付きだし、ちゃんとした恰好をしてきました」
「我不是说了请我吃Morille我就去嘛，然后前辈就回答说哪都行记得来就好了啊～。毕竟是星级餐厅，我肯定要好好打扮咯」

% 「おう。そんなことを……俺のバカ」\\
「啊。这种事……啊我个蠢货」\\

% モリーユは近所にあるフレンチで、フランスで修行してきたシェフが八幡で開いた、キノコ大好きなお店だ。
Morille是附近的一家主厨特意跑去法国修行，专精菌类的法式餐厅。

% そういえば、そろそろキノコのブイヨンが美味しくなる季節だな。乾燥ものの独特の風味も悪くはないが、生のものはまた格別なのだ。もっとも、今の安月給では、そんなに頻繁にはいけないわけだが。\\
说起来，现在好像是的蘑菇\ruby{清汤}{Bouillon}正时鲜的季节来着。干燥后的独特风味虽然也不坏，但新鲜菌类的味道那可是别具一格。虽说就我现在这点工资，总去吃实在是吃不起的。\\

% 「わかったよ……」\\
「知道了啦……」\\

% 俺は仕方なく当日予約のメールを書いた。満席であることを祈りつつ。\\
我没得办法，只好写了一封当日预约的邮件。怀着今天客满的祈愿。\\

% 「やったー。それで、メイキングの謎が解けたんですって？」
「太棒啦～。所以，メイキング的谜团，解开了？」

% 「ああ、まあな。で、これなんだけどな」\\
「啊啊，嗯。喏，就这个」\\

% 寝室のコタツの上に散らばっているメモ書きを、三好が集めて眺めていた。
然后三好就收集起了散在被炉上的笔记，读了起来。

% 床に座ると、スカートしわになるぞ。\\
坐床上裙子可要皱了哦。\\

% 「先輩。これってもしかして、人間の能力の数値化ですか？」
「前辈。这技能，难不成是能把人类的能力给数值化？」

% 「まあ、そうなのかな。ダンジョンで強化されるパラメータの値」
「嘛，差不多就这个意思。把迷宫强化的参数的值」

% 「メイキングって、パラメータを数値化するスキルなんですか？！」\\
「メイキング这技能，原来是把参数给数值化的技能吗！？」\\

% 驚いたように三好が詰めよってくる。何をそんなに興奮してるんだ？\\
三好一脸惊喜地追问。怎么了整个人这么兴奋啊。\\

% 「ま、まあ、本来そう言う使い方をするものじゃなさそうだけどな。ちょっと面白そうだったから」
「呃、嘛，本来的话不是这么个用法了啦。不过我觉得有点有意思罢了」

% 「面白そうって……先輩、これって国家機密レベルの話じゃないですか？」
「有意思……前辈，这可是国家机密级的事情哦？」

% 「なんだよいきなり。計算式自体は凄く単純だぞ？　中学生レベルだ」\\
「突然怎么了啊。算式本身可是超简单的哦？不过初中生难度」\\

% はぁ……とわざとらしく三好がため息をつく。\\
三好造作般地叹了一大口气。\\

% 「先輩。それは数値を量れるスキルがあってこそ、でしょ？」\\
「前辈。正是因为有能够测量数值的技能才这么简单的啊？」\\

% それは確かにそのとおりだ。数値化されていない状態で調べようとしても、まったく分からなかった自信がある。\\
确实是这么回事。要是不将其数值化的话，我有自信自己会无从下手。\\

% 「それに、この係数系の概念は、スキルオーブ界に変革を起こしますよ」
「而且，这个系数的概念，可是要给技能宝珠业界掀起变革的哦」

% 「なにそれ？」
「这怎么回事？」

% 「昨日連絡を貰ってから、オーブについて詳しく調べてみたんですよ」\\
「昨天前辈跟我说完之后，我就去详细调查了下宝珠的事情哦」\\

% そういって、三好は持ってきたバッグからモバイルノートを取り出すと、ＪＤＡのデータベースを呼びだした。
三好一边说着，一边从包里拿出笔记本电脑打开，然后打开了JDA的数据库页。

% 世の中はタブレットだが、俺たちの仕事はノートのほうが圧倒的に効率がいい。ふたりともモバイルノートの愛好者だ。
虽说平板比较流行，但干我们这行还是笔记本的效率压倒性的高。我俩都是笔记本爱好者。

% 三好はタブレットもバリバリ使うけどね。\\
虽说三好她平板用的也很熟练啦。\\

% どうやら、オーブの中には、効果のよく分からないものが結構あるらしい。
看起来，在宝珠当中，有挺多都是搞不明白效果的。

% 実際に使ってみても、いまひとつ実感がわかなくて、スキルも増えたりしないものだ。それらはハズレオーブと言われていた。
像是就算实际使用，却也没有实际感觉，也没看见技能增加这样。这种东西被叫做废宝珠。

% その中のひとつに、xHP+系と呼ばれるオーブ群があった。\\
而这当中的一大类，是被叫做xHP+系的一类宝珠。\\

% 「でもこの概念があればわかるんです。例えばこの――」\\
「但是如果有这个概念的话就能够搞明白了。比如说这个——」\\

% 三好がデータベースの検索結果を指さした。\\
三好用手指了指数据库的检索结果。\\

% 「AGIxHP+1 とか、AGIxHP+2 ってのは――」
「AGIxHP+1啦，AGIxHP+2啦这些的话——」

% 「AGIのHP補正係数を増加させるのか」
「也就是让AGI的HP增长系数增加咯」

% 「検証してみなければわかりませんけど、もし、+１で、先輩の言う係数が0.1増えるとしたら……」
「虽然没有验证的话没办法确定啦，不过如果这个+1的效果，就是让前辈说的系数增加0.1的话……」

% 「普通の人のAGIでは、HPが１か２増えるだけだから実感として気がつかない」
「以普通人的AGI来看，HP增加1或者2，实在是产生不了什么感觉」

% 「そういうことです。数値化って凄いですよね」\\
「就是这样。所以数值化可是很厉害的呢」\\

% いや、でもパラメータが伸びてきたら全然違うことになるんじゃないのか？ 0.1 と 0.2 じゃ２倍だぞ？\\
不过，参数要是变化了影响应该是很大的吧？0.1和0.2可是差了两倍哦？\\

% 「それでですね。重要なポイントは、このハズレオーブ群って、安いんですよ」\\
「然后呢，有一点很重要的，就是这一类废宝珠，可是很便宜的」\\

% 表示を見ると、大体が数十万円ってところだった。それでも充分高いのは、オーブの希少性というやつだろう。
我看了眼屏幕，上边这类宝珠大概卖到几十万日元的水平。连这种宝珠都能卖到这个价，充分体现了宝珠的稀有。

% 将来に備えて、今のうちに独占使用しておくって手はあるか。お金があれば、だけどな。\\
也可以考虑为了将来先囤货，来供我们使用。不过前提是得有钱啊。\\

% 「もちろんどのみち保存できませんから、在庫があるわけでもないですし。単に知られると価値が上がるってだけですけどね」\\
「当然不管怎样，因为没法保存，所以显然是不存在库存这东西的。只不过是知道了会让价值上升而已罢了」\\

% そう言って、三好はデータベースからログオフした。そうして俺の書いたメモを指さしながら、ぼそりと呟いた。\\
说完。三好便退出了数据库。然后用手指着我的笔记轻轻说道。\\

% 「それにこれ、計測できたらものすごくお金になりますよ」\\
「而且，这东西如果能够测量的话，那可就是一笔大钱了呢」\\

% 俺もそう思う。
我也这么觉得。

% 各国の政府機関や民間の法人は確実に、フリーのダンジョンエクスプローラだって、かなりの人数が購入するだろう。\\
不仅是各国的政府机关和民间法人，甚至连自由迷宫探索者们肯定都有需求，销路肯定是不愁的。\\

% 「さすがは近江商人。実は三好を呼んだのはそのことなんだ」
「真不愧是近江商人。其实我把三好叫来就是为了这个」

% 「ほほう。詳しく聞きましょう」\\
「吼吼。但闻其详」\\

% 「お前さ、昨日、大学のベンチャーで医療計測系の会社の偉い人に知り合いがいるとか言ってたろ？」
「你昨天不是说了，你跟大学里一个医疗测量仪器的初创企业里挺高层的人认识来着？」

% 「はい、鳴瀬 翠さんっていう、研究室で可愛がっていただいた先輩が作った会社なんです」\\
「嗯，她叫鸣濑翠，大学的时候在研究室里我受了她很多照顾，那家公司是她开的」\\

% 「で、だな。俺のメイキングは、ステータスに値を割り振ることが出来る、というのが本来の能力なんだ」
「嗯。然后呢，我这个Making技能，本来的能力是分配SP给各个值」

% 「え？　キャラメイクできるってことですか？！」
「诶？也就是说可以自定义角色的意思咯！？」

% 「まあそうだ」
「对就这样」

% 「信じられませんが、それなら一個人の情報とはいえ、すでに計測対象は存在しているわけですよね？　じゃあ、あとはそれに合うようにセンサーを選んだり、数値を調整するだけで計測の基盤がでそろう？」
「虽然有点令人难以置信，但这也就是说虽然只有一个人，但是已经有需要测量的对象了咯？这么一来，就只要挑选出输出值能够吻合的传感器，通过调整数值就能够得到测量的基准了咯？」

% 「まあな。だが、そもそも何を測定すればいいのかすらわからんのだ。そこで――」
「是这样。不过话说回来，现在我们可是连要测什么都不知道啊。所以——」

% 「翠先輩のところの計測機器で総合的に計測して、各パラメータを後付けで推論するってことですか」
「就用翠前辈那的测量仪器把能测的都测一遍，然后与参数值合在一起进行分析吗」

% 「どうだ」
「你怎么看」

% 「どうだって言われても。面白そうですけど、生理的な値は、体調や個人差で結構な幅がありますよ？」
「你问我我也说不清啦。虽然感觉很有意思，但生理数值这东西，身体状态不同或者人不同的话差异可是很大的哦？」

% 「そこらへんの補正は、三好の専門だろ」\\
「这方面的修正就交给专业的三好啦」\\

% こいつは、数値解析の専門家だ。\\
毕竟这家伙可是数值分析的专家。\\

% 「そうですけど……結局、先輩のパラメータを１上げる毎に、いろんな検査をやって数値を集めて、後で付き合わせて何か違うか確認しようってことでしょう？」
「虽然没错啦……也就是说，要前辈每把参数增加1，就得把所有的检查都做一遍，把数据收集起来，然后再来进行比较，寻找差异来进行确认咯？」

% 「まあそうだな」
「嘛就这么回事」

% 「例えば、本当にパラメータによって生理的な変化が起こると仮定しますと、例えば、STRが１上がって、計測可能なレベルで血中の何かの濃度が変化したりしたら、100もあがればホメオスタシスがブッこわれて死んじゃいませんか？」\\
「比如说，假设参数的变化真的会引起生理上的变化，比如说STR每增加1，血液里某个可以检测的物质浓度就会发生什么变化的话，那要是增加了100的话，那岂不是会破坏掉内环境稳态，把人搞死了嘛？」\\

% ダンジョン探索の最先端にいる軍人達が、異常に筋肉ムキムキになったりしていないことは確かだ。
确实迷宫探索最前线的那些军人们，也并没有一个个都变得身上一堆肌肉。

% もし筋肉量がそれほど増えていないのに力が倍になったりするのなら、何かの生理的な変化が起こっている可能性は充分にある。
如果肌肉量并没有增加，可力量却变为了原来的两倍，那么就有理由相信这是发生了什么生理上的变化。

% だから、三好が心配しているような問題が起きる可能性は確かにある。\\
因此，三好的担心并不是杞人忧天。\\

% 「そこは少しずつやるから。あまりに変化が激しいなら、しばらく置いてもいいしな」
「这个问题的话慢慢来就好了。如果变化太激烈的话就暂时放一放也行」

% 「まあそれなら連絡はしてみますが……先輩、スキルのことは内緒ですよね？」
「那我就去联系一下那边试试吧……前辈，关于技能的事是要保密的吧？」

% 「できれば」
「尽量吧」

% 「断続的に、総合的な検査をするなんて、何て説明しましょうかね」
「断断续续地进行综合检查该怎么跟对方解释呢」

% 「うーん。新開発のクスリの検査とか」
「这个嘛。就说是新药的测试？」

% 「治験の許可も取らずにいきなり臨床試験なんかやったら、手が後ろに回りますよ」
「没有拿到许可就跑去做临床试验可是要被抓起来的哦」

% 「なにか特殊なアイテムの検査で、人体への影響を把握したい、とかかな？」
「那就说是为了研究掌握某种特殊的物品对人体的影响呢？」

% 「それだと相手先に大きなメリットがないですから、検査費は取られるとおもいますよ。例えば計測器の共同開発なんてところまで行けば別でしょうけど」
「这样的话这件事对对方就没什么利益了，那可就要收取检查费了哦。如果打算是合作开发测量仪的话倒还能另说」

% 「今の段階でそれをするとスキルの説明が必要になる、か」\\
「现阶段这么做的话就不得不向对方说明技能的事了咯」\\

% そもそも、まだ計測できるかどうかすらわからないから、共同開発もくそもないんだけどな。\\
不如说，现在连测不测的出来都是个问题，共同开发更是早得很。\\

% 「ま、それは先の話だ。何にも変わらないなんて結果が出るかも知れないし」
「总之，这些问题就先放放吧。说不定什么都测不出来也有可能」

% 「まあそうですね。一応翠先輩には連絡してみます」\\
「嘛也确实呢。那我就先跟翠前辈说一下这事吧」\\

% そう言って、三好は、メールを書いて送信していた。相変わらずフットワークの軽いヤツだ。\\
三好这么说着，便写起了邮件发了出去。还是老样子，做事这么急。\\

% 「――それで、もしうまくいったらな」
「——然后，要是结果挺好的话」

% 「はい？」
「嗯？」

% 「いや、その計測器とかがものになりそうだったらさ、三好が売りだせばいいさ。特許を取得すれば結構稼げそうだろ」
「是说，要是那个测量仪还是啥的要是有希望的话，就交给三好来卖了啦。拿到专利的话感觉能赚不少呢」

% 「そうですね。そのときは先輩と一緒に登録しておきます。でもこれ、検証はそうとう揉めるとおもいますよ。なにしろベースになる理論がオープンにできませんから」
「是呢。到时候就和前辈一起去注册专利吧。不过，这东西验证起来可不容易哦。毕竟没法把基础理论公开」

% 「外部から見たらあくまでも帰納的な結果として存在する製品だもんなぁ」
「一般人看来的话，这可能不过就是个给出归纳性结果的产品吧」

% 「温度計とかもそんな感じですし、自然科学はほとんどが観察の結果帰納的に作られたようなものですから、最終的には受け入れられるとおもいますけど」
「温度计这些东西也是这个感觉啊，自然科学也基本可以看做是对观察得到的结果做归纳，成为人们接受的理论嘛」

% 「だといいな」\\
「那就好了啊」\\

% 「それより先輩！　もうお昼ですよ、お昼！　どっか行きましょう」
「前辈！比起这个，已经中午了哦，中午了！走吃饭去吧」

% 「お、お手柔らかにな。モリーユ当日予約通っちゃったし」\\
「你、你可别太狠啊。Morille我已经给你预订上了」\\

% 俺の端末には、予約ＯＫのメールが到着していて、財布のピンチを象徴するかのように点滅していた。\\
手机上，预约成功的邮件不停闪烁，好似象征着我钱包的危机一般。\\
