% \subsection{§008 講習会 9/30 (sun)}
\subsection{§008 讲习会 9/30 (日)}

% 翌、日曜日の朝は、夕べの俺の財布を暗示するかのような冷たい雨が降っていた。
第二天，周日清早，如同与我干瘪的钱包呼应般，天上下起了冷雨。

% 傘を開いて市ヶ谷駅を出ようとすると、誰かが俺の肩を叩いた。\\
我撑开伞，正打算走出市谷站的时候，有人拍了拍我的肩膀。\\

% 「先輩！」\\
「前辈！」\\

% そこには三好が、にっこり笑って立っていた。\\
身后，站着一脸灿烂的三好。\\

% 「で、お前は何でここにいるわけ？」
「你个家伙过来干啥？」

% 「だって、先輩が、今日講習を受けるって言うから、私も一応受け直しておこうかなって」
「嗯～前辈今天不是说要参加讲习嘛，我也想着干脆再听一次好了」

% 「なんでだよ」
「什么嘛」

% 「先輩のエージェントを拝命したからには、昨日のトランペットとシャントレルとジロールくらいのお返しはしなくちゃと」
「既然承担起了前辈代理人的使命，那就得对得起昨天吃的\ruby{灰喇叭菌}{trompette de la mort}、\ruby{黄丝菌}{Chanterelle}和\ruby{鸡油菇}{girolle}嘛」

% 「キノコだけに奮起(フンギ)するって？」
「光靠蘑菇就\ruby{奋起}{funghi}\footnote{funghi：意大利语的真菌（复数）}了？」

% 「うわー、オヤジギャグですね！　あ、痛っ。叩かないで下さいよー。じゃあメヒカリの分も頑張ります！　ほくほくで美味しかったですよね。フレンチのシェフって、なんでみんなフライ巧いんですかね？」
「呜哇，这冷笑话有够老掉牙！啊好痛，别敲我嘛～。那我就再算上大眼青眼鱼的份好了！吃起来酥酥软软的，太好吃了！为什么法国的厨师们大家都那么擅长炸东西呢？」

% 「そう言えばそうだな。なんでだろ？」\\
「确实呢。为什么呢？」\\

% なんてテキトーなことを言い合いながら市ヶ谷橋を渡って左折すると、遠目にＪＤＡ本部が見えてくる。\\
我们一边扯着些有的没的，一边走过市谷桥然后左拐，便能看见远处的JDA本部了。\\

% 「いつみても変なビルですよね、あれ」\\
「这栋楼，怎么看都很怪呢」\\

% 三好が、透明な傘ごしにＪＤＡの本部を見上げながら、小首をかしげて失礼なことを言った。\\
三好透过透明的伞望着JDA本部的大楼，歪着脑袋说了句很是失礼的话。\\

% ＪＤＡは、市ヶ谷にある自衛隊東京地方協力本部との連係を考えて、住友市ヶ谷ビルを買い上げて利用していた。
JDA是考虑到与在市谷的自卫队东京地方协力本部的互相联系，才买下了这栋住友市谷大厦作为本部大楼。

% いろいろとリフォームはされたらしいが、あの変な、もとへ、個性的な形はそのままなのだった。
虽然好像经过了不少改装，但那个诡异——啊不对，富有个性的外形依旧没有改变。

% 市ヶ谷駅から靖国通り沿いに歩いて見上げるその勇姿は、あたかもメカデザイナーがやっつけでデザインした、船か何かに変形するロボットの艦橋部分といった様相を呈している。\\
从市谷站出来，沿着靖国路看见的那“英姿”，简直就像是请的机械设计师来做的设计一样，给人一种船还是什么玩意的变形机器人舰桥部分的既视感。\\

% 「そういえば、あれから翠先輩の返事が来たんです」
「说起来，后来翠前辈回消息了」

% 「へぇ、なんだって？」
「哦，说了啥？」

% 「一応、全検査医療カプセルの開発は一段落していて、実働させることはできるそうなんですけど」
「姑且所有的检查用医疗容器的开发都告一段落，可以投入使用了」

% 「ど？」
「可是？」

% 「検査概要を提出したら、検査１回で２００万くらいかかるって」
「如果需要获得检查报告的话，一次就需要200万\footnote{之后出现的钱数未注明的情况下皆为日元}左右的样子哦」

% 「高っ！　パラメータ６種に対して、各２ずつアップで５回計測したら……６千万かよっ！」
「好贵！6个参数，每种每次+2测量5次的话……那就6000万了啊！」

% 「そんなお金、逆さに振ってもでませんよ」
「这么多钱，砸锅卖铁也搞不来啦」

% 「銀行は……って、貸してくれるわけないか」
「银行的话……唉，也不可能批的下来啊」

% 「共同開発にはしたくないですよね？」
「前辈不考虑共同开发的选项嘛？」

% 「ん？　いや、別にそんなことはないけれど、今の状態じゃ、単に俺の能力が相手の開発に使われるだけになっちゃうだろうからなぁ。そこは対等になるためにもソフトウェアの利権は握りたいだろ？」
「嗯？我倒不是一定不愿意啦，只是现在这个情况的话，不久成了仅仅是拿我的能力来帮对方进行开发了嘛。现在为了站上与对方相同的高度，当然想要先拿到软件方面的利益权咯？」

% 「まあそうですよね。はぁ……儲かりそうな予感がしたんだけどなー」\\
「嘛确实是这么一回事呢。唉……明明感觉是个赚大钱的好机会来着呢～」\\

% 確かに能力の数値化は儲かると思う。
确实如果能把能力数值化的话，是可以赚到大钱。

% ステータスオープンとか叫んでみたいやつは、一杯いるに違いないし。
而且爱喊「Status Open」的家伙，想必是一抓一大把。

% しかし、カネ、カネか……\\
不过，得要钱啊，钱……\\

% 「どうしました？」
「怎么了吗？」

% 「あ、いや、その話は一応保留にしておいてくれ」
「啊、不，这件事就先放放吧」

% 「それは大丈夫だと思いますが」\\
「虽然我也觉得那边的话应该不用担心」\\

% 三好はきょとんとしていた。\\
三好一脸疑惑。\\

% 「いや、三好も言ってたろ？　もしかして、ダンジョンで稼げるかも知れないじゃないか」
「三好你不也说了嘛？迷宫里说不定挺赚钱的」

% 「短期間で６千万も稼げるなら、余計なことをしないでそれに集中した方がいいと思いますけど」
「虽然确实如果想短时间赚到6000万的话，不管别的事请集中注意在这上面比较好」

% 「そこはそれ、研究者にとってのロマンってやつがあるだろ？」
「这就是所谓的那个，研究者的浪漫咯？」

% 「まあ、それはわかりますけど」\\
「虽然我也不是不懂啦」\\

% ロマンじゃ飯は食えませんからねぇと苦笑し合った俺たちは、そのままロボットに乗り込むと、すぐに受付へと向かった。\\
我俩怀着浪漫也不能当饭吃啊的感叹，面对面苦笑了起来，然后一起进了机器人里，迅速来到了柜台前。\\

% 「すみません。ダンジョンライセンスの申し込みに来たのですが」
「打扰一下，我是来申请地牢许可的」

% 「はい。もうすぐ午前の部が始まりますので、この申込書に記入した後、そのまま２Ｆの大会議室で講習を受けていただくことが可能です」
「您好。上午这一场马上就要开始了，请您先填写一下这份申请表，然后就可以去2楼的大会议室听讲习了」

% 「それでライセンスが発行されるのですか？」
「然后听完了就可以拿到许可了吗？」

% 「民間の方でしたら、講習の後、書類上の審査がありますが、問題なければ後日ＷＤＡライセンスカードが郵送されます」
「一般民众的话接受完讲习后，还有一些文件审查的工作，没有发生问题的话之后我们会把WDA许可卡邮寄到您手上」

% 「審査というのは？」
「审查是需要些啥？」

% 「はい。オーブのことがありますから犯罪歴があると審査に通らない可能性があります。あとは年齢や持病の有無ですが、特になにもなければ大丈夫ですよ」
「是这样的。考虑到宝珠的问题，如果有犯罪史的话有可能会无法通过审查。另外还有年龄与身体健康上的问题，不过一般都没有什么大问题，您不你担心」

% 「Ｄカードの呈示はなしですか？」
「不需要提交D卡吗？」

% 「はい。通常、申し込み時点では、Ｄカードをお持ちでない方のほうが多いですから」
「是的。因为考虑到一般在申请的时候大部分人都不持有D卡的」

% 「なるほど」\\
「这样啊」\\

% それは大変好都合。\\
这就好办了。\\

% 「もし国外等ですでにＤカードを取得されている場合は、呈示することで上位ランクのカードを発行することができます」\\
「如果在国外已经获得了D卡的话，出示D卡可以获得高等级的卡片」\\

% ＷＤＡライセンスは、設立過程で担当者の誰かが暴走したらしく、Ｄカードのランクとは別に、貢献度に応じてランク分けされていた。
WDA许可这东西当时指定的时候估计是哪个负责人好折腾，在D卡上的排名以外又另起炉灶依照贡献度搞了一个分级。

% 初心者はＧからスタートで、Ａの上にＳがあるらしい。ゲームで育った世代が現場の上にも下にも行き渡った現代ならではだ。
新手从G开始，A上面好像还有个S。这代人把游戏里的东西好的坏的全都给一股脑搬到了现实里，还真是有现代特色。

% ランクは武器や防具の購入制限や、特殊なダンジョンの入場制限、それに企業がエクスプローラを雇う場合の、支払いの目安などに使われている。\\
至于这个分级，则是关系到武器和防具的购买限制、特殊迷宫的入场限制、以及受雇于企业时候拿到的报酬的基准。\\

% 「あとは取得したライセンスカードの呈示で、各地のパブリックなダンジョンへは出入りできます」
「另外只要出示许可卡，就可以进入各地的公开迷宫」

% 「Ｄカードは？」
「D卡呢？」

% 「実力を計るためには便利ですが、人の管理という意味ではあまり役に立たないのです。なにしろ成り立ちも動作もよくわかっていませんから」
「虽然用来确认实力很方便，但在管理人员上就并不是很有用了。毕竟不论是生产还是工作过程我们都弄不清楚」

% 「ではＤカードを呈示する必要があることって、あまりないんですか？」
「也就是说基本上没有需要出示D卡的情形咯？」

% 「そうですね。パーティ募集で、ランキングやスキルの証明に使うくらいでしょうか」
「是的。大概就是在组队的时候会用来证实自己的排名和技能吧」

% 「よくわかりました。ありがとうございます」\\
「明白了。谢谢」\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 講習は、手続きやダンジョンに入る方法、それに装備などの概要を実際に即してわかりやすく解説するものだった。
讲习的内容，是关于手续，进入迷宫的方法，以及有关装备的简单易懂且很实用的说明。

% その後、ガイドを見ながらのフリー質問タイムが取られていた。\\
讲完之后，是指南阅读和自由提问时间。\\

% 「ダンジョンって、入るのにお金っていらないんだ」\\
「迷宫的话，进出是免费的呢」\\

% 俺たちの前に座っていた、現代風の可愛い系美人が、ガイドを見ながらそういった。\\
我俩前面坐着的一位现代风格的可爱系美女一边看着指南一边说道。\\

% 「その代わり、ダンジョン産アイテムには１０％のＪＤＡ管理費がかかるみたいだよ。あと、ダンジョン税が１０％」\\
「而相对的，从迷宫得到的物品JDA是要收10%的管理费的哦。另外还有10%的迷宫税」\\

% もう一人の少しボーイッシュなところのあるすらっとした正統派美人が実際にかかるお金について説明する。
而另一位稍带男孩子气息，身材修长的正统系美女则开始解释起JDA收取的钱。

% どうやら二人で来ているようだ。\\
看起来两人是一起来的。\\

% 「２割も持ってく～？」
「要被拿走两成啊～？」

% 「何いってんの、公営ギャンブルだと思えば、少しはお得でしょ」\\
「就这样的啦，想成公营的赌博的话心理能平衡点哦」\\

% うんまあ、競輪・競艇は２５％。競馬も平均すればそのくらいだしね。テラ銭。\\
确实，赛自行车赛艇都要收25%。赛马平均也差不多。抽头钱就这么回事吧。\\

% 「ギャンブル扱いなの？　まあ、あんま変わらないか」
「是当做赌博的吗？嘛，虽说也没差了」

% 「そうね。掛け金は自分の命だけど」\\
「确实呢。虽说赌的是自己的命」\\

% それを聞いて、三好が思わず吹き出した。
听了这话，三好不小心喷了。

% それを聞いて、前のふたりが思わず振り返る。\\
听见三好的声音，前面俩人回过了头。\\

% 「ごめんなさい。あんまり格好良くて似合ってたから」\\
「抱歉。你们俩太漂亮了」\\

% 二人は顔を見合わせると、もう一度三好の方を見た。\\
我和两人解释之后，再次看向三好。\\

% 「ばかにしてる？」
「是在笑我吗？」

% 「とんでもない。おもわず『命は誰もが持っている武器だが、惜しがれば武器にはならんよ』って突っ込みそうになって、我慢したら吹き出しちゃったの」\\
「不是不是。突然很想吐槽句『\ruby{虽然生命是人人都有的武器，但若珍惜则无法借以御敌}{Every man has a final weapon--his life--and if he's afraid of losing it... he throws that weapon away}』\footnote{这句话出自1966年的英国电影\ruby{喀土穆}{Khartoum}的01:31:52处}，本来想忍住，结果不小心就喷出来了」\\

% ボーイッシュな方が、ふと顔を緩めると「チャールズ・ゴードン？」って聞いた。\\
略带男孩子气那位听后，表情舒缓了下来，开口问到「是\ruby{查理}{Charles}·\ruby{戈登}{Gordon}？」\\

% 「まあね。だけどそれじゃみんな死んじゃうか」\\
「确实呢。不过这么一来岂不是大家都要死了嘛」\\

% 三好と彼女は笑顔を見せたが、俺と可愛い方はちんぷんかんぷんだ。\\
三好和她互相笑了起来，可我和另一个长得可爱的那边则完全是不知所云。\\

% 「なになに？　全然分かんないんだけど？」
「在说什么？我怎么完全听不懂啊？」

% 「はいはーい。俺も分かりません」\\
「是啊。我也挺不懂哦」\\

% 「マフディー戦争を題材にした映画の台詞よ。私は御劔(みつるぎ)。あなたは？」
「是以\ruby{马赫迪战争}{Mahdist War}为题材的电影里的台词哦。我叫\ruby{御剑}{みつるぎ}，你呢？」

% 「うわ。名前までカッコイイし。私は三好。で、こっちの男性が芳村。よろしくね」
「呜哇，连名字都那么帅气嘛。我叫三好。然后这边这个男的叫芳村。请多关照啦」

% 「斎藤でーす。日曜日の講習に二人で来てるんですか？　デートにダンジョンって、センス酷くない？」\\
「我叫斋藤。两人是周日一起来听讲习吗？在迷宫里约会这感觉有点奇葩哦？」\\

% 可愛い方が興味津々で俺たちを見比べる。\\
长得可爱的这边一脸兴致地看着我俩。\\

% 「いや、会社の同僚だし。別にダンジョンデートの準備じゃないから」\\
「不，我们只是公司的同事。不是打算来迷宫里约会的啦」\\

% キミらの関係の方がよっぽど聞きたいよ、と思いながら俺は顔の前で手を振った。\\
我心想着反倒是我想问问你俩的关系啦，摇了摇面前的双手。\\

% 「会社って。じゃあ、どこか大手のダンジョン関連部署の尖兵さん？」\\
「公司啊。那，莫非是哪个大型迷宫相关组织的先遣队？」\\

% せ、尖兵？\\
先、先遣队？\\

% 「いや、ただの研究職」
「不，不过是研究员罢了」

% 「なーんだ」
「什么嘛」

% 「なんだってことないでしょ。研究職の人ならダンジョンについてきっと詳しいよ？」\\
「才不是什么嘛的程度呢。研究员的话想必对迷宫知道很多吧？」\\

% 斎藤さんがつまらなそうにそう言うと、御劔さんがフォローしてくれた。\\
斋藤她露出一脸失望的表情，而御剑则在一旁说我们的好话。\\

% 「そっか。じゃあ、今度ダンジョンについて教えて下さいね！」
「这样啊。那，以后就请多教教我们迷宫的事情哦！」

% 「はいはい」\\
「好的好的」\\

% あざとく小首をかしげる斎藤さんに適当な返事をすると、そのまましばらく笑顔で固まっていた。\\
我随意应付完了斋藤的请求，结果她的笑脸却呆住了。\\

% 「…………」
「…………」

% 「？」\\
「……」\\

% 「はるちゃん。私、魅力無かった？」\\
「小遥。我是不是没有魅力啊？」\\

% 斎藤さんが御劔さんに問いかける。はるナントカって名前なのか。
斋藤她向御剑发问。遥大概是御剑的名字吧。

% 御劔さんは額に手を当てて首を横に振った。\\
御剑单手扶额摇了摇头。\\

% 「いや、今のは相手が悪いかな」\\
「不，这应该是对方的错」\\

% 悪いって、俺？\\
是在说我不好？\\

% 「えーっと、何の話？」
「呃，什么意思？」

% 「あそこで普通男の人は、名刺とかくれません？」\\
「那边哪个普通脸的男的，不给我张名片嘛？」\\

% 斎藤さんがぷくっとふくれて、そう言った。\\
斋藤鼓着个嘴问到。\\

% え、そういうもんなの？　そんなルールがあるわけ？？
诶，是这回事嘛？有这种规则嘛？

% 助けを求めるように三好に視線を送ると、曖昧な顔で返された。あれは「知らんがな」のサインだ。\\
我向三好送去求助的视线，她却一脸含混。那表情大概是我也不知道的意思。\\

% 「まあまあ、そういう朴念仁もいるんだって。昔はＫＹと呼んでたって、うちの爺ちゃんが言ってた」
「嘛，也有这种少言寡语的人啦。以前是叫KY\footnote{KY：即「\ruby{空}{Kuu}気を\ruby{読}{Yo}まない」，情商低的意思}来着，我记得我爷爷这么说过」

% 「誰がＫＹだ、誰が。てか朴念仁の方が古そうだけど」
「你才KY嘞。不如说少言寡语\footnote{原文为朴念仁，讲真我觉得韩国真能找出叫这名的人来}这词感觉也有够老的了」

% 「流行はすぐに劣化して、ものすごく過去に見えるようになるから」
「流行这东西马上就会过时，然后感觉起来就像是过去很久了呢」

% 「はあ」\\
「唉」\\

% お、そろそろフリーな質問タイムも終了かな。
啊，差不多自由提问时间也快完了呢。

% 講師が立ち上がって、シメの挨拶を始めた。
讲师站起了身，开始准备结课。

% 前の席の二人も、目で挨拶した後、前を向いて座り直した。\\
坐在前面的两人眼神示意之后，便也转过身去坐好了。\\

% そうして、雨の講習会は終了した。\\
然后，这场雨天里的讲习会便到此结束。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「先輩、お昼食べて帰ります？」\\
「前辈，吃个午饭再回去吧？」\\

% びくっ。デンジャラスタイムがやってきた、のか？\\
噫——。危险时段来了么？\\

% 「そうだな。でも昨日の今日だからなぁ……」
「也是呢。不过昨天才那样了是吧……」

% 「じゃあ、あっさりと、ラーメンなんかいかがです？」
「那就简单去吃个拉面怎么样？」

% 「ラーメンのどこらへんがあっさりなのか、俺には理解できんが、それだと塩か？　この辺で塩って言ったら、ドゥエイタか？」\\
「拉面这东西哪里简单了啊，我是搞不大明白。是说咸味拉面嘛？这附近的话，去Due Italian咯？」\\

% ドゥエイタは、ラーメンの形をしたイタリアンを食べさせるお店で、モツァレラチーズが浮いてたり、トマトで埋まってたりする変なお店だ。\\
Due Italian是一家以拉面为载体的意式餐馆。那里的甚至那种有面上飘着\ruby{马苏里拉}{mozzarella}奶酪，或者是面埋在番茄底下的奇葩拉面。\\

% 「いえ、もっと中華なそばーって感じ、キボーです」
「不，我是想吃更中式一点的那种啦」

% 「じゃ、ニボシでスッキリ、大ヨシか」\\
「那就来点简单的鱼干面，大ヨシ怎么样」\\

% 大ヨシは、市ヶ谷田町にある、ふつーの中華そば屋さん（ラーメン屋ではない）。
大ヨシ\footnote{这个店名就真的没法翻了}是市谷田町的一家普通的中式面馆（并不是拉面馆）。

% 人気ラーメン店のセカンドブランドだけれど、ストレートな煮干し醤油でシンプルなおいしさだ。\\
虽然这似乎是人气拉面店的子品牌，不过简单的鱼干酱油面也有它简单的风味。\\

% 「そうですね。あんまチャーシュー沢山って気分じゃないし、味玉中華にしようっと。昼間っから、ワンタン皿でビールもいいですよね！」
「也是呢。我也没什么胃口吃那种一大碗叉烧的，就来碗咸蛋的吧。中午的话，混沌馄饨和啤酒也可以考虑考虑呢！」

% 「おまえな……」\\
「你啊……」\\

% その後大ヨシで、三好は本当にビールを注文しやがった。しかも中瓶て、おっさんか、お前は。ま、だから気楽につきあえるとも言えるが……\\
之后在大ヨシ，三好还真的点了瓶啤酒。而且还是中瓶，跟个中年大叔似的。嘛，高兴就好高兴就好……」\\

% 「だけど、えらく容姿の整ったペアだったな。名刺がどうとか言ってから……お水方面の人かな？」\\
「不过啊，那俩人长得是真的不错啊。而且还来问名片了……难道是风俗业的人？」\\

% ぞぞぞーっと昔ながらの中華そばっぽい麺をすすりながら、そう言った。\\
我一边簌簌地嗦着感觉挺正宗的中式面条，一边说道。\\

% 「そっち方面にダンジョンへ潜るインセンティブはないでしょう。あまりスレてなかったから、芸能かファッション方面じゃないですかね？　まわりの視線もちらちらとあったみたいだし」
「那行的人的话，也没必要跑去迷宫里啊。我没猜错的话，大概是演员或者模特这行的吧？感觉旁边也有不少视线往那边瞟」

% 「俺たちそっち方面はとんと疎いからなぁ。有名な人なら悪いことしたな」
「那边的话我们是不大熟悉了啦。如果对方很有名的话那就有点失礼了啊」

% 「先輩と一緒にしないで下さい。私は人並みですー」\\
「请不要把我也给包进去。我可是人均程度地有在关注的～」\\

% お前が知ってる芸能人は、ちょっと古い映画俳優くらいだろうがと突っ込みたかったが、ここはぐっと我慢した。
虽然很想吐槽一句你这家伙脑子里的演员不都是有点年代的玩意里的嘛，但我还是忍了下来。

% 余計なことは言わないのが、人と上手く付き合うコツだよ？\\
不多嘴可是搞好人际交往的诀窍哦？\\

% 「だけど芸能やファッション方面だって、ダンジョンとはあんまり関係ないだろ？」
「不过演员啦模特啦不也和迷宫没什么关系嘛？」

% 「そうですか？　最近では、ほら、ダンジョンアイドルなんてのもいるじゃないですか」
「是吗？最近你看，不是还出来个什么迷宫偶像啥啥的来着」

% 「あー、あれな。１日デートでオーブ１個って、なんというボッタク商法」
「啊，那个啊。一个宝珠约会一天，有够哄抬物价」

% 「まったく、見習いたいですね」
「真是，想学学她们啊」

% 「ええ？」
「诶？」

% 「だって、払う方はそれで満足なんでしょう？」
「因为你看啊，给宝珠这边不心满意足了嘛？」

% 「まあ、そうかも」
「这倒也是」

% 「で、貰う方はボッタクで、うはうは」
「然后，收宝珠这边也赚了个大发，可喜可贺」

% 「うん」
「嗯」

% 「両方大満足で、win-winですよ！」
「两边都很满足，这不是win-win嘛！」

% 「まあ、そう言われれば」
「嘛，你要这么说的话倒也是」

% 「って、ぐあいに納得させられちゃうから気をつけて下さいよね。先輩、詭弁と広告に激弱ですから」
「所以说，遇上什么状况可千万要小心被别忽悠了啊。前辈你对诡辩啦广告啦这类的可是超弱的」

% 「ぶほっ……」\\
「咕哈……」\\

% 思わず麺を吹き出しちゃったぜ。心当たりがありまくるだけに、反論のひとつも出来やしない。
不小心把面都给喷出来了。被后辈一语中的，我一句反驳也说不出来。

% 「なにも足さない。なにも引かない」の古いポスターひとつでウィスキーを買っちゃうくらいには広告に弱い。
我可是光看了一张「未曾满足。未曾妥协」\footnote{三得利公司在95年左右的一个威士忌广告}这种老掉牙的广告就脑子一热跑去买威士忌了。

% いや、カッコイイでしょ、このコピー。\\
说真的，挺有意境的嘛，这广告。\\

% 「趣味と依存症を同じレベルで語ってどうするんですか。それが通るんなら、ヤクの売人だってwin-winってことですよ」\\
「哪能把兴趣和依赖症说成一回事啊。照你这么说，那些买卖毒品的不也叫win-win了」\\

% そらそうだな。しかし、その発言はいろいろと物議を醸すからやめとけと言いたい。\\
感觉有点跑题了。不过，这话感觉各种方面都不大妙，还是打住吧。\\

% 「例えば素早い動きってのは、行動の最適化なしでは語れないと思うんです」
「比如说，我觉得想要让行动变得轻快的话，就必须先对动作进行最优化」

% 「そうだな」
「确实呢」

% 「つまり、昨日のステータスで言うと、AGIが上がるってことは行動も最適化されていくってことじゃないかと思うんです」
「那么应用到昨天提到的状态值上，也就是说我推测AGI的上升，也会伴随着动作的最优化」

% 「それはそうだろうな」
「确实挺有道理」

% 「DEXだと、おそらく体の可動範囲が広がったり、体の制御の精度が上がるはずです」\\
「DEX的效果，则应该是让身体的活动范围更宽，让大脑控制身体的精度增加」\\

% いろんなワザを繰り出すためには、当然その必要が生まれるだろう。\\
要使出各种技术的话确实这些条件是不可或缺的。\\

% 「その可能性はあるな」
「是有这种可能性」

% 「それに、ダンジョンで強化されるってことは、人間として色々強化されるってことですから。いまじゃ、スポーツ選手のダンジョン合宿とか普通にあるらしいですよ」
「而且，迷宫对人的强化，是体现在形形色色的各个方面的。现在，运动员们在迷宫里进行训练也不是什么稀罕事了」

% 「マジかよ」\\
「真的么」\\

% そう言われれば、高地キャンプみたいなものなのかもしれないが……あんな経験値じゃ効果が出るのが遅いんじゃないの？
确实这么一说，感觉确实有点像高原训练……才那么一点经验值的话效果应该没多少吧。

% それともなんとかブートキャンプよろしく、高レベルモンスター相手にハードな合宿を行うのかね？\\
还是说像是新兵训练那样，训练内容直接是去干高等级的怪物么？\\

% 「だから、芸能やファッションモデル方面も、ダンジョンのご利益はあると思いますよ」
「所以，我觉得就算是演员和模特，去迷宫里也是有利可图的」

% 「ふーん」\\
「哦」\\

% 「そういや、俺、週明けには一度潜ってみようと思ってるんだけど、三好はどうする？」
「说起来，等下周的时候我打算下一次迷宫，三好你什么打算？」

% 「会社サボってですか？　まあ、有休を取っても良いですけど……ふたりで同じ日に有休を取ると、なにか誤解されそうですよね」\\
「是打算翘班嘛？嘛，用带薪休假倒也是可以……两个人同一天去请带薪假总觉得要被人误会啊」\\

% おま、なに赤くなってるんだよ。\\
你怎么这个时候害羞起来了。\\

% 「お、俺は退職するし、まあ大丈夫だろ」
「我、我的话反正打算辞职了，无所谓啦」

% 「でも明日は無理でしょう？　ライセンスカードとか届くんですか？」
「不过明天应该是不行的吧？许可卡应该没这么快到吧？」

% 「あ、そうか。２営業日とか言ってたような気がしたから――」
「啊，也是呢。好象是要等上两个工作日——」

% 「なら、念のために、木曜日にしませんか？」
「那以防万一，就周四去吧？」

% 「オッケー。で、武器とか防具とかどうする？」
「行。那武器跟防具这类的怎么办？」

% 「一応カタログも見たんですけど……」\\
「我倒是看了一眼有卖的东西啦……」\\

% うん。気持ちはよく分かるぞ。
嗯。这心情，我懂。

% 武器も防具も高額なのだ。最低でもン十万円から、上は億なんて商品も存在している。\\
不管是武器还是防具都贵得要死。最低都要十万，好的甚至飙到了以亿为单位。\\

% 「高いだろ」
「太贵啦」

% 「そう！　高すぎますよねっ！　なんであんな値段なんですか！　大体、剣道でもやってればともかく、剣なんか使えませんよ！」
「就是啊！实在是太贵了嘛！为什么会卖的这么贵嘛！再说了，除开练剑道的，不然有谁会去使剑了啦！」

% 「一応ＪＤＡ預かりで、ダンジョンの中だけで使う銃が、資格を取れば使えるらしいぞ。高いし下層では役に立たないから、意外と人気がないけどな」
「姑且能从JDA那借把只能在迷宫里用的枪，那东西好像拿到了资格就能用的样子。虽说往深了走就派不上用场了，不过还是意外地挺有人气」

% 「銃なんて訓練してもいないのにあたりませんよ」\\
「枪这东西，没练过根本打不中的啦」\\

% 「お前、学生の時はどうしてたの？」
「话说你以前学生的时候怎么搞的？」

% 「レンタルです」
「借咯」

% 「……そんなものまであるのか」
「……居然还能借啊」

% 「まあ、ツアーみたいなものでしたから」\\
「嘛，毕竟是旅游一样的嘛」\\

% 「実際、ハンマーかナタ、あとは斧あたりが無難だろうな」
「其实锤子啦，柴刀啦，斧头这类的东西比较容易啦」

% 「そうですね。片手の使いやすいハンマーが良いですよ」
「也是呢。就用方便一只手用的锤子吧」

% 「お？　何かプランがあるのか？　やっぱり初心者御用達、２Ｆのゴブリン？」
「哦？你是有什么打算吗？果然还是去找初学者专用的2楼的哥布林们？」

% 「実は、１Ｆのスライムで試してみたいことがあるんです」
「其实，我有点东西想在1楼的史莱姆身上试试」

% 「はあ？」\\
「啥？」\\

% 代々木の１Ｆの主たるモンスターはスライムだ。ところがこのモンスター、すこぶる人気がない。
代代木的1楼基本上全是史莱姆。顺带一提这种怪物基本无人问津。

% 倒しづらい、経験値が低い、ドロップがでない、いいところがないのだ。
打起来麻烦，经验值低，没有掉落物，实在是没有优点。

% しかもだだっ広い代々木ダンジョンの２Ｆへの階段は、１Ｆへ降りた階段のすぐ近くにある。結局、ほとんどの探索者は２Ｆを目指すわけだ。\\
而且通向大的要死的代代木迷宫2楼的楼梯，离下到一楼的楼梯十分之近。这么一来，基本所有的探索者都选择直接跑去二楼。\\

% 予想外の対象モンスターに少し驚いていた俺が我に返ったときには、皿に残った最後のワンタン争奪戦に敗れていた。\\
等到听见意料之外的怪物，稍稍吃惊的我回过神来，便发现碗里剩下的最后一个馄饨已经被三好捷足先登了。\\
