% \subsection{§009 初めてのダンジョン 10/4 (thu)}
\subsection{§009 第一次的迷宫探险 10/4 (四)}

% 翌週の前半は散々だった。\\
下一周前半周实在过得令人郁闷。\\

% 会社に退職届を出そうとすると、次々と偉い人が出てきて引き留めようとするのだ。
我把辞呈交上去之后，就不停地有上面的人跑来挽留我。

% しかも残されたプロジェクトの面々のことを考えないのか、だと。アホか。
而且张嘴还都是千篇一律的让我考虑这些项目的事情。考虑你个头啊。

% 大体辞めようとされてから引き留めるくらいなら、最初から待遇をまともにしておけばいいんだ。\\
再说与其等到人交辞呈了才跑来挽留，不如一开始就先提一提员工待遇啊。\\

% 「今回の君のミスについては聞いているが、特にそれを咎めるつもりはない」\\
「我们已经知道你这次犯了错了，但我们不打算追究你的责任」\\

% 人事の人がそう言ったが、俺は唖然とするしかなかった。\\
人事那边的人跟我说出这种话来，真的是把我惊得无语了。\\

% 「私は何もミスなどしておりませんが。営業が起こしたトラブルに、何故か謝りに行かされて、先方が取引を打ち切っただけです。謝罪にきたのが無関係な下っ端では誠意を疑われても当然だとは思いますが」
「我认为我并没有什么过错。失误是营业部门的责任，我只是突然被叫去向客户道歉，然后对方决定中止交易了。派来向自己道歉的居然是和事情没有关系的底层员工，对方自然会觉得诚意不足了」

% 「……そんな話は聞いていない」
「……我们没听说这回事啊」

% 「聞いていないと言われましても。それは御社の問題では」\\
「没有听说过，这不也是你们公司的问题么」\\

% 要約すると『そもそも、俺はもう榎木のケツを拭きたくないんだよ』という内容を、これでもかと婉曲に訴えた。\\
简单讲，就是我把『首先，我已经不想再给榎木擦屁股了』的意思委婉地表达给了对方。\\

% 結果、辞職願は一旦保留されたが、給与締め日までの有給は認められた。\\
结果，辞职请求被暂时搁置，在结薪日之前还算我的工资。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% そうして訪れた木曜日。
然后到了周四。

% 俺は大手を振って、代々木ダンジョンへ向かおうとしていた。\\
我无事一身轻，悠然地出发前往代代木迷宫。\\

% 「おー、光り輝くライセンス。押しも押されぬＧランク。なんだか無駄に格好いいな、これ」
「哦，看这闪闪发光的许可证。堂堂正正的G Rank。真是净在没必要的地方花心思啊」

% 「なんでドベのＧランクが、押しも押されぬなんですか？」
「为什么这最菜的G Rank会堂堂正正呢，前辈？」

% 「後ろに誰もいないから」
「因为后面啥都没了啊」

% 「はあ……」\\
「啥啊……」\\

% 普通のラノベじゃ、ランクに応じて違う素材のカードだったりすることが多いが、ＷＤＡのライセンスは、ありふれたプラスティックのＩＣカードだった。
要照轻小说里的一般设定，卡片应该随着等级不同使用不同的素材制作，可这WDA发的许可，则清一色都是塑料的IC卡。

% ただ、偽造防止にホログラムが埋め込まれていたり、ランク表示のデザインが凝っていたりで、やたらカッコイイのだ。\\
不过，上面不仅有防止伪造的全息图像，等级表示的字母也精雕细琢，实在是无谓的精致。\\

% 「漫画・アニメが文化の国は、カード１枚にしても凝ってるねぇ」\\
「以漫画和动画为文化的国家，还真是一张卡都很讲究呢」\\

% 三好は同封されていた、エクスプローラガイドを懐かしそうにめくっている。
三好一脸怀念地翻看着与卡片一同寄来的探索指南。

% これまたなにかのゲームの説明書のような作りで、ファンタジーな雰囲気満載だ。もっと役所っぽい無味乾燥のドキュメントかと思ってた。
而这指南也是做的跟什么游戏的说明书一样，满满的都是幻想地气氛。我本来还以为是那种令人打不起劲来的政府文档一样的东西呢。

% 書いてあることは、常識的な内容ばかりだけれどな。\\
虽说上面写着的都是些常识性的内容罢了。\\

% 「んじゃまあ、行きますか」
「那总之，出发吧」

% 「了解」\\
「好嘞」\\

% 俺たちは、早朝のアパートを出て、一路代々木ダンジョンへと向かった。\\
于是，我们便一大早出了公寓，悠闲地往代代木迷宫走去。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 代々木はかなり広いダンジョンだけど、攻略済みの２１層までは割と詳細な情報が出そろっている。\\
代代木迷宫虽然面积很大，但攻略完毕的前21层的信息却挺详细。\\

% 細かいマップがちゃんと公式サイトに載っているし、ダンジョンビューで内部も見られたりする。ストリートビューのダンジョン版だ。
官网上不仅有详细的地图，而且甚至还有迷宫实景。简直就是街景的迷宫版。

% 全方位カメラを被って歩いている探索者を見かけることも多いらしい。\\
好像也经常能看到全身都是摄像头走来走去的探索者。\\

% 「道路の上と違って、上下する徒歩だし、障害物を避けるときなんかは画角もかわるだろうに、うまくトレースして重ねてるよな、あれ」
「跟路上不同，上楼下楼都要徒步，躲避障碍物的时候视角还会变化，真亏他们能弄好呢」

% 「ドローンとか使ってるんじゃないんですね」
「也没有用无人机这种东西呢」

% 「モンスターに壊されるんだってさ」\\
「毕竟会被怪物破坏掉嘛」\\

% 代々木ダンジョンの、ダンジョン物語のページに書いてあった。\\
在代代木迷宫的迷宫物语那页上这么写着。\\

% 「もういっそのこと、カメラをあちこちに埋め込んで、リアルタイム監視とかやればどうですかね？」
「那不如干脆，到处都设置上摄像头，进行实时监视不就得了？」

% 「なにか空間的な断絶があって、電波届かないんだってさ」
「似乎空间上什么东西被断绝开来，电磁波过不去的样子」

% 「断絶？」\\
「断绝？」\\

% 自分の体がバラバラになるのを想像したのか、三好が自分の体を抱きしめて身震いした。\\
大概是想像了下自己的身子碎成一段一段的样子了吧，三好抱紧了自己的身子抖了起来。\\

% 「通過する物体に影響はないんだと」
「对通过的物体倒是没有影响了啦」

% 「はあ、ダンジョンが不思議なのは今更ですけど。なら、体が通り抜けられるんですから、有線なら」
「唉，事到如今，迷宫再怎么神奇也无所谓了呢。既然物体可以通过的话，那用有线呢」

% 「モンスターの餌になるんだってさ」\\
「会成为怪物的饲料啦」\\

% 特にスライムによる被害が凄いらしい。最初に持ち込んだケーブルは１日と持たなかったそうだ。
特别是史莱姆导致的损失实在是可观。一开始拉进去的线一天就坏了。

% そんな話をしながら、俺たちは、入り口で受付をすませて代々木ダンジョン１Ｆへと降り立った。\\
我们一边聊着，一边在入口完成登记后，便下到了代代木迷宫的1楼。\\

% 大抵の探索者達は、２Ｆへの下り階段に向かう最短ルートを歩いていく。
大部分的探索者们，都径直朝着下到2楼的楼梯走去。

% １Ｆはスライムと、たまにゴブリンといった感じで、まるで美味しくないのだ。あと、２Ｆへの下り階段が、入り口のすぐそばにあるのも１Ｆ不人気の原因だった。
1楼主要是史莱姆，偶尔会冒出几只哥布林来，实在是没什么甜头。另外，下到二楼的楼梯入口就在不远处，也造成了1楼的人气惨淡。

% そんな人の流れを横目に見ながら、俺たちは１Ｆの奧に向かおうとしていた。\\
我们一边被匆匆而过的人流讶异地看着，一边走向了1楼的深处。\\

% 「とりあえず初回だし、倒すことに慣れるところからかな」
「总之既然是第一次，就先来熟悉下打倒魔物的感觉吧」

% 「ねえねえ、先輩。スライムの経験値チェックをしましょう」
「话说，前辈。来计算史莱姆的经验值吧」

% 「なんで？」
「为啥？」

% 「そりゃあもう、今のトレンドは数値化ですよ。あとで情報として売りましょう！」
「那当然是因为现在的趋势是数字化啦。之后当作迷宫情报去出售吧！」

% 「なんのトレンドだよ。大体それって、どうやって計測したのか聞かれないか？」
「那是什么鬼趋势啊。再说了，你打算怎么解释你的数据来源？」

% 「新技術で、計測器を開発したーとか」
「就说是用新技术开发出了测量仪什么的？」

% 「詐欺じゃん！　それにそれなら計測器を売れっていわれるだろ」
「你这不骗人么！再说你这么说人家不直接要你卖测量仪了嘛」

% 「人身売買はちょっと難しいですね」
「哎呀，人口贩卖就有点难搞了啊」

% 「計測器って、俺？！」
「测量仪是在说我嘛！？」

% 「スキルを使った商売だって世の中にはそれなりにあるんですから、全然詐欺じゃありませんよ。もちろん方法の公開はできませんが、情報の正しさは世界中の研究者が証明してくれますって」\\
「这世界上利用技能进行的买卖多的去了，才不是欺诈哦。虽然方法不能公开，但世界上还是会有研究者去证明信息的正确性的」\\

% なんという他力本願。
居然全指着别人。

% しかし、同ジャンルの研究者たるもの、他人の理論の後追い検証をするのは性ってものか。\\
不过，身为同一领域的研究者，在后面验证他人的理论大概是他们的本性吧。\\

% 「お、いたいた」\\
「哦，来了来了」\\

% そうしているうちに、第一村人ならぬ、第一モンスターを発見した。
正在这时，第一名村民，啊不是，怪物出现了。

% 道の隅でぷるぷるしている。スライムだ。\\
正在路边噗呦噗呦地蠕动着。看来是史莱姆。\\

% 「動きも遅いし、フィクションみたいに、いきなり飛びかかってきたり、何かを噴出したりすることもないらしいけど、武器があまり通用しないらしいぞ」\\
「虽然看起来动作很慢，也不会像作品里的那样突然扑过来，或者是喷出什么东西的样子，不过武器可起不了多大的作用哦」\\

% 俺たちに魔法はないし、スライム主体なら、火炎放射器でも持ってくれば良かったか？　そんなもん持ってないけど。そういや、スプレー缶に火を付けて噴出して燃やしてる動画があったっけ。\\
我们现在也使不出魔法，而且既然是对付史莱姆的话，搞来个喷火器不就好了嘛？虽说我们也没那玩意。说起来，以前我看过那种给气溶胶喷雾的点上火让喷出来的东西烧起来的视频来着。\\

% 「そうですね。スライムって、ほとんど全部水のようなもので出来ていて、切っても叩いても効果が薄いんだそうです」\\
「确实呢。史莱姆这东西里面基本上都是水，所以就算去切去敲都没什么效果」\\

% 三好はバックパックを下ろすと、なにかボトルのようなものをいくつか取り出した。\\
这时，三好把背上的背包放了下来，然后从里面拿出了几个瓶子一样的东西。\\

% 「体の何処かにあるコアを壊せば死ぬそうなんですけど、１ｃｍくらいの球が何処にあるのか見つけるのは大変ですし、面倒な割にドロップはないそうですし、倒しても倒しても、ちっとも強くなった気がしないそうですよ」
「虽然只要破坏掉体内某处的核心史莱姆就会死掉，但要去找那个才1cm大的小球在哪里可麻烦了，而且尽管处理起来很麻烦，但却没有掉落物的样子，打来打去到头来还是一点自己变强了的感觉也没有」

% 「いいところないじゃん」
「这不是一无是处嘛」

% 「ですね。それで、みんな心折れて他へ行くわけです」
「确实呢。然后，被打击到的人们便跑去其他地方了」

% 「いや、それ、俺等も途中で心折れるんじゃないの？」
「那照你这么说，我们一会不也会被打击到？」

% 「そこで秘密兵器の実験です」
「因此就要来做秘密武器的实验啦」

% 「ほう」\\
「哦」\\

% 三好はすくっと立ち上がると、左手を腰に当て、右手で、エアメガネのブリッジをくいっと押し上げて言った。\\
说完，三好刷地站起了身，然后左手扶腰，右手推了推空气眼镜的镜架，然后开始解释。\\

% 「いいですか？　ほとんど液体のスライムが形を保ってるってことは、スライムの内と外では界面自由エネルギーが不安定化して、表面積の最小化が起こっていると思われます」
「听好了啊？我认为，身体基本由液体构成的史莱姆之所以能保持住身体的形状，是因为它将身体内部和外部的\ruby{表面张力}{interfacial free energy}变得不稳定，以让表面积趋向最小」

% 「おお？　三好先生？」\\
「哦？三好老师？」\\

% そういって、すぐ先にいるスライムを指さした。
三好这么说着，然后指向了就在前面的史莱姆。

% 表面積の最小化が起こると球に近づく。たしかにぷるぷるっとしているな。とはいえ――\\
表面积趋向最小的话形状就会变成一个球。确实感觉史莱姆的身体在噗呦噗呦地晃着。不过话说回来——\\

% 「ファンタジーの世界に俺たちの科学を持ち込んでも良いことない気がするけどな」\\
「虽然我觉得就算把我们的科学带进幻想世界里也没什么用啦」\\

% 実際、銃を初めとする小火器程度の兵器は、１０層あたりまでしか効果がないらしい。以降、徐々に通用しなくなり、２０層ではほとんど通用しないと聞いた。
事实上我也听说了，像枪一类的小型武器，只在10层往上才有作用。再往下，就渐渐地起不了作用，最后到了20层的地方就完全没用了。

% 中深度攻略が難しい理由だ。\\
这也正是中深度的攻略举步维艰的理由。\\

% 火薬兵器の場合、モンスターを倒して得られる人間の成長分が、攻撃力にまるで反映されないのもひとつの理由のようだが……\\
虽说如果使用热兵器的话，就算达到了怪物人类发生了成长，也没有办法在攻击力上反映出来也是理由之一……\\

% 「物理特性は適用できると思いますよ。で、そういう状態で形を保っているのなら、界面自由エネルギーを下げてやれば形を保てなくなるはずです」\\
「我认为物理特性还是适用的啦。所以，既然它是用这种方式保持体型的话，只要让它的表面张力下降的话，史莱姆就没有办法保持身体的形状了」\\

% 界面活性剤か。\\
所以该用表面活性剂嘛。\\

% 「石けん水でもかけてみるのか？」
「那往上面倒点肥皂水试试？」

% 「そうですね。とりあえず、陰イオンタイプと陽イオンタイプ、両性タイプに非イオンタイプを用意しました」\\
「对。总之，我这里准备好了阴离子型、阳离子型、双性型以及非离子型四种表面活性剂」\\

% そう言って三好は、ヘルメットに付いたカメラのスイッチを入れた。
说完，三好打开了头盔上装着的相机的开关。

% どうやら映像も記録するらしい。\\
看起来是打算把视频录下来的样子。\\

% 「何か起こったら、防御のほう、よろしくお願いします」
「要是发生了什么的话，防御就拜托前辈啦」

% 「ああ。しかしこれでか？」\\
「行。不过，只有这个哦？」\\

% 俺は取り出した３０cmのフライパンを、ブンと振った。\\
我甩了甩三好拿出来的直径30cm左右的煎锅。\\

% 「先輩、武器防具は高いんですから。それにそれ総チタンですよ？　固いし軽いし、腐食にも強い。熱伝導率も低いから、少しの炎でも平気。中華鍋型だから、丸みで攻撃も逸らせる。そこらへんの盾よりずっと優秀だと思いますよ？」
「前辈，专门的武器防具可是很贵的。而且这个可是纯钛制的喔？又硬又轻，还抗腐蚀。热传导率也不高，稍微挡点火也没问题。而且是锅的形状，圆形的样子还可以弹开攻击。我觉得这可比那些个盾好多了哦？」

% 「熱伝導率が悪いチタンでフライパンを作る意味がわかんねーよ」
「所以干嘛要拿热传导率低的钛来做煎锅了啦」

% 「保温性ですかね？」\\
「因为保温咯？」\\

% 三好も頭をひねっている。\\
三好反过来搞不懂我了。\\

% 「まあいいや。準備は出来たぞ」\\
「嘛怎样都好吧。我准备好了」\\

% 俺はフライパンを持って、スライムの前で身構えた。\\
我拿好了煎锅，在史莱姆面前摆好了架势。\\

% 「じゃいきまーす。まずは陰イオンタイプですね。ドデシルベンゼンスルホン酸ナトリウム、発射！」
「那我就开始了。首先试试阴离子型。\ruby{十二烷基苯磺酸钠}{Sodium Dodecylbenzenesulfonate}，发射！」

% 「魔法の呪文と大差ないな」\\
「听着跟魔法咒语也没差啊」\\

% 三好が握ったボトルは、陰イオンタイプらしい界面活性剤を噴射した。
三好拿着的瓶子里喷出了似乎是阴离子型的表面活性剂。

% それが命中したスライムは、表面を波打たせてフルフルと震えただけだった。\\
然后被命中的史莱姆，不过是表面起了几道波纹，晃了晃而已。\\

% 「あんまり効果はなさそうだな」
「感觉没什么效果呢」

% 「そうですね。Ｇには結構効くみたいなんですけどね、ママレモン」\\
「是呢。明明对小强挺有用的呢，妈妈柠檬\footnote{大概是一种洗洁精}」\\

% 残念そうにタブレットにメモをする。\\
三好一脸失望地在平板上做着记录。\\

% 「では続きまして、陽イオンタイプです！」
「那么接下来，让我们试一试阳离子型！」

% 「陰イオンタイプと混ぜて使うと、界面活性効果が落ちるんじゃなかったか？」
「跟阴离子型混用的话，不会影响到活性化表面的效果嘛？」

% 「いいんです、いいんです。洗うわけにはいきませんし、どうせ暇つぶしみたいな実験ですし」
「没事啦没事啦。反正也不可能去洗它，而且也不过是个打发时间用的实验罢了」

% 「暇つぶしなのかよ！？」\\
「原来是打发时间用的啊？！」\\

% しかし効果は劇的だった。\\
结果却产生了戏剧性的效果。\\

% 三好が噴射した、陽イオンタイプの界面活性剤がスライムに命中したとたん、パンとスライムがはじけ飛んだのだ。\\
正在三好喷出的阳离子表面活性剂击中史莱姆的时候，史莱姆整个弹飞了出去。\\

% 「は？　なんだこれ？　エイリアンのよだれかなにかか？」
「诶？什么鬼？难不成是外星人的口水嘛？」

% 「主成分は、塩化ベンゼトニウムです」
「主成分是\ruby{苄索氯铵}{Benzethonium Chloride}哦」

% 「おお、なんか強そう」
「哦哦，听着蛮强的嘛」

% 「ですよね？　でも一般に売られるときは、マキロンって呼ばれます」
「是吧～。不过一般在市场上卖的话是叫Makiron的」

% 「消毒液の？」
「那个消毒液？」

% 「はい」
「对」

% 「スライムって、マキロンに弱いわけ？」
「史莱姆怕消毒液嘛？」

% 「みたいですね」
「看起来是呢」

% 「あー、第一三共の株買っとこうか？」
「啊，是不是该去买点第一三共\footnote{Makiron的生产厂家}的股票了啊？」

% 「世に知られても、大した需要はないと思いますよ」\\
「我觉得就算知道了也没有什么特别大的需求啦」\\

% そう言いながら三好は、大きめの先切り金づちを取り出すと、転がっていたコアを叩いた。
三好一边说着，一边从包里掏出个挺大的铁锤，往掉出来的核心锤了下去。

% 割れたコアは黒い粒子に還元された。\\
裂开来的核心还原回了黑色的粒子。\\

% 「これで、スライムは敵じゃなくなりました！」
「这么一来，史莱姆就成不了我们的敌人啦！」

% 「無視していれば、最初から敵じゃないけどな」
「你要是无视的话一开始就成不了你的敌人吧」

% 「だから先輩は、そういうところが女性にもてない原因だと思います」\\
「我觉得，就是因为这个前辈才没有女的要呢」\\

% 三好は俺にハンマーと、マキロンもどき入りのボトルを渡してきた。\\
然后，三好便把锤子和装了疑似Makiron的瓶子给了我。\\

% 「先輩のスキルって、経験値も数値化するんですよね？」
「前辈的技能是能把经验值也数值化吧？」

% 「経験値っていうか、各ステータスに加える値みたいなのが数値化される」
「说是经验值，其实是能把一个能加到别的状态上的东西给数值化啦」

% 「じゃ、それが経験値と便宜上呼ばれているものであると仮定しましょう」
「那方便起见，就假定那东西叫做经验值吧」

% 「うす」\\
「行」\\

% 俺たちは、てくてくと歩いていく。現在ダンジョンに罠は確認されていないから、モンスターにさえ気をつけておけば、ダンジョン内の移動は気楽なものだった。\\
我俩现在大剌剌地走着。现在还没有在迷宫里发现陷阱的报告，因此只要注意好怪物，在迷宫里行动还是很安全的。\\

% 「第２モンスター発見」
「第二只怪发现」

% 「メイキング」\\
「Making」\\

% そう呟いていつもの画面を表示した。\\
我低声说道，然后见惯的画面出现在了眼前。\\

%   --------
\cardline

%   Name 芳村 圭吾
  Name 芳村 圭吾

%   Rank 1 / SP 1173.03
  Rank 1 / SP 1173.03

%  
\\

%   HP  36.00
  HP  36.00

%   MP  33.00
  MP  33.00

%  
\\

%   STR 14 (+)
  STR 14 (+)

%   VIT 15 (+)
  VIT 15 (+)

%   INT 18 (+)
  INT 18 (+)

%   AGI 10 (+)
  AGI 10 (+)

%   DEX 16 (+)
  DEX 16 (+)

%   LUC 14 (+)
  LUC 14 (+)

%   --------\\
\cardline\\

% 「それじゃ、やるぞ？」
「那我就上了哦？」

% 「はい」
「请吧」

% 「ほとばしれ！　塩化ナントカニウム！」
「喷射！那什么氯铵！」

% 「先輩……それいります？」\\
「前辈……你这有必要嘛」\\

% ブシュっと音を立てて、マキロンもどきが噴出し、スライムが破裂する。\\
呲的一声后，疑似Makiron喷了出来，史莱姆随即破裂。\\

% 「ワザの名前を叫ぶのは、我が国の伝統だ」\\
「特意喊出名字可是我国的传统啊」\\

% 後は、転がった球を叩くだけの簡単なお仕事です。\\
之后的便只是把核心敲破的简单工作罢了。\\

% ゴンっ。\\
咚。\\

%   --------
\cardline

%   Name 芳村 圭吾
  Name 芳村 圭吾

%   Rank 1 / SP 1173.03 → 1173.05
  Rank 1 / SP 1173.03 → 1173.05

%  
\\

%   HP  36.00
  HP  36.00

%   MP  33.00
  MP  33.00

%  
\\

%   STR 14 (+)
  STR 14 (+)

%   VIT 15 (+)
  VIT 15 (+)

%   INT 18 (+)
  INT 18 (+)

%   AGI 10 (+)
  AGI 10 (+)

%   DEX 16 (+)
  DEX 16 (+)

%   LUC 14 (+)
  LUC 14 (+)

%   --------\\
\cardline\\

% 「どうです？」
「怎么样？」

% 「うーんとな、増分は、0.02 だな」
「嗯，增加了0.02吧」

% 「0.02っと……」\\
「0.02……好」\\

% 三好がタブレットの表計算ソフトに入力した。\\
三好把数字输进了平板上的表格计算软件。\\

% 「じゃ、次行きましょう！」\\
「好，那就去找下一个吧！」\\

% そうして俺たちは、タブレットの電池がやばくなるまでスライムを叩き続けた。\\
就这样，直到平板电量飘红，我们一直沉浸在敲史莱姆的作业中。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 俺と三好は、そのまま俺のアパートに戻ってきた。
然后，我和三好便一起回到了我的公寓。

% 三好は早速、持って帰ったデータを、ノートＰＣへ転送して統計処理しようと……してないな。\\
然后，三好便马上把带回来的数据发送到电脑上开始进行统计处理……结果并没有。\\

% 「どした？」
「怎么了？」

% 「統計処理なんかするまでもないんです。見ればわかりますよ」\\
「根本就没有跑去统计处理的必要啊。这看一眼不就明白了嘛」\\

% そういって三好がタブレットを渡してきた。\\
三好这么说着，把平板递给了我。\\

%  1　0.020
 1　0.020

%  2　0.010
 2　0.010

%  3　0.007
 3　0.007

%  4　0.005
 4　0.005

%  5　0.004
 5　0.004

%  6　0.003
 6　0.003

%  7　0.003
 7　0.003

%  8　0.003
 8　0.003

%  9　0.002
 9　0.002

% 10　0.002
10　0.002

% 11　0.002
11　0.002

% 12　0.002
12　0.002

% ...
...

% 70　0.002
70　0.002

% 71  0.001
71  0.001

% 72　0.002\\
72　0.002\\

% 結局７２匹もスライムを倒したのか。
结果我们打倒了72只史莱姆。

% で、取得したＳＰが…… 0.182？\\
然后，总共得到了……才0.182SP？\\

% 「って、いくらスライムとはいえ、７２匹も倒してこれかよ」
「话说，史莱姆再怎么弱这可是72只哦」

% 「みんながスルーするわけです」\\
「这也是大家不理史莱姆的原因啦」\\

% 三好は台所で、先日買ってきて用意しておいた５Ｌのポリタンクで何か作業をしながらこたえた。\\
三好一边在厨房用前几天买来的5L塑料瓶处理着什么一边答道。\\

% 「でも最初は……って、ん？　これ、最初の10匹は、倒した数で割られてないか？」
「不过最初是……诶？一开始10只拿的经验值似乎是除以了打倒的怪物数啊？」

% 「そうなんです。どうも倒せば倒すほど経験値が倒した数で割られていって、10匹目からはずっと1/10みたいです」
「是这样。前面的数值都除以了打倒的怪物数，而从第10只开始好像就一直是1/10了」

% 「ずっと0.02のままなら、1.44のSPが入るはずなのにな」
「要是一直是0.02SP的话这就是1.44SP了啊」

% 「ん？ SPってなんですか？」
「嗯？SP是什么？」

% 「ああ、言ってなかったっけ？ 今俺たちが便宜上経験値と呼んでいるものは、SPって表示されるんだ」
「啊，我没说嘛？现在我们图方便叫成经验值的东西，显示成的是SP」

% 「んー。ステータスポイント、とかですかね？」
「嗯。大概是Status Point的意思吧？」

% 「かもな」
「或许吧」

% 「じゃ、今後はSPで」
「那，之后就叫SP吧」

% 「了解。しかし、本来なら1.44ポイント入るはずなのに 0.182はいくらなんでも格差がありすぎる」
「行。不过，本来的话可以有1.44SP的，现在拿到手的却只有0.182SP，落差有够大啊」

% 「ゲームって強くなると経験値効率が落ちるものなんじゃないですか？」
「游戏里不也是随着玩家逐渐变强刷经验的效率变得越来越低嘛？」

% 「レベルが上がっていくと、次のレベルになるまでの必要経験値が大きくなっていくだけで、同じモンスターを倒したときの経験値は同じだな、普通」
「升级的时候是升到下一等级需要的经验值越来越多而已啦，打倒同样的怪物得到的经验值是不变的一般」

% 「まあ、その方が自然ですよね。じゃあ今のところ――」\\
「嘛，确实那边比较自然呢。那现在的话——」\\

% 三好はふたつの仮説を示した。\\
三好提出了两个假说。\\

% 仮説１。連続して倒すと減る。
假说1。连续打倒一种魔物导致了SP减少。

% 仮説２。本来のSPは10匹以上倒したときの値で、最初の10匹はボーナス。\\
假说2。原本的掉落SP是10只以上得到的，前10只是奖励。\\

% 「１は途中で他のモンスターが出ないと検証できないな」
「1的话因为没有别的怪所以没法验证啊」

% 「１Ｆでもゴブリンがでますよ？」
「1楼的话也有哥布林的哦？」

% 「ポップするのは、２Ｆへ降りる階段の周辺だけみたいだぞ。で、出たら誰かにすぐ狩られる」
「只有在前往2楼的楼梯附近会生成的啦。而且，出现了马上就会被人干掉的」

% 「じゃあ、可能ならチェックしておいてください」
「那可能的话，明天前辈你就去验证下吧」

% 「ん？　三好は？」
「嗯？三好你呢？」

% 「明日は、先日申し込んでおいた、商業ライセンスの取得講習会があるんです。めざせ近江商人！ですから」
「我明天要去参加前几天申请的商业许可的讲习会啦。『目标是，近江商人！』哦」

% 「あざーす。でも仕事は？」
「多谢啦。那工作呢？」

% 「ふっふっふ。有給全然消化してなかったですからね。木金連休で」
「呼呼呼。带薪休假全部屯着了啦。我周四周五连休哦」

% 「よく許可が出たな」
「居然还真放你假了啊」

% 「いま、先輩のおかげでプロジェクトが止まってますからね。いまなら下っ端は取り放題ですよ」
「现在，多亏了前辈，整个项目都泡汤了啦。现在我们这些底下的基本是随心所欲了」

% 「いや、俺のおかげって……」\\
「我说，这不是我干的啦……」\\

% 榎木のおかげだと思うんだけどなぁ。
要我看该说是多亏了榎木才是。

% ま、それはいい。俺はこういうコツコツした作業は嫌いじゃないし、しばらく代々木に通って……あれ？\\
嘛，这边怎样都好。反正我也不讨厌这种慢慢折腾的活，那就跑去代代木里待一会……哎呀？\\

% 「なあ、７１番って、なんで少ないんだ？」
「话说，第71个是不是少了点？」

% 「ああ、それですね。ほら、偶然私が蹴飛ばした石が当たったやつじゃないかと思うんです」
「啊，那个啊。我估计是我不小心踢到的石头撞到了它吧」

% 「なるほど。二人で攻撃したから半分になってるのか。均等とはすごいな」
「这样啊。也就是说两个人攻击的话经验值便对半。平等还真是麻烦呢」

% 「すごいんですか？」
「麻烦？」

% 「だって、戦闘への貢献度とは無関係に、参加者数で単純に頭割りされるってことだろ？　横殴りし放題だな」\\
「你想咯，跟对战斗的贡献度无关，单纯是参加者按人头分咯？简直就是随便让人占便宜嘛」\\

% 他人の戦闘中に、偶然のフリをして、ちょっとその辺の小石をぶつけるだけでいいのだ。\\
只要在别人战斗的时候，装作偶然把路边的小石头踢过去就行了。\\

% 「……それって、あれですね」
「……这就有点那个了呢」

% 「ん？」
「嗯？」

% 「数値化されたら大騒ぎになりますね」\\
「要是数值化了，可能要引发轩然大波呢」\\

% そうか。今は数値化されていないから、誰もそんなことになってるなんて思いもしないわけだ。
确实呢。现在因为没有数值化，所以谁都不会想到会是这样。

% このことが公開されたら……殺伐とした狩り場が生まれそうだな。\\
要是这事公开了的话，感觉狩猎场要变得血腥起来了啊。\\

% 「三好ー」
「三好～」

% 「はい」
「嗯」

% 「発表しないほうがいいことが相当ありそうだから、公開するときは相談しよう」
「感觉有不少东西都是不要公开为好的样子，你想公开什么的时候记得跟我先说下哦」

% 「わかりました」\\
「知道了」\\

% それにしても、最初期の探索者達がほとんど毎日潜っているとすると、すでに1100日くらいは冒険してることになる。
不过话说回来，最初期的探索者们要是几乎每天都下迷宫探索的话，这就已经是1100天了啊。

% スライムでこれなんだから、もし１日平均１ポイント以上のSPを得ていたら、すでに結構なポイントが貯まってるわけで、俺が首位なのはおかしい。\\
连史莱姆都有这个水平了，要是平均每天能拿到1SP以上的话，现在应该就已经积累了挺多SP了啊，可事实上我却是第一，实在奇怪。\\

% って、ことは0.182でも普通なのか？\\
也就是说，0.182算普通嘛？\\

% 「で、お前、さっきからなにやってんの？」
「话说，你从才开始一直在干啥？」

% 「私はしばらく会社とかありますからね。エイリアンのよだれを作っておきました。５Ｌ容器で５つありますから、しばらくは持つでしょう？」
「我的话之后一段时间要去上班啦。所以就先把外星人的口水准备好了咯。弄上5桶5L的量，应该够你用一段时间了吧？」

% 「お、助かる」\\
「哦，谢啦」\\

% そのとき俺は、スライムといえど１日に７２匹も一人で倒すのは異常だということを知らなかった。
这时候，我还不知道『即便是史莱姆但一个人一天打倒72只也十分异常』这一事实。

% さらに、普通は大勢でパーティを組んで潜っていると言うことも、今ひとつ分かっていなかった。\\
而且，甚至连『一般来说下迷宫都是聚上一大群人一起去』这一常识，也浑然不知。\\
