% \subsection{§010 伝説現る 10/5 (fri)}
\subsection{§010 传说出现 10/5 (五)}

% 「さて、今日も元気にスライムを惨殺しますかね」\\
「好嘞，今天也打起精神，来屠杀史莱姆吧」\\

% 俺は、人の流れを無視して、１Ｆの奧へと向かっていった。
我无视了人流，独自走向了1楼深处。

% 特に防具も身につけず、リュックだけを背負って、すたすたと１Ｆの奧に向かう俺を、２Ｆへ向かう連中が奇異な目で見ていたことには、まるで気付かなかった。\\
那匆匆前往2楼的人们，讶异地看着防具都没穿，就背了个登山包的我，自信满满地往1楼深处走去，但我并没有把他们放在心上。\\

% 少し階段から離れれば、誰もいないだけあって、スライムは豊富にいる。\\
稍稍离楼梯那有一段距离的地方，便没了人影，只剩下大把的史莱姆四处晃悠。\\

% 「なんとかビーム！」\\
「那什么\ruby{射线}{beam}！」\\

% すでにニウムがビームになっていたが、どうせ誰も気にしない。\\
虽然\ruby{ニウム}{nium}在我嘴里已经变成\ruby{ビーム}{beam}了，但反正也没有人会在意。\\

% 「ハンマーアタック！」\\
「铁锤重击！」\\

% ひねりもクソもないが、どうせ誰も……あれ？
轻轻松松，毫无波折，反正谁也……哦？

% 倒したスライムのSPは、0.02だった。んん？　不思議に思いながらも、次のスライムを倒すと、0.01。\\
打倒这只史莱姆获得了0.02SP。嗯？我感觉有些不可思议，干掉了下一个史莱姆，这回给了0.01SP。\\

% 仮説１　毎日リセットされる
假说1 每天重置

% 仮説２　ダンジョンに入る度にリセットされる。\\
假说2 每次进入迷宫重置\\

% すぐに仮説を検証するために、俺は急いで外へ出た。そして、再び入ダン手続きをするともう一度ダンジョンへと戻った。
为了验证假说，我迅速出了迷宫。然后，办理完入场手续，再次进入了迷宫。

% そうして最初に倒したスライムの経験値は、0.02だった。\\
然后打倒的第一只史莱姆给了我0.02SP。\\

% 興奮した俺は、そのまま２Ｆへ降りる階段付近まで歩いていった。がスライム以外はみつからない。
兴奋的我便就这么走到了下到2楼的楼梯附近——可一路上除了史莱姆，啥都没有发现。

% 仕方がないのでそのまま２Ｆと降りていこうとして、はたと気がついた。\\
无奈的我正想朝着2楼进发，这时突然想到。\\

% 「そういや、俺、防具もないし、武器もハンマーひとつだし。ナントカビームはスライム以外に通用しないよな……」\\
「说起来，我既没有防具，武器也就一把锤子。那什么射线也只能拿来对付史莱姆啊……」\\

% 今日のところは、スライムで検証できるモデルの作成に注力しておくか。\\
今天就集中精神去用史莱姆构建能被验证的模型吧。\\

% 「ふ、戦場(ここ)じゃ、冷静さをなくしたヤツからいなくなるのさ」\\
「呼，在\ruby{这里}{战场上}，死的最快的可是失去冷静的人啊」\\

% なんて台詞を呟きながら、またまた１Ｆの奧を目指して歩き始める俺を、２Ｆに降りていく連中が奇妙なものを見る目で見ていたような気がしたが、たぶん気のせいだろう。\\
感觉嘴里一边念叨着不知哪来的台词，一边再次超1楼深处走去的我，又被去2楼的那伙人当怪人看了，不过这一定是错觉吧。\\

% それから１４回、出たり入ったりを繰り返したが、うち１回は0.01だった。
这之后不停地进进出出折腾了14次，但其中一次得到的是0.01SP。

% そのときは、ダンジョンの入り口を出てすぐのところから、ダンジョン内に引き返したのだ。
那一次，我在刚好出去迷宫的地方，马上转身又回去了迷宫。

% それからの５回は、その仮説の検証だ。でてしばらく時間を空けたり、少しずつ距離を離していったり……\\
这之后的5次是对假说的验证。出去之后稍等一会，或者是稍稍再往外一点之类……\\

% 結果、どうやらダンジョンが影響を及ぼす範囲から出なければならないってことが判明した。
最后的结果是，必须走出迷宫能够影响到的范围，才视作离开迷宫。

% ダンジョンの入り口から、入ダン受付までの通路の丁度半分くらいの位置に、その境界があるようだった。特に時間は関係なさそうだった。\\
从迷宫出口，到入场办理台间这条路正好到一半的位置，就是分界线。另外和时间并没有什么关系。\\

% 検証に満足した俺が、もう一度、ダンジョンに入ろうとしたとき、知らない声に呼び止められた。\\
验证完毕后，我心满意足，正想再进入迷宫，却被一个陌生的声音叫住了。\\

% 「あの……失礼ですが」\\
「那个……打扰一下」\\

% そこにはＪＤＡの制服を着た、小柄で整った顔立ちの女性が立っていた。\\
在我身后，站着一位身穿JDA的制服，身材娇小，容貌端正的女性。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「は？　自殺？」
「啥？自杀？」

% 「ええ、そうなんです」\\
「嗯，对」\\

% 女性は、ＪＤＡの鳴瀬と名乗った。
女性自称是来自JDA的鸣濑小姐。

% 彼女に、代々木ダンジョンのＹＤカフェ（もちろん代々木ダンジョンカフェだ）に連れて行かれた俺は、そこで予想もしなかった話を聞かされた。\\
被她带去在代代木迷宫里的YD咖啡厅（当然是指\ruby{代代木}{Yoyogi}\ruby{迷宫}{Dungeon}咖啡厅）后，她开口说出的话却让我始料未及。\\

% 「なんの装備も身につけず、ダンジョンに入って、すぐに出てきて、また入るを繰り返している男性がいると通報がありまして」
「因为听到说有一名男性身上没有穿装备，反复进入，又立马离开迷宫的通告」

% 「はあ」
「啊」

% 「もしかしたら、ダンジョン内で自殺しようとしていて、でも思い切れず、を繰り返しているのではないかと」\\
「于是就推测是不是想在迷宫里自杀，但下不了决心才反反复复进来出去」\\

% 彼女は、ライセンスカードを俺に返しながらそう言った。
她一边把许可卡还给我，一边说道。

% 街中にいるような普段着で、ダンジョンの入り口付近を行ったり来たりしていれば、確かにそう見えてもおかしくないかも知れない。\\
一身上街穿的普通衣服，在迷宫门口走来走去，确实看上去有些形迹可疑啊。\\

% 「それはまた、なんというか……お手数をおかけしました」\\
「啊，这样啊……麻烦到你们真是对不起」\\

% 俺は素直に頭を下げた。\\
我坦率地低头道歉。\\

% 「いえ、そうでなければいいんです」\\
「没事，不是要自杀的话那就好」\\

% 鳴瀬さんは笑って、カフェオレを一口飲むと、まっすぐに俺を見た。\\
鸣濑小姐笑着喝了一口咖啡，直直地看向我。\\

% 「それで、芳村さんは一体なにを？」\\
「所以，请问芳村先生您是在干什么呢？」\\

% 自殺じゃないなら、一体何をしていたのかは、確かに興味があるだろう。\\
确实，既然不是自杀，那肯定会对我具体在做啥感兴趣吧。\\

% 「あ、いえ。ちょっとした検証でして」
「啊，没什么。只是在做一些验证」

% 「どんな検証です？」
「是关于什么的验证？」

% 「あ、あー。その辺りはまだ公開できないもので。すみません」
「啊、呃。这个我就暂时还不能公开了。非常抱歉」

% 「公開できない？　どこかの企業の方ですか？」
「不能公开？您是哪个公司派来的吗？」

% 「いえ。研究職なのは確かですけれども……なにか公開する義務とかがあるんでしょうか？」
「并不是。不过确实是在当研究员……有规定一定要公开吗？」

% 「いえ、そんなことはありません。ただ、何も知らない人が見ると誤解をするかも知れないので、簡単な装備は身につけられた方がいいかもしれませんね。一応受付には伝えておきますけど」
「啊，并不是必要的。不过不清楚情况的人看见了可能会导致一些无解，所以推荐您还是穿一些简单的装备在身上比较好。我也会跟前台说一声」

% 「はい。気をつけます」\\
「谢谢，我会注意」\\

% ここで、装備って高いんですよね、とは言えないよな。\\
这里的装备都太贵啦这种话我是说不出口的啦。\\

% 「代々木ダンジョンには、アウトレット商品を取り扱っているショップもありますから、よろしければどうぞ」
「代代木迷宫里也有产出品的直销店，有需要的话您可以考虑一下」

% 「あ、わかりました。ありがとうございます」
「啊，好的。谢谢」

% 「では私はこれで」\\
「那我还有别的事请，就先走了」\\

% そう言って立ち上がると、ぐぐっと俺に近寄ってきて、いい笑顔で\\
她这么说完，站起身，然后朝我凑了过来，一脸灿烂的笑容\\

% 「公開できるようになったら、ちゃあんと教えて下さいね」\\
「等到可以公开了，可要好好告诉我哦」\\

% と念を押してＹＤカフェから出て行った。\\
这么说到，然后走出了YD咖啡厅。\\

% 「鳴瀬さんか。なんか時々迫力のある人だったな」\\
「鸣濑啊。感觉是个有时会很有魄力的人呢」\\

% ついでに今日の記録メモを整理しようと手帳を開いてみると、昨日と合わせてどうやら９９匹目を倒したところだったらしい。
我打算顺便整理下今天的记录日志，打开了记事本，然后发现加上昨天一共已经打倒了99匹史莱姆。

% 時計を見ると、15:00にもなっていなかった。\\
抬头看了眼钟，时间还不到下午3点。\\

% なんだか切りが悪く感じたので、もう少しだけ潜って帰ろう。そう思って席を立ったことが、次の騒動への引き金だった。\\
总觉得停在这里感觉不太好，那就再下去折腾会吧。我这么想着，站了起来——却没想到，这一行为，便成了下一场骚动的导火索。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「ほい。１００匹目！」\\
「走着。第100只！」\\

% 俺は１００匹目――たぶんSP 0.02を取得する――のスライムコアに向かってハンマーを振り下ろした。\\
我朝着这第100只史莱姆——大概相当于0.02SP——的核心挥下了锤子。\\

% その瞬間、メイキング画面に何かの一覧が表示された。\\
正在这一瞬间，Making画面上，似乎出现了一个什么列表。\\

% 「は？」\\
「诶？」\\

% そこには、100匹目のスライムを倒したからスキルを選べと言った内容が表示されていた。\\
那上面，写着因为打倒了100只史莱姆，所以请选择技能这么句话。\\

% スキルには固有の機能がいくつか存在していて、その機能を解放するためには、何らかの条件を満たさなければならないということは今でも知られていた。
现在，人们已经知道，技能有着数个固定的功能，而为了触发这些功能，必须满足某些特定的条件。

% メイキングの初期機能はステータスの割り振りだったが、ここにきてスライムを100匹倒したことで新たな機能の解放が起こったようだった。\\
Making的初始功能是分配Status，而现在打倒100只史莱姆之后看来是解锁了新的功能。\\

% しかし、その内容が……\\
不过，其内容则……\\

% 「なんだ、これ」\\
「啥啊这」\\

%   --------
\cardline

%   スキルオーブ　物理耐性 1/    100,000,000
  技能宝珠	物理耐性		1/1e8

%   スキルオーブ　　水魔法 1/    600,000,000
  技能宝珠	水魔法		1/6e8

%   スキルオーブ　　超回復 1/  1,200,000,000
  技能宝珠	超回复		1/1.2e9

%   スキルオーブ　　収納庫 1/  7,000,000,000
  技能宝珠	收纳库		1/7e9

%   スキルオーブ　　保管庫 1/100,000,000,000
  技能宝珠	保管库		1/1e11\footnote{原文这些数字都是一大串0，我帮大家数好了个数，如果有人觉得不好的话可以提我改回去}

%   --------\\
\cardline\\

% そこには、いかにもスライムが持っていそうな能力が羅列されていた。\\
界面上，罗列着像是史莱姆会有的技能。\\

% もしかして、スライムが落とす可能性があるスキルオーブのリスト、なのか？
这个，说不定是史莱姆可能会掉落的技能宝珠列表吗？

% 俺は必死になってその内容をメモした。\\
我拼命地把上面的内容记了下来。\\

% おそらく右の数字は出現確率だろう。
而右边的数字则大概是出现概率吧。

% そうだとすると、ものすごく稀少なのは、どう見ても最後の保管庫だ。文字通り桁がまるで違う。
这么说的话，那么最为稀有的，那就显而易见是最后面的保管库了吧。毕竟一眼就知道位数都不一样。

% 数字を信じるなら、スライムを1000億匹倒して、一度発生するかどうかってところだ。\\
要是按照这数字的话，得打倒1000亿只史莱姆才差不多会掉落一次啊。\\

% 収納と保管の何が違うのかはよくわからない。レアリティが高ければ有用と言えるかどうかもわからない。それはおそらく、スライムがその機能を持っていることがレアっていう意味だろうからだ。\\
至于收纳和保管有什么差异这我就搞不懂了。甚至连是不是越稀有就越有用我都不能确定。大概这个数字指的是史莱姆拥有这个技能的概率吧。\\

% 「ま、それでもレアリティの高いのを選んじゃうのが、欲深いゲーマーの性ってもんだよな」\\
「嘛，就算这样，游戏玩家的欲望还是驱使着我要去选更稀有的这边啊」\\

% そう呟いて、俺は保管庫をタップした。
我一边自言自语，一边点了一下保管库。

% 目の前にオーブが出現する。それは、最初にメイキングを得たときと同じ現象だった。\\
然后，眼前出现了一个技能宝珠。这和当初出现Making时发生的现象一模一样。\\

% 俺は急いで、それをバックパックにしまい込んだ。誰にも見られてはいないと思うが、念のためだ。\\
我迅速将这个宝珠收进了背包里。虽然我想也不可能会被谁看到，但还是以防万一。\\

% 問題はこの機能の発生条件だ。
而问题，则是这个功能的触发条件。

% すぐに101匹目のスライムを探して倒してみたが、単に0.01SPを得ただけだった。\\
我立马找到了第101只史莱姆杀掉，却只得到了0.01SP而已。\\

% 仮説を立てようにも可能性がありすぎる。俺はすぐに撤収して三好にメールを送信しておいた。\\
就算我想要提出假说，但可能性实在太多，无从下手。于是，我便马上撤退，并给三好发了条短信。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 夕方、ドアをノックする音が聞こえて、玄関に出ると、そこには三好が息を切らせながら立っていて、開口一番こういった。\\
傍晚，我听见敲门声，打开门，便看见三好喘着粗气，而她开口便问道。\\

% 「で、本当にスキルオーブが出たんですか？」
「所以，真的出了技能宝珠吗？」

% 「まあ、落ち着けよ。とにかく入れ」\\
「嘛，你先冷静下。总之先进来吧」\\

% 三好はいつものコタツに座ると、瞳をキラキラさせながらこちらを見ている。
三好坐上了一直坐在的被炉里，双眼望着这边，闪烁着兴奋的光芒。

% 俺は苦笑いしながら、黙ってオーブを取り出した。\\
我则苦笑着默默地拿出了宝珠。\\

% 「へー、これがスキルオーブなんですね」\\
「哦，这就是技能宝珠啊」\\

% 三好がそれをおそるおそるつついた。\\
三好小心翼翼地戳了戳这颗珠子。\\

% 「わっ、オーブってこんな風に認識されるんですね！　これが発見してからの時間の表示かぁ。便利だけど地味に焦らせるみたいで趣味が悪いですよね」\\
「哇，宝珠看上去居然是这样的啊！这个就是从发现到现在的时间嘛。虽然很方便不过感觉也很直白地催着人一样，实在是恶趣味呢」\\

% ついでに説明も書いておいてくれればいいのになぁ、なんてぼやいている彼女を尻目に、俺はお茶を入れていた。\\
三好小声抱怨着不如干脆也把说明也附上不就好了，而我则一边眼角看着她，一边泡着茶。\\

% 三好は、すぐにノートＰＣを開いて、ＪＤＡのデータベースに接続したらしく「保管庫」を検索していた。\\
然后，三好马上拿出笔记本电脑打开，连上JDA的数据库，搜索起了「保管库」。\\

% 「やっぱり未登録ですね」
「果然没有被登录呢」

% 「ドロップ確率が１千億分の１じゃなぁ」
「毕竟掉落率只有一千亿分之一嘛」

% 「いっせんおくぶんのいち？　なんですそれ」
「以前一份旨意？什么鬼啊」

% 「ほら」\\
「喏」\\

%   --------
\cardline

%   スキルオーブ　物理耐性 1/    100,000,000
  技能宝珠	物理耐性		1/1e8

%   スキルオーブ　　水魔法 1/    600,000,000
  技能宝珠	水魔法		1/6e8

%   スキルオーブ　　超回復 1/  1,200,000,000
  技能宝珠	超回复		1/1.2e9

%   スキルオーブ　　収納庫 1/  7,000,000,000
  技能宝珠	收纳库		1/7e9

%   スキルオーブ　　保管庫 1/100,000,000,000
  技能宝珠	保管库		1/1e11

%   --------\\
\cardline\\


% 俺は昨日メモしたオーブ一覧を三好に渡して、新しく発現したメイキングの機能について説明した。
我把昨天记下的宝珠列表交给三好，然后说明起了新发现的Making的功能。

% 呆然とそれを聞いていた彼女は、ため息をついて言った。\\
三好她呆呆地听我我说完，叹了口气，然后开口。\\

% 「はぁ。場合によってはこれだけで世界がひっくり返りますね」
「唉。这搞不好整个世界都要天翻地覆啊」

% 「可能性がありすぎて、はっきりしないことが多すぎる。まだ検証はこれからだよ」\\
「可能的情况实在太多，现在很多问题我都搞不明白了啦。验证现在才刚刚开始呢」\\

% 「スキルの発生条件が、同一種の数なのか連続の数なのか、単に討伐したモンスターの数なのか。マジックナンバーにしたって、今後も100匹単位なのか、なにか別の数列なのか、もしかしたら100匹目だけの特典なのか……確かに分からないことだらけですね」
「技能的触发条件，不知道到底是指同一种怪物的数量，连续杀死的数量，还是说任何种类的怪物都算数。而且就算直接看作是魔数，也不知道往后也是每100只出现，还是以别的数列出现，还是说只有100只会出现……确实现在我们是一无所知呢」

% 「マジックナンバーの捜索なんて、あまりに漠然としすぎて論理的な検証のしようもないしな。とりあえず後100匹連続でスライムを倒してみる」
「搜索魔数这，范围实在是太模糊了，就连理论上也很难验证啊。总之就先再连续打倒100只史莱姆看看情况吧」

% 「そうですね。その後はゴブリンを連続で100匹狩ってみるとかですか？」
「是呢。再往后就是是连续打倒100只哥布林吧？」

% 「まあ、その辺かな。うまくすれば検査の資金も出るだろ？」\\
「嘛，就这么着吧。要是顺利的话检查的资金也不愁咯？」\\

% 「スライムのオーブリストの中なら、水魔法に値段が付きそうですよ。他は全部未登録スキルですね」\\
「史莱姆的宝珠列表里，只有水魔法有报价呢。别的全部都是未登录技能」\\

% すばやく他のオーブを検索した三好がそう言った。\\
三好迅速把这些技能都搜了一遍，然后说到。\\

% 「へー、物理耐性が未登録って、ちょっと意外だな」
「哦，物理耐性居然没有被登录，有点神奇」

% 「えーっと水魔法のオーブは……８千万くらいですね」
「嗯然后水魔法的宝珠……大概值8000万吧」

% 「８千万！？」
「8000万？」

% 「それも買い手の言い値ですから。時間さえあれば何処まで上がるか。軍が絡めば安い戦闘機１機分くらいになってもおかしくないですよね。費用対効果を考えれば」\\
「这也只是买方给的报价啦。如果有时间谈判的话肯定还能抬好大一笔呢。要是军队里的人的话，出到一架便宜战斗机的价钱也是有可能的。考虑到效率的话」\\

% そのスキルの機能にどんなものがあるかは分からないが、場合によってはミサイルディフェンス網なんかを骨抜きに出来たりするかも知れないわけだし、どんな金額になってもおかしくはないか。\\
虽然现在并不清楚那个技能具体可以做什么，不过说不定连导弹防御网都能想办法钻过去的话，卖到多贵那倒也都不奇怪了。\\

% 「税金は？」
「税金呢？」

% 「ＷＤＡ商業ライセンスによる売買は、ダンジョン税に統一されていますから１０％ですね」
「持有WDA商业许可的话。好像是并入迷宫税里，收10%的样子」

% 「え、なにそれ、税率低くないか？」
「诶，这么低的嘛？」

% 「他にもＪＤＡ管理費が１０％かかりますし。累進になってないのは振興策の一環でしょうね。それに株と違って繰越控除みたいなのもありませんし」
「JDA另外还要收10%的管理费啦。不使用累进税好像是因为这是振兴政策的一环。而且和公司不一样，也没有延迟结算\footnote{原文为繰越控除，指的是将公司将本年度的没有抵消掉的损失延长到与下一年的收益进行抵消，以减少纳税的手法}这回事啊」

% 「繰り越しって、対象はなんだよ？」
「延迟结算这是打算延迟啥？」

% 「命じゃないですか」
「命咯」

% 「……そりゃ、繰り越しようがないな」\\
「……那确实是没法延迟结算啊」\\

% そんな話をしながら、三好は、コタツの上のオーブをつついていた。\\
我们一边聊着，三好一边用手戳着桌上的宝珠。\\

% 「ねえ、先輩」
「话说前辈」

% 「ん？」
「嗯？」

% 「ずっと考えていたんですけど、これって、やっぱり……」\\
「我一直觉得，这个莫非是……」\\

% そう。実は俺もそう思っていた。\\
嗯。其实我也这么觉得。\\

% 「ああ、フィクションの定番。絶対の存在。アイテムボックスだろ。たぶん」\\
「啊啊，幻想系的惯例。绝对的存在。物品箱。大概」\\

% 三好がため息をついて、ベッドに背をもたせかけた。\\
三好叹了口气，然后仰靠在床边。\\

% 「同じリストに収納庫ってのがあるみたいですから、どちらかがそれなのは間違いなさそうですけど。だけどこのリスト……公開されたら、スライムの乱獲が起こるんじゃないですか？」\\
「那个列表里还有收纳库，也就是说这两个里有一个应该就是了。不过这个列表……要是公开的话，估计史莱姆要被滥捕滥杀了吧？」\\

% それまでゴミだと思われていたスライムが、幻のアイテムボックスを含む５種類のオーブをドロップすることが分かったのだ。\\
一直都被视作是垃圾的史莱姆，居然会掉落包含梦幻的物品箱在内的5种宝珠。\\

% 「とはいえ、一番確率が高い物理耐性でも１億分の１だからなぁ……」
「不过话说回来，就算是掉落率最高的物理耐性。机率也只有1亿分之1啊……」

% 「だから乱獲されるんじゃないですか」
「所以说要被滥捕滥杀了不是嘛」

% 「し、しかしスライムは倒すのが面倒だから、放置されているわけだろ？」
「不、不过，史莱姆被扔在一边，不是因为大起来很麻烦嘛？」

% 「代々木の１Ｆなら、ダンジョン中にガソリンをまいて火を付けるような輩が出ても驚きませんけど」
「代代木1楼的话，冒出在迷宫里洒上汽油点火的人也不奇怪呢」

% 「な、なるほど……」\\
「这、这样啊……」\\

% 代々木の１Ｆは、３年間放置され続けた結果、圧倒的な密度のスライムを誇っている。\\
代代木迷宫的1楼，因为被扔了3年没管，现在里面史莱姆的数量数不胜数。\\

% なにしろ誰も積極的に狩ろうとしないのだ。特に天敵もいそうにないし、言ってみればスライム天国だ。範囲攻撃の魔法でも持っていた日には、一度に数百匹を狩れる場所があってもおかしくない。\\
毕竟谁也不会特意去打。而且也没有天敌出没，说是史莱姆的天堂也是名副其实。要是用范围攻击的魔法的话，能一发干掉几百只的地方也肯定存在。\\

% 「しばらく公開するのは控えよう」
「那暂时就不要公开了吧」

% 「賛成です。どうやって調べたのかも説明できませんし。スライム溶解液はどうします？」
「赞成。而且也没法说明数据是怎么来的。那史莱姆溶解液怎么处理？」

% 「この情報が公開されたらバカ売れするだろうけど、そうでなきゃスライムを狩るヤツなんていないし。それもしばらくは様子を見るか」
「要是公开了这个情报肯定要卖疯啦，不然的话肯定也没有要跑去专杀史莱姆的人啊。这边也先看看情况吧」

% 「わかりました」\\
「知道了」\\

% 「で、これ、どうする？」\\
「然后，这个，怎么办？」\\

% 俺は、テーブルの上のスキルオーブを指さした。\\
我指了指桌上的技能宝珠。\\

% 「どうする、といいますと？」
「怎么办是？」

% 「三好、使うか？　フィクションの世界じゃ、商人御用達だろ？」
「三好，你不用嘛？幻想世界里，这可是商人御用哦？」

% 「でも、もし想像通りのスキルだとしたら、ダンジョンに行く先輩のほうが必要なんじゃないかと思うのですが」
「不过，如果真如预想的话，我觉得还是要下迷宫的前辈更需要啊」

% 「かもしれないが……スキルって複数取得できるのか？　前のが消えたりしないか？」
「或许吧……不过技能能有多个嘛？前面那个不会消失？」

% 「できないって報告はないみたいですけれど、なにしろ先例が少ないですからなんとも……」\\
「虽然没有听说过做不到的报告，不过也有前例实在太少的原因在……」\\

% もしもスキルの取得数に制限があったら、メイキングも宝の持ち腐れってことになる。
如果拥有的技能数有限制的话，那Making也是英雄无用武之地啊。

% オーブが選べる以上、上書きを確認するＵＩくらいはついていると思いたいけどね。\\
不过既然能够选择宝珠的话，那技能覆盖的时候也该有一个UI什么的提示一下吧。\\

% 「しかし冷静に考えてみると、ラノベみたいな中世レベルの世界ならともかく、現代日本でアイテムボックスなんてそんなに必要ない気もするな」
「不过冷静想想，且不论轻小说里的那种中世纪时代，在现代日本其实物品箱这种东西也没多少必要了啦」

% 「そうですね。持てない荷物は大抵誰かが運んでくれるし。災害対策もすぐ自衛隊が来てくれるし。便利に使いそうなのは強盗か、そうでなきゃ密……輸？」\\
「确实呢。搬不动的行李叫人来搬就好。防灾的话反正自卫队马上就会赶来。要说用起来方便那也就是强抢，要不然就走私？」\\

% 「おい、なんだか、これ、凄くヤバイスキルな気がしてきたぞ」
「喂，怎么觉得这技能突然变得不妙了」

% 「ちょっと前に話題になった、消費税目当ての金密輸なんかやりたい放題じゃないですか？　１回８００万どころじゃないのでは……」\\
「前段时间成了话题的，针对消费税的黄金走私那不是随便搞了？好像记得一次是800万来着……」\\

% しかもスキルを持っていることが知られたら、疑われ放題？\\
话说回来，要是被人知道了这技能，那不是跳进黄河都洗不清了？\\

% 「このまま放置で、闇に葬るとか？」
「那就不碰它，让它自生自灭？」

% 「それはそれで、もったいないですよ……」\\
「但这样又有些可惜了啦……」\\

% 実際の効果も確かめていないというのに、俺たちは二人してテーブルの上の珠を挟んで呻り続けていた。\\
明明连实际的效果都不知道，我俩却一直为这颗桌上的珠子烦恼个不停。\\
