% \subsection{§011 掲示板 【広すぎて】代々ダン 1296【迷いそう】}
\subsection{§011 揭示板 【太大了】代代迷 1296【要迷路了】}

% 431:名もない探索者
431:无名的探索者

% 今日さ、昼過ぎ頃、なんだか変なオッサン見なかったか？\\
话说今天下午的时候，有个奇怪的男的你们遇见没？\\

% 432:名もない探索者
432:无名的探索者

% いたいた。まるっきり街中のカッコしたヤツだろ？　結構若かったぜ？　大学生くらいか？\\
是啊。一身穿的跟去上街似的那个？不过看起来听年轻的啊？感觉还是个大学生啊？\\

% 433:名もない探索者
433:无名的探索者

% ああ、あの自殺騒ぎの\\
啊啊，那个好像要自杀的\\

% 434:名もない探索者
434:无名的探索者

% 自殺ぅ？　そんなことになってたのか？\\
自杀？有这么严重嘛？\\

% 435:名もない探索者
435:无名的探索者

% なんか、普段着で、ダンジョンにちょっと入っちゃ、すぐに出てを繰り返してたから、自殺で死にきれない男じゃないかって通報されたみたいだぞ？
看他一身啥装备也没有，反反复复进去迷宫一会又出来，好像有人以为他是要自杀，报警了啊？

% ＪＤＡの本部から人が来てた。\\
然后JDA的人都来了。\\

% 436:名もない探索者
436:无名的探索者

% あ、鳴(メイ)タンそれできてたのか。\\
啊，鸣炭是为了那个来的啊。\\

% 437:名もない探索者
436:无名的探索者

% 鳴タンってだれだよｗ\\
鸣炭是什么鬼啦w\\

% 438:名もない探索者
438:无名的探索者

% ＪＤＡダンジョン管理課の人気職員、鳴瀬(なるせ)美晴(みはる)。慶應の２回生のときミスになって、女子アナか？　と噂されていたが、まさかのＪＤＡ入り。\\
JDA迷宫管理科里有名的职员，\ruby{鳴瀬|美晴}{なるせ|みはる}。在庆应读大二的时候好像当上了校花，人们都以为她会去当女播音员，结果没想到她去了JDA。\\

% 439:名もない探索者
439:无名的探索者

% 何でそんなに詳しい。ストーカーか？\\
你怎么这么清楚啊。莫非是跟踪狂？\\

% 440:名もない探索者
440:无名的探索者

% 当時有名だったし。経歴はＪＤＡダンジョン管理課の去年の新人のコーナーに書いてあるぞ。\\
当是可有名了。经历的话去年JDA迷宫管理科的新人角里都写着呢。\\

% 441:名もない探索者
441:无名的探索者

% そいつかな？　ＹＤカフェで親しそうに話してた。もしかして知り合いだったんじゃないの？\\
说起来那家伙，和她在YD咖啡厅里聊得挺来的哦。难不成是熟人吗？\\

% 442:名もない探索者
442:无名的探索者

% まじかよ。でも鳴タンはフレンドリーだから、優しく諭してたのかも。\\
不会吧。不过鸣炭很温柔的，所以才友好的劝诫了他吧。\\

% 443:名もない探索者
443:无名的探索者

% おれ、明日、普段着で出たり入ったりしよう！\\
我明天也穿一身普通衣服进进出出吧！\\

% 444:名もない探索者
444:无名的探索者

% 迷惑だからやめろ（ｗ\\
你别给人添麻烦啊（w\\

% 445:名もない探索者
445:无名的探索者

% そういや、ＷＤＡＲＬの１位、突然エリア１２になってたろ。\\
说起来，WDARL的第一名，突然变成了12区的人了。\\

% 446:名もない探索者
446:无名的探索者

% 俺じゃないことだけは確かだな。\\
首先可以确定不是我。\\

% 447:名もない探索者
447:无名的探索者

% 俺も違うな。\\
也不是我。\\

% 448:名もない探索者
448:无名的探索者

% 残念ながら俺も違う。\\
很可惜，也不是我。\\

% 449:名もない探索者
449:无名的探索者

% 今、代々ダンのトップって誰よ？\\
话说，现在代代迷的第一是谁？\\

% 450:名もない探索者
450:无名的探索者

% 朝霞か、市ヶ谷か、船橋の連中だろ。\\
反正是朝霞、市谷或者船桥的那帮人吧。\\

% 451:名もない探索者
451:无名的探索者

% ランク１の話なんだから、自衛隊以外でだろＪＫ。\\
在说Rank1的事呢，肯定是自卫队以外的人啊\ruby{动动脑子行不}{JK}\footnote{原文为「\ruby{常}{Jou}識的に\ruby{考}{Kou}えて」的简称。}\\

% 452:名もない探索者
452:无名的探索者

% そうそう。
就是啊。

% 大体自衛隊のトップは伊織ちゃんだっての。\\
反正自卫队的第一肯定是伊织酱啦。\\

% 453:名もない探索者
453:无名的探索者

% カゲロウの連中は？　１９層あたりをうろうろしてるって聞いたけど。\\
蜉蝣\footnote{カゲロウ，暂译}他们呢？听说他们经常在19层晃悠。\\

% 454:名もない探索者
454:无名的探索者

% 渋チーが２０層に行ったとか聞いたが。\\
我听说涩队\footnote{渋チー，暂译}他们到了20层了啊。\\

% 455:名もない探索者
455:无名的探索者

% こういっちゃなんだが、全然ランク１って感じがしないな。\\
虽说有点失礼，但听起来他们也都不像能到Rank1的人嘛。\\

% 456:名もない探索者
456:无名的探索者

% エリア１２はロシアもオーストラリアも有名プレイヤーはいないしなぁ。\\
而且在区域12的俄罗斯和澳大利亚也没有有名的玩家啊。\\

% 457:名もない探索者
457:无名的探索者

% ＷＤＡＲＬのコメント欄みてると、シクススにも当該者がいないとか言ってたぞ、フランスのやつが。\\
WDARL的评论区那边，好像直到6位数都没有找见可能是的人耶，一个法国的人说。\\

% 458:名もない探索者
458:无名的探索者

% こういっちゃなんだが日本にもいない。\\
这么说的话感觉日本也没有啊。\\

% 459:名もない探索者
459:无名的探索者

% つまりいきなり出てきたわけで、誰も知らないのに関係者と親しいヤツとか怪しいよな。\\
也就是说那人是突然冒出来的，那么某个谁都不认识却跟关系者莫名亲近的家伙很可疑啊。\\

% 460:名もない探索者
460:无名的探索者

% つまり自殺野郎が！\\
震惊！自杀男子居然是！\\

% 461:名もない探索者
461:无名的探索者

% おお！\\
哦哦！\\

% 462:名もない探索者
462:无名的探索者

% ランク１なら普段着で入っても平気ってか？\\
确实Rank1的话一身轻装也没问题？\\

% 463:名もない探索者
463:无名的探索者

% いや、おまえら。ニュービーが見たら信じるからヤメロ。タイムリーな話題だしな。\\
不是我说你们，能不能不要见得风就是雨啊。虽然时间是正好对上了。\\

% 464:名もない探索者
464:无名的探索者

% アイアイ\\
好好好\\
