% \subsection{§012 再会 10/6 (sat)}
\subsection{§012 再会 10/6 (六)}

% 今日も今日とて代々木ダンジョン１Ｆだ。相も変わらず誰もいない。\\
一如往常的代代木迷宫1楼。一成不变的渺无人烟。\\

% 日本一の参加者数を誇る代々木ダンジョンだけれど、１Ｆは本当に過疎地だった。
虽然代代木迷宫以全日本参加人数最多闻名，但1楼却真的人迹罕至。

% もちろん今の俺にとって、それはとても都合が良かったわけだが。\\
当然，现在对我来说，这情况是再好不过的了。\\

% ぽよよんとした可愛いやつを見つけては、シュッと吹いてバンと叩く。今日の作業もそれの繰り返しだ。\\
找见晃晃悠悠的可爱家伙，然后滋它一身，再一锤子下去。今天的工作也是不停地重复这个。\\

% 「ぽよん♪　シュッ♪　バン♪」
「噗呦♪滋♪𠳐♪」

% 「ぽよん♪　シュッ♪　バン♪」\\
「噗呦♪滋♪𠳐♪」\\

% こないだyoutubeでみた、薬師丸ひろ子の古いシャンプーのＣＭと同じメロディーなのは、単に語呂が良かったからだ。
至于这调调跟最近在Youtube上听过的药师丸博子的老洗发水广告一样，那不过是顺口罢了。

% なんでそんな古いアイドルを知っているかというと、父親が薬師丸ひろ子のファンだったそうで、うちに古いＣＤ（！）があったのだ。\\
要问为什么我知道这么老的偶像的话，那不过是因为老爸是药师丸博子的粉丝，因而家里有她的老CD罢了。\\

% 不思議な声質と音域の狭さに作曲家が七転八倒している様が見える、淡々としたメロディラインがクセになるとかなんとか、よくわからないことを言っていた気がする。\\
她那不可思议的音质与狭窄的音域令作曲家十分的头疼、渐渐地习惯了她那平淡的旋律什么的，我自己也搞不清楚这说的都些什么玩意。\\

% ゲシュタルト崩壊を起こしそうなくらいその歌を口ずさみながら、賽の河原に石を積む気分で、倒した数だけ記録していった。
我一边哼着这自己都快不知道是啥了的歌，一边以徒劳无功的心情，记录着打倒的史莱姆数量。

% ＳＰは確認だけして記録はしていない。初日の予想通りだったからだ。\\
SP我只是确认一下，不去记录。因为跟预计完全一致。\\

% 「はぁ、これで５７匹目っと」\\
「哈，第57只」\\

% 手帳に正の字を書き加えながら、腰を伸ばした。\\
我一边在记事本上加上一笔正字，一边伸了个懒腰。\\

% スライムは天井を這っていることがある。下を獲物が通ると、降ってきて捕食するらしい。まさにスライムボムだな。
史莱姆还会在天花板上爬。如果下面有猎物通过的话，就会掉下来捕食的样子。真是名副其实的史莱姆炸弹。

% 張り付くと剥がれず、叩いても切っても効果が薄い。火であぶれば多少は効果があるが、くっつかれた人間も大火傷する。時折そんな事故が起こるそうだ。\\
不仅跟墙贴的很紧抠不下来，敲和切也多大用出。去烧的话多少有点效果，但被沾上的人也要被烧伤。似乎不时就会发生这种事情。\\

% そう聞いて、なるべくライトが届かないほど天井の高い場所は避けるようにしていた。\\
听说之后，我便尽量远离那些天花板很高，手电筒照不清楚的区域了。\\

% 「まあ、襲われても、ナントカビーム一発で外れるとは思うんだけど……」\\
「嘛，就算被袭击了，来一发那什么射线估计也能搞定就是……」\\

% 自分の体で実験するのは、さすがに御免被りたい。\\
不过拿自己的身体做实验那还是免了吧。\\

% なお、マキロンもどきについてはまだ公開していない。
另外，Makiron类似物也没有被公开。

% 例のオーブリストの件で、乱獲が発生したとき人が殺到する原因になりそうだったからだ。\\
毕竟有宝珠列表的问题在，到时候发生滥捕了这很可能要变成人们一哄而入的原因。\\

% そのとき、通路の先から、微かな叫び声が聞こえたような気がした。\\
正在这时，我突然听到路前面传来了轻微的叫喊声。\\

% 「なんだ？」\\
「怎么回事？」\\

% そう言って耳を澄ませると、確かに道の奧から誰かが叫んでいるような声が聞こえる。
我自言自语到，然后仔细地听了听，然后确实听见的路深处有人在叫喊的声音。

% 俺は、その声に向かって駆け出した。\\
然后，我便朝那声音跑去。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「は、早く、早くとって！　やだ、何、これ！！」
「快、快点、快点拿掉啦！呀，这什么啊！！」

% 「やってる！　やってるけど！　なんで外れないの？！」\\
「在弄了！哎呀，这东西怎么扒不下来啊！？」\\

% 少し先にあった小さな広場のような空間で、初心者防具セットを身につけた二人組のパーティが、上から降ってきたスライムに絡まれていた。\\
稍稍前方一个类似于小广场的空间里，一个穿着新手防具的两人队伍，正在与从上面掉下来的史莱姆缠斗。\\

% 代々木１Ｆのスライムは、頭をすっぽり覆われて窒息死でもさせられない限り、取り込まれたからと言って、目に見えるような速度で溶けていくわけではない。
代代木1楼的史莱姆，只要没正好把整个头给包住导致窒息，都是有办法拿下来的，而且它也溶解东西的速度也并不到肉眼可见的级别。

% しかし、長時間くっつかれていたら危険だった。\\
然而，长时间接触还是很危险的。\\

% 小さい方の女の子が首筋から胸あたりまで包まれていて、大きい方の女の子がそれを掴んで取り除こうとしているけれど、自分の手もスライムに埋まってうまくいかないようだった。\\
小个子女性的脖子到胸前都被史莱姆包了起来，而高个子的女性则正试图抓住它扯下来，但自己的手也陷进史莱姆体内而并不顺利。\\

% なお、残念ながら服だけ溶けたりはしない。\\
顺带一提，很可惜的是，史莱姆会溶解的不只是衣服。\\

% 「大丈夫か？！」\\
「没事吧！？」\\

% 俺はそう叫んで駆け寄った。\\
我大声喊着冲了过去。\\

% 「あ、助けて！　助けて下さい！！」\\
「啊、帮帮忙！快帮一下我！！」\\

% 背の高い方の女の子が必死にこちらを見て叫んだ。
高个子那边拼命地朝这边喊着。

% 俺は、腰のベルトからボトルを引き抜いて、くっついていたスライム向かって、その液体を噴出した。ワザ名を叫びながら。\\
我从腰带上抽出瓶子，朝着粘住两人的史莱姆将液体喷了出去。顺带还一边喊着名字。\\

% 「くらえ！　塩化なんとかニウム！」\\
「吃我那什么氯胺一击！」\\

% 一応お約束だからな。
毕竟是惯例嘛。

% 相変わらずその効果は劇的だった。マキロンもどきを吹き付けられたスライムは、瞬時にはじけて消えたように見えただろう。\\
而那效果也是一如既往的立竿见影。被Makiron类似物喷到的史莱姆，瞬间就被弹开，然后随即消失。\\

% 「え？！」\\
「诶！？」\\

% スライムを外そうと奮闘していた女の子は、あまりのことに驚いたように固まった。\\
为了扯开史莱姆殊死搏斗着的女性，见了这过于出乎意料的情景，惊呆了。\\

% 「ほら、大丈夫か？」\\
「没事吧？」\\

% 俺はそう言って、泣きじゃくっている小さい方の女の子に、バックパックから未使用の綺麗なタオルを出して渡した。\\
我一边说着，一边从背包里拿出了一条没用过的崭新毛巾，递给了正哭着的小个子女性。\\

% 「あ、ありがとう、ごじゃいます」\\
「谢、谢谢你了」\\

% 彼女はそれを受け取ると、顔と、くっつかれていたところを拭きながら、ふとこちらを見ていった。\\
她接过了我的毛巾，擦着自己的脸和被史莱姆沾过的地方，然后突然看向了我。\\

% 「あ、あれ？　研究職の人？」
「啊、哎呀？你是那个研究员？」

% 「あん？」\\
「嗯？」\\

% よく見ると、その顔には見覚えがあった。\\
定睛一看，她的脸我好像有点印象。\\

% 「えーっと……斎藤さん？　だっけ？　奇遇だね」\\
「呃……你是斋藤小姐，是吧？还真是巧呢」\\

% そう言うと、背の高い方の、なんだったかカッコイイ名字だった女の子が、俺の顔を見て、驚いたように言った。\\
我这么说完，高个子那个记得名字好像很帅气的女性，看向了我，然后吃惊地说道。\\

% 「本当だ！　三好さんにくっついていた、えーっと、なんてったっけかな」
「真的诶！那个跟着三好小姐的，呃，是叫什么来着」

% 「芳村だよ。……御劔さん、だっけ？」\\
「芳村啦。……你是，御剑小姐对吧？」\\

% 「はい。助けてくれてありがとうございます。だけど、その液体、人にかかっても大丈夫なんですか？」\\
「嗯。谢谢你帮助我们。不过那个液体，沾到身上没关系吧？」\\

% なにしろあれだけ何も出来なかったスライムがはじけ飛んだんだから、人体に影響があってもおかしくないと思うだろう。\\
毕竟是直接把那个她们束手无策的史莱姆一招轰飞的东西，会担心对人体的影响也是当然的吧。\\

% 「目に入ったり、飲んだりしなければ大丈夫。消毒液みたいなものだから。心配なら水で洗う？」\\
「只要没溅进眼睛或者喝下去的话就没关系。不过是类似消毒液的东西。不放心的话用水洗洗吧？」\\

% そう言って、俺はバックパックから２Ｌのペットボトルを取り出した。\\
我一边说着，一边从背包里掏出了一个2L的塑料壶。\\

% 「ありがとうございます。一応それで拭かせて下さい」\\
「谢谢了。我用点水擦一擦吧」\\

% そういってタオルを水で湿らせると、斎藤さんの首筋にあてて、\\
斋藤小姐一边说着一边用水将毛巾打湿，然后贴在了自己的脖子上，\\

% 「あの、ちょっと向こうを向いておいていただければ……」\\
「那个，可以不要看这边嘛……」\\

% と恥ずかしそうに言った。\\
然后这么害羞地说道。\\

% 「あ、すみません。気が利かなくて」\\
「啊，抱歉，是我太不注意了」\\

% 俺は慌てて、広場の方に向いて、一応スライムの警戒をした。\\
我连忙把身子转向广场这边，顺带警戒下史莱姆。\\

% 後ろで衣擦れの音がして、小さく「ちょっと赤くなってるだけだし、大丈夫」とか「つめたーい」とかいろんな声が聞こえてくる。\\
身后，传来衣物的摩擦声，和轻轻的「只是稍微有点红，没关系」啦「好凉」之类的各种各样的声音。\\

% ぬう。意外と破壊力あるな、これ。\\
咕。这，意外地很有破坏力啊。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 講習で一緒だった女性二人組は、ボーイッシュで背が高く正統派美人なほうが、御劔(みつるぎ) 遥(はるか)。
讲习时遇到的那女性两人组，其中略显男孩子气，身材高挑的正统派美人，名叫\ruby{御剑|遥}{みつるぎ|はるか}。

% かわいい系で、モテそうな方が、斎藤(さいとう) 涼子(りょうこ)だと名乗った。\\
而另一位看着很可爱，感觉很受欢迎的，则叫\ruby{斋藤|凉子}{さいとう|りょうこ}。\\

% 「子だよ？　今時、子！　んもう。結婚しても変わらないんだよ？！」\\
「名字里居然有子啊！都这个年代了还子啊！真是的。而且结婚了也变不了哦！？」\\

% と妙な部分に憤慨しながらだったけれど。
虽然她本人对名字的某些部分似乎有些怨念。

% ふたりは、一応新人のモデルと俳優で、事務所が同じなんだとか。
两人好像是新人模特和演员，属于同一个事务所。

% 三好のプロファイリング、侮りがたし。\\
三好的职业分析，可真是神了。\\

% 「でも、さすが研究職の人だね」\\
「不过，真不愧是研究员呢」\\

% すっかり立ち直った斎藤さんが、感心したようにそう言った。\\
完全恢复过来的斋藤小姐，以感叹的口气说道。\\

% 「叩いても引っ張っても、全然倒せなかったのに、霧吹き一発でやっつけちゃうなんて。それ、秘密兵器？」
「明明不管是敲还是扯，都搞不定的，结果被那个喷雾一发就搞定了啊。那个，是秘密武器？」

% 「まあ、そんなもん」\\
「嘛，差不多是这个意思」\\

% 俺は苦笑いをしてそう言った。\\
我苦笑着说道。\\

% 「それって市販されているんですか？　調べたときはそんなもの見つからなかったんですが」\\
「请问这个在市场上有卖吗？虽然我在调查的时候没有发现过有类似的东西」\\

% 御劔さんは、助けて以降、丁寧語で接してくる。\\
从我刚才帮了她开始，她的语调就开始尊敬了起来。\\

% 「いや、うちで、何日か前に作ったものだから、まだ市販はされていないよ」
「不，这个是我们几天前刚做出来的，所以暂时还没有上市销售」

% 「そうですか」\\
「这样啊」\\

% 御劔さんは残念そうにうつむいた。
御剑小姐稍显失望，轻轻说道。

% そういう顔につい絆されちゃうところが、広告に弱いとつっこまれる所以なのだが、まあ性分だしなぁ。\\
大概是被她的表情触动到，或者单纯的只是我容易傻傻地信了广告，总之大概我就是这种性格吧。\\

% 「えーっと、何か事情があるなら、わけてあげてもいいけど」
「呃，如果你们确实是有什么目的的话，倒也是可以分你们一些啦」

% 「ほんとうですか？」\\
「真的可以吗？」\\

% ぱっと上げた顔は、熱を帯びていて、酷く子供っぽく、そうして真剣な眼差しだった。\\
她刷地抬起了头，脸上泛着热意，像极了小孩子，但眼神却十分的认真。\\

% 「もう、はるちゃんのほうが女優に向いてるんじゃない？」\\
「真是的，感觉甚至小遥比我还适合去当演员了啦」\\

% 私は名刺ももらえなかったのにーと、斎藤さんがふくれている。
斋藤小姐嘴里嘟囔着「我甚至连名片都没有收到」。

% なるほど、斎藤さんのほうが女優で、御劔さんのほうがモデルだったのか。\\
啊，原来斋藤小姐是演员，而御剑小姐则是模特啊。\\

% まあ、どちらかというと御劔さんの方が好みなのは確かだ。
嘛，要说的话我确实更喜欢御剑小姐这边了啦。

% 中性的で２度お得そうとかじゃないぞ。正統派の美人のほうが好きなだけだ。
才不是因为偏中性所以有两份快乐什么的哦。只不过是我比较喜欢正统派的而已啦。

% 昔、三好にそう言ったら、空集合の元(げん)を選ぶのに好みもクソもありませんよと、鼻で笑われたけどな。\\
嘛，以前跟三好这么说过之后，被她笑话说从空集中选元素是什么都选不出来的了。\\

% 「ダンジョンで経験を積んだら、オーラが出るってほんとうですか？」
「只要在迷宫里累积经验的话，就能发出\ruby{光环}{aura}是真的吗？」

% 「は？」\\
「啥？」\\

% オーラ？　磁力線に沿って降下したプラズマが、酸素や窒素の原子を励起することで光ると言われている、あれ？　って、それはオーロラや。
\ruby{光环}{aura}？是说那个由于来自磁层和太阳风的带电高能粒子被地磁场导引带进地球大气层，并与高层大气中的原子碰撞造成的发光现象吗？啊不对，那个叫\ruby{极光}{aurora}来着。

% そんな風に真顔で聞かれて、俺は、一人突っ込みをするくらい面食らった。\\
她突然这么认真地发问，搞得我都紧张到吐槽起自己来了。\\

% 彼女の瞳は真剣だ。ここは、何か……何か答えなくては。\\
她的眼神十分的认真。这个嘛，呃……该怎么回复呢。\\

% 「はるちゃんはさ、今、境界にいるんだよ」
「小遥她呢，现在正在分界线上哦」

% 「境界？」\\
「分界线？」\\

% 岩に腰掛けて、まじめな顔でそんな話を切り出してきた斎藤さんは、逆に急に大人びて見えた。\\
斋藤小姐坐在了岩石上，一脸严肃的表情突然说出这种话，身上的气息也瞬间变得成熟起来。\\

% 「そう。境界っていいよね。あいまいで。私は好き」
「嗯。分界线可好了呢。暧昧的感觉。我喜欢」

% 「大人と子供の境目も、宇宙と地球の境目も。モラトリアムな場所は、一見何かを決めなくちゃいけないようにみえるけれど、それが終わるまでは何も決めなくても許される。だから居心地が良いのかな」\\
「不论是大人和小孩子的界限，还是宇宙和地球的界限。在分界的地方，虽然第一眼看上去好像必须要做出什么抉择，但其实直到其结束，什么都不决定也是可以被允许的。所以，我觉得这种地方很舒服」\\

% こいつ、こっちが本性か。\\
这家伙，原来这才是本性啊。\\

% 「だけどそうじゃない人もいるんだな、これが」\\
「不过呢，也有不这么认为的人哦，比如这家伙」\\

% 御劔さんは、グラビアモデルだそうだ。\\
御剑小姐似乎是平面模特的样子。\\

% 一応、昔からグラビアに力を入れているＫ談社の、少年誌や青年誌に登場できるところまでは行ったらしいけれど、読者投票ではどうしても遅れをとってしまう。
似乎她曾一度快要能在很注重杂志编物的K谈社\footnote{影射讲谈社}的少年杂志和青年杂志上登场了，可结果却因读者投票情况不怎么好被一再推延。

% スレンダーで中性的な容姿は、グラビアには不向きだよな。\\
不过确实她那纤细而中性的容貌，不怎么适合平面模特啦。\\

% 「御劔さんのプロポーションや容姿、それに身長なら、異性より同性にアピールする、ファッション方面の方が向いてるんじゃないの？」
「以御剑小姐的身材、容貌和身高来看的话，感觉比起异性更能吸引同性的样子，应该更适合向时尚模特方面发展吧？」

% 「そうそう。研究職さん、わかってるじゃん。それで転向しようとしているわけなんだけど、いきなりは難しいでしょ？」
「对啊对啊。研究员先生还挺懂行的嘛。不过虽然她正打算这转向啦，不过这种事情也不是一蹴而就的嘛？」

% 「まあ、簡単じゃないんだろうね」\\
「确实不是那么简单的事情呢」\\

% よくしらないけどな。\\
虽说我也不大清楚啦。\\

% 「ちょっと前から、モグラ女子なんて言葉もあるくらいだから、一応事務所にもコネはあるわけ」
「前段时间，不是也有モグラ女子\footnote{指的是同时做平面偶像和时尚模特的女性}这种说法嘛，然后也有在事务所她也有人介绍」

% 「それで営業すると、コンポジットにもブックにも問題は無いんだけれど、面接で、なにか少し足りないって、最終で落とされることが多いんだ」\\
「不过真要接活的话，虽然Composition和Book都没有什么问题啦，可是面试得到的评价却是感觉缺少了什么，最后很可能要落选的样子」\\

% 「コンポジットとかブックとかって？」
「Composition和Book是什么意思？」

% 「コンポジットは、名刺みたいな資料ね。仕事履歴とか体のサイズとか。ブックは、まあ自分写真集みたいなものよ」
「Composition就是指名片一类的资料啦。工作经历啦身材啦一类的。Book嘛，大概就是自己的照片集这种东西吧」

% 「へー」\\
「哦」\\

% 「で、『少し足りない』って言われ続けたら、一体何が？　って思うよね」
「然后，听见被说了『感觉缺了点什么』，自然会想问到底是什么了咯」

% 「まあ」
「嘛」

% 「で、はるちゃんはクソまじめだから、どこかのバカなやつが言った、ちょっとオーラが、みたいな軽口を真に受けちゃったわけ」\\
「然后呢，小遥她又是很较真的人，真信了不知道哪个蠢货说的『稍微缺少点光环』这种随口话了」\\

% 「オーラなんて、風格が出てから身についたような気になるものじゃないの？」
「光环我觉得，其实指的是身上泛着的一种风格一样的东西？」

% 「でしょー？　大体そんなもん体から出てるわけないじゃん」\\
「就是嘛？再说光环这种东西怎么可能会从身体里冒出来嘛」\\

% それはそうだ。どんな凄い俳優だろうと、体から人の心を虜にする電磁波みたいなのが出てたりしたら大変だ。
确实。就算再怎么厉害的演员，也不至于到能从身体里发出俘获人心的电磁波一样的东西来吧。

% もしかしたら、スキルオーブの中に「魅了」とか「カリスマ」とかいうスキルがあるかもしれないってことは否定できないが。\\
虽然说不准技能宝珠里会出现像是「魅惑」啦、「魅力」啦这类的东西。\\

% 「俺たちの立場で言えば、例えば動作の最適化が出来ているかどうか、なんてことがオーラに関係するのかな、なんて思うけど」
「以我们的视角来说，感觉像是动作的最优化啦什么的，或许能和光环这东西联系上呢」

% 「どういうことです？」\\
「这是什么意思？」\\

% 斎藤さんと俺の話をただ聞いていた御劔さんが突然食いついてきた。\\
御剑小姐刚刚还只在一旁静静听着我们的对话，现在却突然凑了过来。\\

% 「つまり、体を使って何かを表現する時――」
「也就是说。用身体来表现什么的时候——」

% 「ポーズとかですか？」
「是指Pose吗？」

% 「そうだね。他にも、女優なら感情を表す目線とか、表情とか、モデルなら服のシルエットをもっとも美しく見せる歩き方とか」
「也算啦。另外演员的话，还有表现感情的时候的眼神、表情啦；模特的话就是能将服装的轮廓表现得更漂亮地走路姿态啦什么的」

% 「ふんふん」
「嗯嗯」

% 「まあ、そういうことを考えていると思うんだ」
「嘛，我想的大概就这些吧」

% 「はい」\\
「嗯」\\

% 「ただ、その意図した通りに体が動くかというと、そう言うわけには行かない」
「不过，这些东西都是不能去刻意做的」

% 「人間は、机の上のコップひとつを取るためにも、体のセンサーから得られる情報をフィードバックしながら目的を達成するよう、体を制御するわけだね」
「人类，哪怕只是去桌上拿一个杯子，都要根据身体各处的传感器反馈的信息来达成目的、控制身体」

% 「はい」
「嗯」

% 「動作の最適化って言うのは、端的に言うと、考えたとおりに少しのズレもなく体が動くってことかな」
「而所谓的动作的最优化，简单来说，就是让身体完全按照意图来运动」

% 「ズレ……」
「按照意图……」

% 「人間の感覚は、細かいところに対してとても鋭敏にできているから、僅かなズレが気になるのかも知れないね」
「人类的神经系统，对微小的变化是十分敏感的，所以也许就连微小的偏差都会造成影响」

% 「……動作の最適化」\\
「……动作的最优化」\\

% 「モンスターを倒して得られる不思議な効果には、力を強くしたりする以外に、素早さや体のコントロール力を伸ばす効果もあるんだ」
「而打倒怪物所能获得的不可思议的效果，除了让力量变强以外，也包括行动速度和对身体掌控能力的强化」

% 「つまりモンスターを倒せば、その力を得られると言うことですか？」
「也就是说只要打倒怪物的话，就能得到那种力量了咯？」

% 「普通の訓練でも良いと思うけどね」
「其实普通的训练也可以达到同样的效果啦」

% 「それじゃ届かない場所があるんです」\\
「光凭这样也是有无法逾越的限制在的」\\

% そうだ。掛け金が自分の命だって言ってたのは、この娘だったっけ。
对了。上次是这个姑娘说的赌上的是自己的生命的来着。

% あれ、本気だったのか。\\
原来那个是认真的啊。\\

% 「ま、そういうわけで、ちょっと大きいオーディションが２ヶ月弱くらい先にあるのよ」\\
「嘛，总之，大概不到两个月之后有一个比较大的试音会啦」\\

% 斎藤さんが事情の説明を追加した。\\
斋藤小姐开始补充说明起来。\\

% 「それを目指して特訓するって言うから、何かと思ったら、まさかダンジョンでモンスター退治とはね」\\
「她说着以此为目标进行特训，我以为是啥，没想到居然是打倒迷宫里的魔物啊」\\

% 顔に傷でも付いたら、オーディションどころじゃなくて、仕事生命自体が終了じゃない。なんてぶつぶつ言っている。
要是伤到了脸的话，那不仅是试音会，连职业生涯都要整个结束了啊。斋藤小姐小声抱怨道。

% それでも付き合う斎藤さんは、実はちょっといいやつなのかもと思った。\\
不过即便这样却也还是陪着她一起来了，斋藤小姐，说不定是个老好人呢。\\

% ２ヶ月か……
两个月啊……

% 袖すり合うも多生の縁。俺はちょっとだけ協力してあげたい気分になっていた。\\
相逢即是缘嘛。我也有点想要帮帮她的想法了。\\

% 「これから俺が言うことは、バカみたいな話に聞こえるかも知れないけれど、試してみる？」
「虽然我之后要说的事情，听起来可能是在耍人一样，但你要不要试试？」

% 「はい！」\\
「好的！」\\

% そうして俺は、ダンジョン境界の場所を教えた。ああ、これも境界だな、なんて考えながら。\\
然后，我便告诉了她们迷宫与外部的分界线。啊，这也是一个分界线啊——同时我脑子里这么想着。\\

% 「まずダンジョンに入ったら、近くに人がいない、スライムの多そうな場所へ行く」
「首先，进入迷宫，然后去附近没有人，而且史莱姆很多的地方」

% 「はい」\\
「好的」\\

% そうして俺達はダンジョンに入ると、２Ｆへ向かう人の流れを無視して、すぐに広間があるルートへ入った。スライムはすぐに見つかる。\\
然后，我们走进了迷宫，无视了涌向2楼的人流，快步走向了通往广场的路。眼前马上就能看见史莱姆了。\\

% 「で、しゅっと吹いたら……」\\
「然后，就把这个往史莱姆身上喷……」\\

% 俺は実際にスライムに液を噴射して、コアの状態にすると、それを素早く軽く叩いて破壊した。\\
然后我便向史莱姆喷射液体，让它的核心暴露出来，然后以快速而轻巧的动作敲碎了核心。\\

% 「こんな感じでコアを叩いて壊す」
「然后以这样的感觉把核心敲碎」

% 「はい」
「好的」

% 「ここで重要なのは、力を入れず。なるべく素早く正確に叩くことを心がけて」\\
「这里十分重要。首先不能用力。一定要注意尽量快速而准确的敲下去」\\

% 行動が適切なステータスを作り上げるなら、そうすることでAGIやDEXに優先的に割り振られるんじゃないかな、なんて漠然と考えたわけだ。\\
如果行动会使得对应的状态上升的话，这么做就可以将状态值优先分配给AGI和DEX吧，我模糊地考虑着。\\

% 御劔さんは、真剣にそれを聞きながら頷いた。\\
而御剑小姐则一脸认真的听着我的话，点了点头。\\

% 「それから、最後に、これが一番重要なことなんだけど」\\
「然后，就是最后，也是最重要的事情了」\\

% 御劔さんは、なんだろうと、不思議そうな顔で俺を見た。\\
御剑小姐则以一脸「是什么呢」般的略带困惑的表情看向了我。\\

% 「１匹倒したら、すぐに、さっきの場所の一歩先くらいまで移動して、それから戻ってきて、次のスライムを同じように倒すんだ。近くにいても、連続して倒さないように」\\
「打倒1只之后，立刻，前往刚才告诉你的地方，再往前一步，然后再回来，重复同样的方式打倒下一只史莱姆。就算离的很近，也不能一次性全部打倒」\\

% 二人は「？」な顔をしている。そうだよなぁ。俺だってこんなことを言われたらそうなるよ。でも２ヶ月で効果が出るようにするためにはこれしかないと思うんだよ。\\
两人的脸上写满了困惑。也是呢。要我的话听到这种话也会这么觉得吧。不过，如果想要在两个月内起效的话，不这样是不行的。\\

% 「時間の無駄にしか思えないんだけど、それ、なんか意味あるの？」\\
「感觉很像是在浪费时间，这样有什么意义吗？」\\

% 横から斎藤さんが突っ込んできた。
一边的斋藤小姐突然发问。

% あるよ！　連続して10匹倒したら、たった0.059になるSPが、これをやることで 0.2 になるんだよ！　効率３倍以上なんだよ！\\
肯定有啊。你要是连续打倒十只，那也只有0.059SP，可要是这么分开来就有0.2SP了啊！效率可是3倍以上啊！\\

% しかしそんなことを言うわけにはいかず、結局出てきた言葉が――\\
可是我当然不可能说出这回事来，结果能想到的话只有——\\

% 「け、研究職、甘くみんな」\\
「可、可别小看研究员啊」\\

% だった。
而已。

% 斎藤さんはしばらく俺を睨んでいたけれど、ふと目をそらすと、\\
斋藤小姐凝视了我一会，然后突然以开眼神说道。\\

% 「はるちゃん、この男、ちょー鈍いけど、研究職としては優秀そう……な、気がする」
「小遥，这个男的，虽然超级木头，但是作为研究者很优秀……感觉上来说」

% 「大丈夫。言われたとおりやるよ」\\
「没事。我相信你说的」\\

% このことは、いろいろと守秘義務に抵触するから誰にも言っちゃダメだよと、口止めをして、満タンのなんとかニウム入りのボトルを２本と、予備のハンマーを２つ渡した。\\
我一边叮嘱她们，这牵扯到许多保密义务的问题，让她们谁也别告诉，一边将装满了那什么氯胺的两大瓶液体和备用的锤子两把给了她们。\\

% 「なんで２セット？」\\
「为什么有两套？」\\

% 斎藤さんが不思議そうにそう言った。\\
斋藤小姐表情上一脸的不解。\\

% 「どうせ、斎藤さんも付き合うんでしょ」\\
「反正，斋藤小姐你也会跟着她了啦」\\

% そう言うと、悔しそうに、少し頬を赤らめた。\\
我这么一说，她则稍显懊悔般脸红了起来。\\

% 「ただ、お互いの倒すスライムに、石のかけらひとつとばしちゃダメだから。必ず一人で倒すように」
「不过，两人要注意，千万不要用石头踢到对方准备打倒的史莱姆上。一定要一个人独自打倒」

% 「わかった」
「明白了」

% 「それと、ボトルが空になったら、電話くれれば渡せるようにしておくから」\\
「然后，如果用完了，就给我打个电话，我会给你们新的」\\

% そう言って、斎藤さんにプライベートな名刺を渡すと、「やっと名刺を貰えたよ」と言って悪戯っぽく笑った。\\
我一边说着，一边把私人名牌递给了斋藤小姐，接过名片的斋藤小姐则一边说着「终于收到名片了」一边露出一脸坏笑。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% その後、数匹分討伐に付き合った。\\
之后，我陪着她俩打了几只史莱姆。\\

% 「いや～、これ、楽」\\
「哎呀，这个可真有意思」\\

% 斎藤さんが、嬉しそうにボトルを掲げてそう言った。\\
斋藤小姐举着瓶子，一脸愉快地说着。\\

% 「くれぐれも人に見られないように」
「千万小心别被人看见啊」

% 「わかってるって。でも移動がメンドいね、これ」\\
「知道啦。不过来来回回的很烦人呢」\\

% １匹倒す度に、入り口を出てダンジョン境界まで移動するのだ。短距離とはいえ、確かに面倒だろう。だがこれが重要なのだ。\\
每打倒1只，就得从入口出来，走到迷宫的分界线上。虽然距离不算远，但还是很麻烦。但这却十分的重要。\\

% 「くれぐれも、手抜きしないで、さっきの所まで戻るように」
「千万要注意，不能偷懒，一定要回到刚才的地方」

% 「わかってますって。でも、これで効果がなかったら、後でたっぷりクレームつけに行くから」
「知道了啦。不过，要是没有效果的话，到时候我可要好好投诉你」

% 「うはっ」\\
「呜哇」\\

% なんという恐ろしいことを。\\
说的话真是吓人。\\

% 「だ、大丈夫そうだね。じゃ、あとは繰り返しだから」
「看、看起来都清楚了呢。那，之后就这么一直重复吧」

% 「ありがとうございました」\\
「谢谢您了」\\

% 御劔さんが、丁寧にお辞儀した。基本的に所作は綺麗なんだよな、このこ。\\
御剑小姐十分有礼貌地感谢了我。这孩子，行为举止大体上都很好嘛。\\

% 「最後に、倒したスライムの数だけは控えておいてくれるかな」
「最后，就是打倒的史莱姆数量稍微控制一下吧」

% 「？　はい、わかりました」
「？嗯，我知道了」

% 「ま、それくらいならね」\\
「嘛，差不多就这样吧」\\

% そういって俺は、彼女たちの健闘を祈りながら引き上げた。
这么说完，我一边祝她们顺利，一边离开了迷宫。

% 予備のハンマーも渡してしまったため、装備がなくなってしまったからだ。\\
毕竟我连预备用的锤子都给出去了，手上已经没有装备了。\\
