% \subsection{§013 オーブ再び 10/7 (sun)}
\subsection{§013 宝珠再临 10/7 (日)}

% 今日も今日とて代々木ダンジョン１Ｆだ。相も変わらず誰もいない。
一如往常的代代木迷宫1楼。一成不变的渺无人烟。

% 三好は土日も商業ライセンスの講習だ。ほんと、お疲れ様と言いたい。\\
三好她周六也还要参加商业许可的讲习。真是，太劳烦她了。\\

% 俺はと言えば、いつもよりずっと奧へと移動していた。もしかしたら、あの二人が入り口付近で頑張ってるかも知れないからだ。\\
我的话，则是走去了比往常更加深处的地方。说不定她俩现在正在入口附近努力着呢。\\

% 「邪魔しちゃ悪いし、ぽよん♪　シュッ♪　バン♪ っと。３１匹目！」\\
「打扰她俩也不太好啦。噗呦♪滋♪𠳐♪。第31只！」\\

% ４１匹目で、丁度トータルが、200匹になる。そこで何かが起こるといいなぁ、と期待しているわけだ。\\
等到第41只，总的加起来就正好是200只了。我心里满怀着对200只的时候会发生些什么的期待。\\

% 次のスライムを、ぽよん♪　シュッ♪　バン♪ しながら、\\
我一边噗呦♪滋♪𠳐♪着下一个史莱姆，一边\\

% 「しかし、ほんと代々木ダンジョンって広いよな」\\
「不过，代代木迷宫可真是大啊」\\

% と、代々木の広さに思いをはせていた。\\
地，想起了这些有的没的的事。\\

% 確か、自衛隊の初期調査で、ざっとマップが作られたときは、半径５Ｋｍくらいの円状だったらしい。５キロって言うと、北は馬場の手前だし、南は武蔵小山くらいか。\\
记得自卫队在初期调查，粗略地绘制出来的地图，似乎是个半径5km的圆形区域。5km的话，往北能到高田马场，往南大概能到武藏小山那块吧。\\

% 西だと永福町あたりで、東は……そういや山の手のこの辺って５Ｋｍちょっとしかないはずだから。新橋くらいまであるってことか。\\
往西大概到了永福町那块了，往东的话……说起来山手线在这边也就5km的样子啊。大概能到新桥那块吧。\\

% 実際に東京の地下を占有していたら、地下鉄崩壊どころじゃないよな、これは。\\
要真的吃掉了东京地下这么多空间的话，地铁线路岂不是要崩坏了啊这。\\

% 黙々と、ぽよん♪　シュッ♪　バン♪　を繰り返しながらそんなことを考えていると、突然先日と同じメニューが開いた。
我一边默默地重复着噗呦♪滋♪𠳐♪的工作，一边随意地考虑着这些问题，突然眼前出现了和上次看到的一样的菜单。

% 手元の正の字を見ると、ちゃんと４１匹目だった。\\
低头一看，手上记的数字正好到41只了。\\

% 「来た！」\\
「来啦！」\\

%   --------
\cardline

%   スキルオーブ　物理耐性 1/    100,000,000
  技能宝珠	物理耐性			1/1e8

%   スキルオーブ　　水魔法 1/    600,000,000
  技能宝珠	水魔法		1/6e8

%   スキルオーブ　　超回復 1/  1,200,000,000
  技能宝珠	超回复		1/1.2e9

%   スキルオーブ　　収納庫 1/  7,000,000,000
  技能宝珠	收纳库		1/7e9

%   スキルオーブ　　保管庫 1/100,000,000,000
  技能宝珠	保管库		1/1e11	85,998,741

%   --------\\
\cardline\\\\

% そこに表示された内容は、昨日とほとんど同じだったが、保管庫だけはグレーアウトしていた。
上面显示的内容和上次的几乎一模一样，只不过保管库这一项变灰了。

% 右側に何かの数字が表示され、今もカウントダウンされている。
而右侧右边则显示着一个什么数字，现在正不停地倒数着。

% 俺は素早くその数値をメモした。\\
我立马把这个数字记了下来。\\

% なんだろうこれ。
这是什么呢。

% 保管庫が選択できない以上、一度取得したオーブは選べないか、そうでなければ――\\
考虑到无法选择保管库，那么要不然是不能再次选择上次选过的宝珠，在不然就是——\\

% 「クールタイム……か？」\\
「冷却时间……吗？」\\

% クールタイムは、一度なにかの機能を使ったとき、次に使えるようになるまでにかかる時間だ。
冷却时间，指的是使用了某个功能后，在下次使用之前需要等待的时间。

% どこかにリアルタイム性のあるゲームにはよくある仕様だ。\\
那些跟现实时间挂钩的游戏里经常有这种设定。\\

% まあ、それは後で考えよう。今はこないだ三好と話し合った実験だ。
嘛，这问题暂时就不考虑了吧。现在先专心验证和三好说好的实验。

% 俺は「水魔法」をタップした。
我点了一下「水魔法」。

% いつものように目の前に現れた珠を、俺は「保管庫」にしまいこんだ。\\
我将一如往常出现在眼前的宝珠，收进了「保管库」里面。\\

% 結局、保管庫はメイキングの消失も覚悟して俺が使用した。\\
结果，我还是怀着Making消失的觉悟使用了保管库。\\

% 三好の「先輩が言うラノベみたいに、時間が経過しないなんてトンデモだったら、スキルオーブも保管できるんじゃないでしょうか？」という台詞が決め手だった。\\
三好说的「要是真和前辈说的轻小说里那样，里面的时间不会流动那么厉害，那岂不是连宝珠都能保管了嘛？」这句话成了关键的推手。\\

% オーブが出回らないのは、その希少性もさることながら、２３時間５６分４秒の壁が大きい。
宝珠难以流通，其原因一是数量极为稀少，但更重要的因素是23小时56分4秒这一限制。

% 一生に一度の幸運を、現金に換えたいという探索者も多いはずだが、絶対の壁に阻まれて、当たりを付けられずに、涙を飲んだものも多いだろう。\\
想必想要将这一生一度的幸运换成金钱的探索者大有人在，可在这绝对的限制面前，找不到买家，只好含泪放弃的人也不在少数。\\

% 「ま、今考えても無駄か」\\
「嘛，现在想这个也没用啦」\\

% おそらく１００匹単位でこのスキルは発動する。なら、今のうちに出来るだけ多くのオーブを貯めておこう。いつかスライムの乱獲が始まるかもしれないし。\\
估计这个技能会以100只为单位发动吧。这么一来，那就趁现在能多屯点宝珠是一点吧。说不定什么时候史莱姆就会被滥捕了。\\

% 「実際、こないだからスライム乱獲チームは３名になったしな」\\
「话说回来，就现在史莱姆滥捕队也已经有三名队员了啊」\\

% しかし２ヶ月後か。\\
不过两个月啊。\\

% 人間の最初のステータスって、成人した時点で各項目が大体１０くらいに思える。サンプルは俺。\\
人类最初的状态值，成人之后大概各个都在10左右吧。以我为基准的话。\\

% いくらスライムが0.02とはいえ、１日１０匹も倒せば、５日でステータス１分だろ？　２ヶ月あったら１０は上がる。それを人間の経験２０数年分って考えると、あれ？ ２０数年分……？\\
就算史莱姆一只只有0.02SP，一天打倒10只的话，5天那就是1SP了啊。两个月那就是10SP了。把这看成是人类20多年的经验的话……啊，20年？\\

% しかも、この誰もいない上にスライムがうじゃうじゃしている代々木なら、「ぽよん♪　シュッ♪　バン♪」で、１日100匹も無理じゃない……\\
而且，代代木这地方，人没几个，史莱姆倒是遍地都是，这么「噗呦♪滋♪𠳐♪」地搞的话，1天100只也不是问题……\\

% １日にステータスが２もあがる？　それって、５０日で１００って、人生２００年分？……ちょっとまて。ばれたらやばくないか、それ。\\
1天就2SP？这么一来，50天就是100SP，人生两百年的经验？……等等啊，这要是传出去岂不是很不妙啊。\\

% え？　俺、もしかして拙いことを教えたんじゃ……\\
诶？难不成，我告诉了她们一些很不妙的事情……\\

% 「いやいやいやいや、出たり入ったりしなきゃだめだし、いくらまじめなやつらでも、そんなわけないよな！」\\
「不不不不，一定要不停进进出出的话，就算再怎么认真，也到不了这么夸张的数字啦！」\\

% そう韜晦した俺は、頭が真っ白になるまで、「ぽよん♪　シュッ♪　バン♪」を無心で繰り返した。\\
这么隐藏着实力的我，直到大脑一片空白为止，都在无意识地重复着「噗呦♪滋♪𠳐♪」的动作。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「三好ー、お前、明日は仕事だろ？　こんなところに居ていいの？」\\
「三好，你明天要上班的吧？还不回去嘛？」\\

% うちのコタツに座って、三好がパスタをクルクルとフォークに巻き付けながら、今日のメモを眺めていた。\\
三好她坐在被炉里，一边用叉子卷起意面，一边看着我今天的记录。\\

% 19時頃突然、お腹減りましたーとやってきて、仕方なくパスタを茹でて出したわけだが、時計はすでに20時に近づいている。\\
晚上7点的时候，她突然跑过来说肚子饿了，我没办法只好给她去下意面，现在时间已经快到8点了。\\

% 「先輩、保管庫をゲットしたのって、15:00くらいでしたっけ？」
「前辈，你得到保管库大概是在15:00左右来着？」

% 「ん？　確か、鳴瀬さんとの話が終わって時間を確認したのが、15:00前だったから、そのくらいだ」
「嗯？确实，和鸣濑小姐谈完话的时候看的时间确实是快到15:00了，大概就是那会吧」

% 「んー」\\
「嗯～」\\

% 三好が俺のメモを眺めていた。\\
三好看着我的记录。\\

% こいつの頭の中はどうなってるのかよくわからないが、パターンの検出や計算の分野では、紛うかたなき天才の一人だった。
虽然我搞不清楚这家伙脑子里都在想些啥，但在模式识别和计算领域，她确实是不容否认的天才。

% 俺には意味のない数字の羅列にしか見えないデータから、意味のあるパターンを見つけ出していく。\\
就连在我眼里不过是无意义罗列的数据，她也能从中找出规律来。\\

% 「今日の水魔法も同じくらいの時間ですか？」
「和今天拿到的水魔法同一时间吗？」

% 「たしかそんくらいか、もうちょっと前のはずだ」\\
「记得应该差不多，不过可能要早一点」\\

% 「これが、先輩の言うとおりクールタイムなんだとしたら、出現確率の逆数を１億で割った日数みたいですね。しかも秒表記」
「如果这个确实如前辈所说是冷却时间的话，那么它的值就应该是出现概率倒数的1亿分之一呢。而且是以秒为单位。

% 「つまり？」
「也就是说？」

% 「保管庫が次に取得できるのは1000日――あ、今は998日か――後ってことですね」\\
「下次能够拿到保管库就是1000天——啊，现在是998天——之后了」\\

% ３年に一度しか手に入らないスキル、ね。
3年只能拿到一次的技能呢。

% もっとも普通に探していたら、１千万人が毎日１０匹狩り続けて、見つけられるのは３年に一人ってところなんだけどな。\\
虽然普通的话，那是得1000万人每人每天打10只，3年才差不多能发现一个呢。\\

% そう考えると、意外といけそうな気もするが、スライムがそんなにいるとは思えない。\\
这么一想，突然感觉还挺可行，不过我觉得也不可能有那么多史莱姆的吧。\\

% 「じゃあ、水魔法は――」
「那，水魔法的话——」

% 「６日後、のはずです」\\
「应该就是6天之后了」\\

% 「もし、明日の15:00を過ぎても、保管庫の中のオーブが消えなければ、一大流通革命だな」
「如果，明天15:00之后，保管库里的宝珠还没有消失的话，那可就是一大流通革命呢」

% 「その検証で、ヘタをしたら８千万を棒に振るかもしれない先輩も先輩ですけどね」
「为了这个验证，敢冒让8000万打水漂的风险，前辈你也真是心大呢」

% 「失業中なのになぁ」
「明明现在我还在失业呢」

% 「まったくですよ」\\
「就是说嘛」\\

% 最後のパスタを口に入れると、南アルプスの天然水に、サンガリアの超炭酸を半分加えた、超お安いなんちゃって微炭酸ミネラルウォーターを飲み干した。\\
三好一边把最后一口意面放进嘴，一边往南阿尔卑斯天然水\footnote{三得利公司生产的一种瓶装水}里倒了半瓶三佳利的超碳酸水，然后将弄出来的超廉价“微碳酸矿物质水”一饮而尽。\\

% 「ご馳走様でした。先輩料理もいけるんですね」
「谢谢款待。前辈连饭都会做呢」

% 「一人暮らしが長いからな」
「毕竟一个人住久了嘛」

% 「はー、さみしい……」
「唉，还真是孤单呢……」

% 「大きなお世話だ」\\
「瞎操闲心」\\

% 「だけど、この検証が成功して、保管庫がおおっぴらになったら、先輩は世界中の政府や組織から狙われることになるんですよね」\\
「不过，要是验证成功，保管库的信息被公开了的话，前辈就要被全世界的政府和各种组织追个不停了呢」\\

% いや、お前。何をさらっと、ハリウッド映画のストーリーみたいな話をしてんの。\\
话说，怎么你这说得，就像是好莱坞电影里的故事一样的啊。\\

% 「そうして私は大金持ちに……ああ、美味しいご飯食べ放題」
「然后我就变成有钱人……啊啊，好吃的东西随便吃」

% 「三好、三好、お前目が￥になってるぞ」\\
「三好！三好！你眼睛变成￥的图案了哦」\\

% 「もう、私も退職したいですー！　何ですかあのプロジェクト。先輩がいないと、なーんにも進まないんですよ？！」
「真是的，我也要辞职了啦！到底是什么鬼嘛那个项目。自从前辈走了之后，可啥进度都没有哦！？」

% 「榎木はどうしたんだよ」
「榎木那家伙在干啥啦」

% 「あんなの、居ないほうがましですよ。あーもう、思い出しただけでイライラします！」
「那种地方，还不如不呆呢。啊真是的，想起来就让人不爽！」

% 「わ、わかった、俺が悪かった。だけど今のうちじゃ、給料を出すとか無理だぞ？」
「我、我知道了啦，是我不好。不过现在我可拿不出工资来哦？」

% 「明日、もしそのオーブが消えなかったら、辞めてもいいですか？」\\
「明天，要是那个宝珠没有消失的话，那我辞职也行吗？」\\

% うーん。まあ、もしマジックナンバーの検証結果が誤っていたとしても、当座の資金には困らなくなるか……検査費は未だに無理だが。\\
嗯。嘛，这样的话就算魔数的验证接错出了差错，短时间也不会陷入资金困难……虽然检查费暂时还没办法。\\

% 「そんなに辞めたいのか？」
「就这么想辞职吗？」

% 「こっちのほうが、面白そうなんですもん」
「因为这边有趣的多嘛」

% 「わかった、もし消えなかったら、な」
「行，那要是没有消失的话，呐」

% 「よろしくおねがいします」\\
「那就多多关照啦」\\

% こないだやった実験じゃ、買って来たハーゲンダッツのバニラは１時間経ってもカチカチのままだった。だから少しは希望があるのだ。それを食べる三好を見ながら、時計やスマホを入れればすぐ分かったんじゃないのと思わないでもなかったが。\\
照之前做过的实验看，买来的香草味哈根达斯，过了一个小时还是冷冰冰的。所以多少还是有些希望的。虽说看着三好大快朵颐的时候，我突然想到直接把钟啊手机啊什么的扔进去不就马上能知道了么。\\

% それでも、ダンジョン産の不思議アイテムにそのルールが適用されるかどうかは、実際にやってみなければわからない。\\
但是，至于迷宫里出产的不可思议的产物是否适用这一规则，那就只能通过实验来验证了。\\

% その時俺の携帯が振動した。\\
这时，我的手机突然响了。\\

% 「ん？　電話？　だれだろう」\\
「嗯？电话？是谁啊」\\

% どうやら非通知の番号らしく、番号は表示されていなかった。
看起来是匿名电话的样子，屏幕上没有显示电话号码。

% 不思議に思いながら、振動しているスマホを取り上げて、電話を取った。\\
我一边心怀疑惑，一边拿起了手机，接通了电话。\\

% 「はい」
「你好」

% 「こんばんは、御劔です。芳村さんですか？」
「晚上好。我是御剑。请问是芳村先生吗？」

% 「ああ。非通知だから誰かと思いましたよ」
「啊啊。看见是匿名电话我还以为是谁呢」

% 「あれ？　そうでしたか。すみません。今度からは１８６でかけます」
「哎呀？这样啊，抱歉。下次我用186\footnote{日本那边给别人打电话头上加上184可以不显示自己的号码，而加上186则会显示}打吧」

% 「いえいえ、それでどうされました？」
「没事没事。话说有什么事吗？」

% 「あの、ボトルがそろそろ無くなりそうなので、譲っていただければと思いまして」\\
「那个，给我的那瓶快要用完了，所以来问一下可以再给我一瓶吗」\\

% え、もう使い切りそうなのか。\\
诶，就用完了么。\\

% 「分かりました。いつが良いですか？」
「知道了。什么时候方便呢？」

% 「明日でも大丈夫でしょうか」
「明天可以吗」

% 「構いませんよ。場所は代々木で？　時間はどうします？」
「可以。地点的话在代代木？时间几点？」

% 「はい、それで結構です。できれば午前中、入ダン前がありがたいのですが……」
「嗯。可以。可以的话在上午，进迷宫之前最好……」

% 「了解です。では、１０時に代々ダンのＹＤカフェでお待ちしています」
「好。那我就上午10点，在代代木的YD咖啡厅等你吧」

% 「ありがとうございます。それで、料金は……」
「谢谢你了。然后，费用的话……」

% 「少々お待ち下さい」\\
「请稍等一下」\\

% そういえば、あのボトルっていくらで作ってるんだ？\\
说起来，那瓶东西，一瓶是多少钱啊？\\

% 「なあ三好」
「话说三好」

% 「なんです？」
「怎么了？」

% 「あのナントカビームのボトルって、コストどのくらいなんだ？」
「那个那什么射线，一瓶要花多少钱啊？」

% 「あ、あれですか？　たぶん3,000円くらいじゃないですかね？」
「啊，那个啊？一瓶大概3000块的样子吧？」

% 「3,000円？　マキロンって、１本500円くらいしなかったか？　あのボトル、1Lくらい入りそうだけど……」
「3000块？Makiron我记得一个就要500块了啊？那么大一个瓶子有1L大了吧……」

% 「富士フイルム和光純薬のファーストグレードなら、500gで２万円もしないですから」
「富士集团和光纯药卖的一级品的话，500g也要不到2万块啦」

% 「よくわからんが、まあ損しないんならいいんだ」\\
「我是搞不大明白了啦，不过不贴钱就行吧」\\

% 「お待たせしました。１本3,000円だそうです」
「久等了。1瓶大概3000元的样子」

% 「わかりました。できれば数本分いただけると助かります」
「好的。可以的话能给我几瓶吗」

% 「了解です。では」
「没问题。那就这样」

% 「はい、お休みなさい」\\
「嗯，有劳了，晚安」\\

% 「先輩、あれ、誰かに売ったんですか？」
「前辈，你那是打算卖给谁啊？」

% 「成り行きでな。講習会の時、俺達の前にいた二人のこと、覚えてるか？」
「自然而然就那样了啦。讲习会的时候，坐在我们前面那俩人，还记得吗？」

% 「ああ、あの『美人』二人組」
「啊啊，那个『美人』二人组」

% 「なんだかトゲを感じた気もするけど、そう。実は彼女たちとさ――」\\
「总觉得你这话里好像带刺……是啦，其实她们两个——」\\

% 俺は三好に先日のことを詳しく話した。\\
我把昨天发生的事情都告诉了三好。\\

% 「はー、相変わらず先輩は甘いですよね」
「唉，前辈还是一如既往的天真呢」

% 「そうか？　ちゃんと口止めはしといたし、なんか、けなげじゃん。ただなぁ、ちょっと後悔もしてるんだよ」
「是嘛？不过我有好好让她们不要往外说了，而且她那样，也挺好的嘛。不过现在是有点后悔啦」

% 「なんです？」
「为什么？」

% 「いや、俺、大変なことをしちゃったんじゃないかと、スライム叩きながら考えちゃってさ」\\
「我在敲史莱姆的时候，突然想到自己是不是教了她们不得了的事情啊」\\

% そうして、「ぽよん♪　シュッ♪　バン♪」で、２ヶ月後どうなるのかの考察を三好に話してみた。\\
然后，我便向三好讲了讲自己对「噗呦♪滋♪𠳐♪」两个月之后结果的猜测。\\

% 「今頃何を言ってるんですか、とも思いますけど……多分大丈夫なんじゃないでしょうか？」
「虽然很想吐槽你事到如今再后悔又有啥用……不过大概没关系吧？」

% 「なんで？」
「为什么？」

% 「先輩と違って、数値で客観的に見ることができませんから」
「她们和前辈又不一样，没办法客观的看到自己的数值」

% 「いや、ほら、ヘタするとランキング上位に入っちゃうかも、だし」
「不是啦，是说搞不好她们说不定能挤进Raking前面去啦」

% 「いくら上がるって言っても、２ヶ月でトリプルまでは無理でしょう？　フォースくらいなら、それなりにエリア１２の匿名エクスプローラもいますから、そう派手に目立ったりはしないんじゃないかと」
「再怎么提升，上到三位数还是不可能了啦？四位数这块，区域12的匿名探索者也有不少，我觉得应该不会太过引人注目」

% 「そうか……そうかもな！」\\
「这样啊……也是呢！」\\

% そのとき俺たちは、人類全体の１０００位というものが、どのくらい注目を浴びるものなのかよくわかっていなかった。\\
那个时候，我俩还不知道，在全人类中排名1000位，到底会吸引到全世界多大的注意。\\

% しかも、早期から管理されていた日本が主体になっている、エリア１２の匿名エクスプローラの上位ランカーに、国がどんなに注目していたのかも、よく分かっていなかったのだ。\\
更遑论，以在早期就建立起了管理体制的日本为主的12区，排名靠前的匿名探索者，会吸引到国家多大的注意。\\
