% \subsection{§014 掲示板 【広すぎて】代々ダン 1299【迷いそう】}
\subsection{§014 揭示板 【太大了】代代迷 1299【要迷路了】}

% 251:名もない探索者
251:无名的探索者

% なあなあ、最近、入り口を出たり入ったりしてる、二人組の女の子、見かけねぇ？\\
话说啊，最近你们有没有见到在入口那进进出出的两个女孩子啊？\\

% 252:名もない探索者
252:无名的探索者

% あ、いるいる。初心者装備のやつだろ？　目出し帽とフェイスガードの。\\
啊，有有有。那俩穿着新手装备的？还带着头套和面罩的。\\

% 253:名もない探索者
253:无名的探索者

% そうそう、それ。
对对对，就那个。

% あれさ、最初はフェイスガードなしで、普通にスキーメットみたいなのだけだったんだけど、遥っぽかったんだよね。\\
其中一个，一开始还没有戴面罩，打扮得就像个普通的滑雪者一样，感觉有点像遥呢。\\

% 254:名もない探索者
254:无名的探索者

% 誰だそれ？\\
那谁啊？\\

% 255:名もない探索者
255:无名的探索者

% 遥って、グラビアアイドルの？　こないだマグジンに載ってた？\\
遥是说那个平面偶像？最近上了杂志的那个？\\

% 256:名もない探索者
256:无名的探索者

% マジかよ。勘違いじゃなくて？\\
不会吧。是不是搞错了？\\

% 257:名もない探索者
257:无名的探索者

% いや、流石に違うんじゃないの？　そんな仕事のやつが、ダンジョンに潜ってどうするんだよ。
这就真的是你幻视了吧？干那种工作的人，跑来迷宫里干啥。

% 怪我して傷でも残ったら、仕事パーじゃん。\\
要是受了伤留了疤，那不就饭碗都没了。\\

% 258:名もない探索者
258:无名的探索者

% まあ、そうなんだけどさ。
嘛确实，要说的话是这么回事啦。

% でもなかなか可愛い子っぽかったから、何してるのかちょっと見てたんだよ。\\
不过看起来有挺可爱的，就跟过去稍稍看了看她们是去做啥了。\\

% 259:名もない探索者
259:无名的探索者

% うわっ、ストーカー？\\
呜哇，跟踪狂？\\

% 260:名もない探索者
260:无名的探索者

% やべぇヤツが！\\
不妙的家伙！\\

% 261:名もない探索者
261:无名的探索者

% ダンジョン内では、やめとけよ。\\
迷宫里面别干这种事啦。\\

% 262:名もない探索者
262:无名的探索者

% ちげーよ！
才不是啦！

% もし入ろうかどうしようか迷ってるとか、なにか困ってるとかだったら、力になってあげようとか、あるだろ？！
要是她们犹豫不决不知道要不要进去的话，那就去帮她们一把啦！很正常的吧！？

% 下心なんてちょっとしかないっての。\\
所以说只有一点点小心思了啦。\\

% 263:名もない探索者
263:无名的探索者

% あるのか、下心。\\
原来有啊，小心思。\\

% 264:名もない探索者
264:无名的探索者

% だめじゃん。\\
不行啊这。\\

% 265:名もない探索者
265:无名的探索者

% ちょっとくらいはあってもいいだろ？！　まあ、それで追いかけたんだよ。\\
就一点点应该没关系了啦！？嘛，然后我就追上去了。\\

% 266:名もない探索者
266:无名的探索者

% で、押し倒したのか？\\
然后，推倒了？\\

% 267:名もない探索者
267:无名的探索者

% それが、２Ｆルート方向と全然違う方向へ、凄い速度で走っていくわけ。\\
然后，她们便朝着和去2楼完全不一样的方向走去，速度超快的。\\

% 268:名もない探索者
268:无名的探索者

% そりゃ、ついてきているのがばれて、逃げられたんじゃね？\\
估计是发现自己被跟踪所以逃跑了吧？\\

% 269:名もない探索者
269:无名的探索者

% そりゃ、ストーキングされたと思ったら逃げるだろ。
那肯定是发现自己被跟踪了想要甩开吧。

% ダンジョンの中なんて、暗い夜道と変わりないしな。\\
迷宫里确实跟没有路灯的夜路一样危险呢。\\

% 270:名もない探索者
270:无名的探索者

% おまいら、容赦ないな。\\
你们几个还真是嘴巴狠啊。\\

% 271:名もない探索者
271:无名的探索者

% まあまあ。それで見失ったのか？\\
嘛。然后，跟丢了？\\

% 272:名もない探索者
272:无名的探索者

% まあ。後ろちらちら気にしてたし。追いかけたら犯罪者扱いされそうだったから。\\
是啦。感觉身后好多视线盯着我的。感觉追上去就要被当犯罪者了。\\

% 273:名もない探索者
273:无名的探索者

% うわ、根性無し！\\
呜哇，个没种的！\\

% 274:名もない探索者
274:无名的探索者

% そんな根性はいらねぇ！\\
这跟有没有种没关系吧！\\

% 275:名もない探索者
275:无名的探索者

% ２Ｆ方向に向かわないって言えば、例の自殺騒ぎ装備無し野郎もいたな。最近流行ってんの？\\
不过说起不朝2楼走的，还有那个疑似自杀的无装备小子呢。最近流行这个？\\

% 276:名もない探索者
276:无名的探索者

% いたいた。今でも時々見かけるぞ。普通の服でバックパックだけだから、受付周辺だと凄く浮いてて目立つんだよ。\\
对对对。现在不时也能见到他啊。一身普通的衣服，背个包，在柜台那边可显眼了。\\

% 277:名もない探索者
277:无名的探索者

% そんな流行はきいたことない。\\
不可能的，那种流行。\\

% 278:名もない探索者
278:无名的探索者

% でも２Ｆまわりで見たこと無いぞ？　初心者ったら最初は大体その辺で見かけるだろ。\\
不过，好像没在2楼附近见过他啊？新手的话一开始不都在那边的么。\\

% 279:名もない探索者
279:无名的探索者

% いや、まて。\\
不，等等。\\

% 280:名もない探索者
280:无名的探索者

% なんだよ？\\
怎么了。\\

% 281:名もない探索者
281:无名的探索者

% それって、もしかして逢い引きなんじゃね？\\
那个，莫非是密会？\\

% 282:名もない探索者
282:无名的探索者

% はぁ？\\
蛤？\\

% 283:名もない探索者
283:无名的探索者

% 天才現る。\\
天才！\\

% 284:名もない探索者
284:无名的探索者

% いや、考えてみたら、大した脅威も人の目もない代々木ダンジョンの１Ｆは、人目を忍ぶ逢瀬にはいいかもしれん。
是说，你们想想，既没有什么威胁又没有什么人的代代木迷宫1楼，不是个避人耳目的密会好去处嘛。

% 隠しカメラはスライムが処理してくれるしな。\\
而且摄像头还有史莱姆帮忙处理。\\

% 285:名もない探索者
285:无名的探索者

% グラビアアイドルが、恋人とダンジョンの中でデート？
平面偶像，和恋人在迷宫里约会？

% って、それ、どんな物語なんだよｗ\\
我说这哪来的故事情节啊w\\

% 286:名もない探索者
286:无名的探索者

% 大体女の子のほう、二人組だろ？\\
而且女性那边是二人组来着？\\

% 287:名もない探索者
287:无名的探索者

% そこは付き添いとか。\\
可能是助理？\\

% 288:名もない探索者
288:无名的探索者

% マネージャとか。\\
或者是经纪人？\\

% 289:名もない探索者
289:无名的探索者

% ３Ｐとか。\\
还是说3P？\\

% 290:名もない探索者
290:无名的探索者

% ヤメロｗ\\
别开车啊w\\

% 291:名もない探索者
291:无名的探索者

% しかもしょっちゅう出入りしてるって、どんだけ早いんだｗｗｗ\\
而且她们一会又出来进去的，这男的也太快了吧www\\

% 292:名もない探索者
292:无名的探索者

% いや、お前等下品すぎる。
你们车速有点快啊。

% まあ、変わった逢瀬なのは確かだな。\\
嘛，不过确实是很奇怪的密会呢。\\

% 293:名もない探索者
293:无名的探索者

% 逢瀬は確定なのかよｗｗｗ\\
已经确定是密会了么www\\
