% \subsection{§015 パーティ結成 10/26 (fri)}
\subsection{§015 队伍成立 10/26 (五)}

% 突然 Rank 1 になってから、１ヶ月が過ぎた。\\
从我突然变成Rank1以来，已经过去了1个月。

% あれから、ひたすら１Ｆの奥地でスライムを狩り続けた結果、保管庫の中には結構な数のスキルオーブが集まっている。\\
这么些天来，我一直在1楼深处不停地狩猎着史莱姆，现在保管库里已经屯了一大把的技能宝珠了。

%   --------
\cardline

%   　収納庫×１
	收纳库x1

%   　超回復×２
	超回复x2

%   　水魔法×４
	水魔法x4

%   物理耐性×５
	物理耐性x5

%   --------\\
\cardline

% おかげで俺は正式に退職できたし、三好も退職願いを提出したらしい。
也因此，我正式地辞去了工作，而三好也提出了辞呈。

% 引き留め工作は、俺の時とは比べものにならないくらい強力だったようで、狭い部屋で圧迫面接よろしくやられて怖かったとか言っていた。\\
据说挽留她的时候那阵仗，比我那时候凶的多了。跑到个小屋子里又是压迫面试又是轮番拜托的，本人都已经用恐怖来形容了。

% 当面は水魔法の売却益で、俺と三好の二人くらいはなんとかなるだろう。\\
现在靠着卖了水魔法的收益，我跟三好俩人多少能过活吧。

% 三好は商業ライセンスをとったあと、ついでに会社の設立も検討したらしい。\\
三好在取得了商业许可之后，立马开始考虑起了建立公司的事情。

% 「先輩の名前を隠して取引をするのって、現代日本ではすっごい難しいことが判明しました」\\
「可以确定的是，想要在前辈的名字保密的前提下进行交易，在现代日本实在是太难了」

% 難しいのは利益の配分らしい。\\
似乎麻烦的是利益分配的样子。

% 現代日本では、とにかく何をどうやろうと、利益が移動すると税金が到るところで発生して、名前バレするかベラボーな税金を取られるということだ。\\
在现代日本，不管打算做什么，只要牵扯到利益转移，那税金立马就来了，能选的要么是暴露身份，要么是被收掉高到扯淡的税金。

% 株式会社を設立して、非上場で株主名簿をつくって配当とすれば、名簿を閲覧できるのは株主か債権者だけだし、税率も20％ちょっと……と思ったら大間違いで、
建立公司，要加一个非公开的名字到股东名册里参与利益分配的话，能够查看名册的便只有股东和债权人，而税率则大约20%……这么想的我实在是太天真了——

% 非上場の大口の場合、総合課税扱いされて、配当は超累進課税の所得税＋住民税となるのだ。つまり55％だね。\\
非公开大股东的话，是按照一般税收处理，分红时收的则是超高的累进所得税+住民税。也就是说55%。

% 「タックスヘイヴンを利用したくなる人の気持ちがほんとよくわかりました！」\\
「突然超能理解跑去避税天堂的那些人的心情了！」

% 他の国に会社を設立して、通販の取引もそこで行うというのも考えたらしいのだが、流石小心者の三好。「なんかこう、後ろめたい気がして」という理由で中止したらしい。\\
居然做起了在别的国家建立公司，销售和交易都在那边进行的打算，真不愧是小气眼的三好。虽然她说着「总觉得这个，有点可疑啊」最后打消了这个打算。

% 「そこで、ですね。パーティ制度を利用することにしました」\\
「所以呢，我便打算去利用队伍制度了」

% パーティ制度は、グループでダンジョン探索をしたとき、収益をパーティに共有するための制度だ。\\
队伍制度，指的是组队前往迷宫探索时，收益由队伍成员共有这么一个制度。

% 本来は、パーティ全体で、高額な武器や防具を購入してそれを分配するために使われることが想定されている。詳しいことはよくわからないが、パーティ全体で、ひとつのダンジョン法人みたいな立ち位置になるらしい。\\
本来的话，这是考虑到全队购入高额武器和防具时，方便进行分配订立的制度。我不大清楚具体的机制，不过似乎是以队伍全体形成一个迷宫法人什么的。

% パーティメンバーリストは、パーティ作成者が管理していて、いわゆる株主名簿と同じような扱いになっているようだった。\\
而队伍名册，则是由队伍的组织者管理，似乎是与股东名册按照同样的方式对待的。

% 「いや、もうホント大変でした。税理士さんに聞いてもよくわからないんですよ」\\
「哎呀，这是真的太费神了啦。听税务师说了半天我也是一头雾水了啦」

% 三好は憤慨するように言った。\\
三好愤慨地说到。

% 「できるだけ税金を節約するために、知恵を絞らないといけないような税制は間違ってる気がするんですよね。それって、バカからは取っても良いと思ってるってことじゃないですか」
「为了尽可能少交税，就不得不绞尽脑汁的这收税制度，肯定是哪里出了问题啊！意思是傻子就可以明抢嘛」

% 「まあ、歴史的事情とか、その時点における整合性とかあるんじゃないか？」
「嘛，大概有些历史遗留原因啦，在当时应该是能保持一致性的吧？」

% 「というより、その時々でやりたいことを税制の面から後押ししたいけれど、以前と真逆の要求がでちゃったから、なんとか整合性を取るためにひねり出しました、みたいな構造がいっぱいあるんです」\\
「不如说是最近不时有些问题希望税收方面能够予以支持，但提的要求却和以前的完全相反，最终好不容易才折腾出一个保持一致性的方案出来，给人这种感觉的条文到处都是」

% 「文系の人達が考える論理は、最終的な整合性が担保されるなら、支離滅裂で非論理的な構造も許容するみたいなイメージでした。税金は誰でも計算できるようシンプルな構造にしないとダメだと思いましたね」
「要是让文科的人他们自己去保证自己想出来理论的一致性的话，总觉得连支离破碎、毫无逻辑的构造他们也会觉得没问题啊。依我看，税金就该设置成谁都能搞明白的那种简单明了的构造才好啊」

% 「そしたら税理士が困るかもな」\\
「那样的话税务师们就没饭碗啦」

% 「ファーストフードですらバラバラに注文したものをセットに纏めて、最も支払いが少ない状態にしてくれるんですよ？　税務署はやる気がないか、ぼったくる気満々だとしか思えません」
「就连快餐店也都会把卖的东西搞出套餐出来，提供付的钱最少的方案哦？反倒是税务局，别说是帮人省钱，我看他们一门心思就在想着坑钱」

% 「まあ、国家の財政は、ものすごい赤字だからなぁ」\\
「嘛，大概是因为国家财政的赤字挺大吧」

% パーティ作成にも、意外とお金がかかるみたいで、貯金がー、貯金がーと唸っていた。
建立队伍看起来也意外地很花钱，付完钱后的我嘴中不停重复着「存款啊～，存款啊～」的呻吟。

% 仕方がないので３０万ずつ出し合って、法定費用と実印なんかの作成費用にあてた。\\
实在没得办法，我俩各出了30万，作为法定费用和印章的制作费用。

% 貯金がどんどん目減りしていくので、すぐにオーブ販売用のサイトを立ち上げるらしい。\\
看着存款正在刷刷地减少，三好她也开始加紧弄宝珠销售网站的事情了。

% 「売れるのは確実ですし、今は持ち出しだらけでも、ギリギリでなんとかなりそうです」\\
「卖是肯定能卖出去的啦，就算现在账上全是支出，但应该勉强能赶上」

% とは三好の弁。いや、お手数をおかけします。\\
三好这么说到。哎呀，还真是麻烦她了。

% パーティの住所は、今のところ三好のマンションだが、実働は俺の家のダイニングが占領されていた。儲かったら引っ越しましょうとか言ってたが、今は、別に困ってないからいいかと軽く考えていた。\\
至于队伍的住所，现在是登记在三好的公寓里，但实际上霸占的却是我家的餐厅。虽说有打算等有钱了就搬家，但现在感觉也并没什么不方便的，我甚至有点觉得就这样就不错了。

% パーティ名は、ダンジョンパワーズ。
队伍名，叫做Dungeon Powers。

% なんともベタでいい加減な名前が決まったのは、ワインでべろんべろんに酔っぱらった明け方近くで、そのままリターンキーを押して提出した三好が悪いと言える。\\
至于为什么取了这么个既平凡又随便的名字，那都是三好她喝葡萄酒喝了个酩酊大醉，迷迷糊糊地就把回车键按下去了的错。

% 本人は結構気に入っていたようだが。\\
虽说她本人倒是觉得不错的样子。

% まあ、そんなこんなで、リーダーは三好、メンバーは俺、以上終了（涙）という体制で、俺たちは船出することになったのだ。\\
嘛，总之，一番折腾之后，以组织者三好、成员我、以上结束（泪）这般体制，我们的活动就此开始了。
