% \subsection{§017 掲示板 【なにそれ？】Ｄパワーズ 1【詐欺なの？】}
\subsection{§017 揭示板 【这啥？】Ｄ Powers 1【是诈骗吗？】}

% 1:名もない探索者 ID:P12xx-xxxx-xxxx-2932
1:无名的探索者 ID:P12xx-xxxx-xxxx-2932

% 突然現れたダンジョンパワーズとかいうふざけた名前のパーティが、オーブのオークションを始めたもよう。
突然冒出来的名字跟开玩笑一样叫Dungeon Powers的队伍，好像开始搞起宝珠拍卖了。

% 詐欺師か、はたまた世界の救世主か？
他们究竟是诈骗者，还是世界的救世主呢？

% 次スレ 930 あたりで。\\
请在930楼附近转新贴。\footnote{揭示板楼层限制1000层，故在到达限制前人们会去开新的贴子继续讨论。}\\

% 2:名もない探索者
2:无名的探索者

% あれってマジなの？\\
那是真的吗？\\

% 3:名もない探索者
3:无名的探索者

% 詐欺に決まってるじゃん。３日も期間があるって、どうやってオーブを維持するんだよ？\\
肯定是诈骗啦。3天竞价时间，宝珠怎么可能还在？\\

% 4:名もない探索者
4:无名的探索者

% ３日後に取ってくるとか？\\
3天后当场弄来呢？\\

% 5:名もない探索者
5:无名的探索者

% それこそあり得ないだろ。確実にオーブを落とすモンスターか場所でもあるんならともかく。\\
那更不可能了啦。除非有百分百会掉落宝珠的怪物或者地点啦。\\

% 6:名もない探索者
6:无名的探索者

% いやだけど、結構な機関が入札してたぞ。\\
不过啊，挺多机构可都在竞价哦。\\

% 7:名もない探索者
7:无名的探索者

% なんでわかる？ >>6\\
你怎么知道的？ >>6\footnote{意指回复6楼。}\\

% 8:名もない探索者
8:无名的探索者

% あれ、入札するときに使ってるのは、ＷＤＡライセンスＩＤなんだよ。検索してみ？\\
他们出价的时候，使用的是WDA证的ID啦。你搜一下试试？\\

% 9:名もない探索者
9:无名的探索者

% げぇっ、防衛省だの、警察庁だのがいる！\\
哇，居然还有防卫省和警察厅的！\\

% 10:名もない探索者
10:无名的探索者

% ええ、なりすましじゃないの？\\
诶，不是盗号的嘛？\\

% 11:名もない探索者
11:无名的探索者

% それは無理。入力の時、ＷＤＡへの認証が行われる。\\
不可能。输入的时候会连接到WDA进行验证。\\

% 12:名もない探索者
12:无名的探索者

% まじかよ、やってみたわけ？\\
讲真你试过了？\\

% 13:名もない探索者
13:无名的探索者

% 実はやってみた。\\
我真试过了。\\

% 14:名もない探索者
14:无名的探索者

% 六千万ＪＰＹ所有者なのかよ！\\
手上有6000万JPY的有钱人出现了！\\

% 15:名もない探索者
15:无名的探索者

% いや、商業ライセンス持ちで、顧客がいるなら、六千万は余裕で黒字になるレベル。\\
不是，有商业许可，也有客户的话，拿出6000万也不会亏本了啦。\\

% 16:名もない探索者
16:无名的探索者

% 確かに。\\
确实呢。\\

% 17:名もない探索者
17:无名的探索者

% どの機関もダメ元ってことじゃないの？\\
不管哪边都是成了赚钱不成不亏的吧？\\

% 18:名もない探索者
18:无名的探索者

% そうかもしれないけどさ。こんだけ話題になってるんだから、ＪＤＡも直接調べたとおもうぞ。
也许吧。毕竟已经成这么一个热门话题了，JDA也应该直接去调查了吧。

% それでもＢＡＮされないってことは……\\
可网站还没有被BAN掉也就是说……\\

% 19:名もない探索者
19:无名的探索者

% まあ、本物の可能性が高い。だけどさ、これ、本物だとしたら何処で仕入れてきたんだ？\\
嘛，很可能是真的。不过，要是真的的话，他们哪里搞来的宝珠啊？\\

% 20:名もない探索者
20:无名的探索者

% Ｄパワーズの謎
D Powers之谜

% １．稀少なオーブを何処で仕入れてきたのか
1. 他们是从哪搞到稀有的宝珠的

% ２．２３時間５６分４秒の壁はどうなったのか\\
2. 他们是怎么跨越了23小时56分4秒的限制的\\

% 21:名もない探索者
21:无名的探索者

% >>20
>>20

% １はともかく２は、オーブを保存する方法を開発した、とかじゃないの？　というか、それ以外考えられないんだけど。\\
先不说1，2的话说不定他们开发出了宝珠的保存方法？不如说除此之外也没别的可能了吧。\\

% 22:名もない探索者
22:无名的探索者

% そんなことが可能なのか？\\
能办到吗那种事？\\

% 23:名もない探索者
23:无名的探索者

% サイトに書かれている責任者のライセンスＩＤ見る限りだと、結構昔なんだよね、ＩＤ取得。\\
网站上写着的负责人的许可证ID，似乎拿到已经很久了的样子。\\

% 24:名もない探索者
24:无名的探索者

% でも全然聞いたことないな。\\
可完全没有听过呢。\\

% 25:名もない探索者
25:无名的探索者

% ＩＤでググってもＤパワーズ関連以外はなにも引っかからない。\\
拿ID去谷歌也找不到除了有关D Powers以外的东西。\\

% 26:名もない探索者
26:无名的探索者

% 会社の住所とか連絡先は？\\
他们公司的地址和联系方式呢？\\

% 27:名もない探索者
27:无名的探索者

% 書かれてない。\\
没写。\\

% 28:名もない探索者
28:无名的探索者

% え、それって、特定商取引に関する法律違反なんじゃないの？\\
诶，消费者权益保护法应该强制要求写名了吧。\\

% 29:名もない探索者
29:无名的探索者

% ダンジョン関連商業ライセンスは、ライセンスが明示されていれば、記述する必要がないんですよ。\\
与迷宫相关的商业许可，似乎是只需要公开证书就行，其他的不用公开。\\

% 30:名もない探索者
30:无名的探索者

% まあ、販売物が稀少で高価すぎるから、強盗に襲われかねないもんな。\\
嘛，确实卖的东西太过稀有高价，很容易引来强盗呢。\\

% 31:名もない探索者
31:无名的探索者

% なるほど。そういうことなのか。\\
这样啊，原来是这个原因。\\

% 32:名もない探索者
32:无名的探索者

% いずれにしても３日後が楽しみだよな。
不管怎样，3天后，等着好戏看吧。

% 落札したら、落札者が何か発表するだろ。\\
成交了的话，中标者总该说些什么吧。\\

% 33:名もない探索者
33:无名的探索者

% いや、落札者も知られたくないだろうから、なにも発表しないとおもうぞ。\\
不，我看中标者也应该不想公开身份，估计到时候什么都不会发表的吧。\\

% …………
…………
