% \subsection{§018 サイモン＝ガーシュウィン 11/2 (fri)}
\subsection{§018 西蒙·格什温 11/2 (五)}

% 「サイモン？　何やってるんだ？」\\
「西蒙？在干啥呢？」\footnote{设定上他们都是用英文交流的。作者这里没有标注就是。后面有日英交错的时候作者倒是会注明哪些其实是在用英语}\\

% 寝起きで腹をぼりぼり掻きながら、チームの拠点になっている家の２Ｆから居間へと、アッシュブロンドで背の高い細身の男が降りて来た。\\
一头灰金色短发，身材高挑的男性，一边揉着一大早正咕咕作响的肚子，一边从已经变成据点的家2楼下来客厅。\\

% 「ああ、ジョシュアか、早いな。いや、エバンスの時、メイソンが吹っ飛ばされただろ？」
「啊啊，\ruby{约书亚}{Joshua}啊，早啊。话说啊，在埃文斯那的时候，\ruby{梅森}{Mason}他不是被打飞了吗？」

% 「ああ、この先あんなのがうじゃじゃいるかと思うと、うんざりしちまうな。うちのガードのメイソンがあのザマじゃ、誰にもどうにもならんだろうしな」
「啊啊，一想到以后要对付的都是那种玩意，就实在是让人郁闷啊。咱们的坦梅森都能被伤成那样，那还能咋搞嘛」

% 「まあな。それで、なんとかならないかと、色々検討していたんだが……」\\
「是啊。然后，我就考虑了能不能想想什么法子……」\\

% ノートＰＣの画面じっと見ているサイモンに、異変を感じたジョシュアが聞いた。\\
约书亚察觉了正看着笔记本屏幕的西蒙流露出的异样氛围，开口问道。\\

% 「どうした？」
「怎么了？」

% 「お前、これ、どう思う？」\\
「这个，你怎么看？」\\

% サイモンが見せた画面は、Ｄパワーズの英語サイトだった。\\
西蒙正看着的，是D Powers的英文网站。\\

% 「なんだこれ？……スキルオーブのオークションだと？　しかも落札期限が３日？　どこのバカが作ったサイトなんだ？　詐欺にしたってお粗末すぎる」\\
「我看看这啥？……技能宝珠的拍卖？竞价时间3天？这哪的傻蛋搞的？就算要骗人这也太不上心了吧」\\

% ジョシュアの意見は、実にまっとうなものだった。\\
约书亚的想法，实际上十分正常。\\

% スキルオーブが、１日で消滅することは誰だって知っている。またその希少性も。
技能宝珠会在一天内消失这事，是个人都知道。其稀少性也不例外。

% 狙って揃えることなど不可能であることも、誰もが知っているのだ。\\
人们也清楚，特意去搜集某种宝珠，也是不可能的事情。\\

% 「開設から１日が経ったが、まだ閉鎖されていない。それに入札に名前を連ねている連中は、日本の防衛省に警察庁、他にもダンジョン攻略に力を入れている大企業どもだぜ」\\
「从上线已经过去了1天，但网站还没被关闭。而且参与了竞价的组织里，还包括了日本的防卫省和警察厅，和另外几个在迷宫探索上有投入的大企业啊」\\

% もしもそれが詐欺だとしたら、ＪＤＡがすぐに閉鎖させるはずだ。
如果这是欺诈的话，想必JDA马上就会把这网站关了吧。

% しかもそんな大物連中がこぞって入札している？\\
可那些大家伙们却反而参与了竞拍？\\

% 「……もしかして、その連中は、スキルオーブの保存方法を見つけたのか？」\\
「……难不成，那些家伙发现了技能宝珠的保存方法？」\\

% 確かに信じがたい。
确实，这实在是难以置信。

% とはいえ、人類は進歩する。その可能性は常にあるのだ。\\
可尽管如此，人类却在不停进步。其可能性是一直存在的。\\

% しかしこのサイトは、民間人が単独で運営しているように見えた。\\
但这个网站，看起来却像是普通人独立运营的。\\

% 「もし、その方法が発見されていたとしても、今の段階じゃ、こいつ個人の技術ってことなんじゃないかな」
「就算他们发现了这一技术，现阶段这应该还是这家伙个人的技术吧」

% 「おい、それが本当なら、今すぐ引き抜くべきだろ！　空母なんかより、ずっと価値があるだろうが」
「喂，要真是这样的话，那就得赶紧去挖角了啊！这价值怕是要比航空母舰还要高啊」

% 「このサイトを見た世界中の連中がそう思ってるだろうよ。日本だってバカじゃないんだ。そう簡単に引き抜けるもんか」\\
「全世界看了这网站的人肯定都在这么想啦。日本也不是傻子。没这么容易挖过来的啦」\\

% 今頃全世界のダンジョン関係者の間じゃ、ケンケンガクガク大騒ぎだろう。
现在，全世界与迷宫有关系的人之间，想必已经是众口嚣嚣了。

% しかし、現時点ではこれが本物かどうかは誰にも分からない。個人を特定しようにも、分かるのは開設者のＷＤＡライセンスＩＤだけだ。\\
可是，现在谁都不知道这到底是不是真的。就算能确定是谁，可能知道的也只有开设者的WDA证ID而已。\\

% とりあえず様子見、みんなそう思っているはずだ。\\
总之先观望一下——大家应该都是这么想的吧。\\

% 「ま、それはいい。問題はこれだ」\\
「嘛，先不说那个。问题是这个」\\

% そう言ってサイモンが指さしたところには、『物理耐性』という文字があった。\\
西蒙这么说着，手指指向了『物理耐性』这么几个文字。\\

% 「物理耐性？　そんなスキルあったか？」
「物理耐性？有这种技能么？」

% 「問い合わせてみた。お前の言うとおりないそうだ」
「我查过了。确实，没有」

% 「未知スキルか？！」\\
「难道是未知技能！？」\\

% サイモンは強く頷いて言った。\\
西蒙严肃地点了点头。\\

% 「これが、これからメイソンに必要になりそうな気がしないか？」\\
「你不觉得，这技能对梅森来说很有必要吗？」\\

% サイモンは液晶画面をコンコンと人差し指の先で叩いた。\\
西蒙用食指敲了敲液晶屏幕的画面。\\

% 「期限が３日のオークションに、未知スキル？　クレイジーだ。この祭りを始めたヤツは、自分のやってることの意味が分かってるのかね？」
「期限三天的拍卖，再加上未知技能？太疯狂了。搞起这场风波的人，真的知道自己都干了些什么吗？」

% 「さあな。とにかく俺は、これに入札してみる。カネが足りなくなりそうだから、チームの連中にパーティ口座の使用許可を取っておいてくれ」
「谁知道呢。总之我打算拍这个。感觉靠我自己的钱包可能不够，帮我去向大伙问问队伍账户的使用许可」

% 「なんだよ、そんなに高額になりそうなのか？」
「啥，有这么贵吗？」

% 「まあ、相手が相手だから」\\
「嘛，你看看对手是谁」\\

% そうして現在の入札者を見せた。それはサイモン同様、よく知られているＩＤだった。\\
然后，约书亚看了一眼现在的最高出价者。那ID与西蒙的一样广为人知。\\

% 「黄(ファン) 俊熙(チュインシー)かよ」\\
「黄俊熙啊」\\

% 黄はＷＤＡランキング４位。中国のトップエクスプローラだ。\\
黄俊熙在WDA排名中排在第四。他是中国最强的探索者。\\

% 「落札したら、しばらく代々木に行こう。突然現れた世界ランク１位のヤツと無関係とは思えないしな」
「要是成交了，就得去一趟代代木了。感觉跟突然冒出来的世界第一那家伙多少也有关系啊」

% 「メイソンはまだ無理だろう」
「梅森他应该还不行吧」

% 「ジャパンで休暇も、たまにはいいだろ」
「偶尔跑去\ruby{日本}{Japan}度个假也不错嘛」

% 「休暇だ？　こんな時にか？」\\
「度假？在这个节骨眼？」\\

% あのオーブのせいで、政府に関わるＵＳ中のエクスプローラは全員がこき使われている。
受那个宝珠影响，跟政府有联系的US的探索者们现在全都在加班加点。

% しかし、サイモンはその台詞に笑みを返しただけだった。\\
可听到这话的西蒙，却没有回答，只是一脸微笑。\\

% 「はぁ……言い出したらきかねーから。わかった、みんなには連絡しておく」
「唉……说出去了就不好办了啊。行吧，我去跟他们要许可了」

% 「頼むよ」\\
「拜托啦」\\

% そう言ってサイモンはＰＣ画面に目を戻した。\\
说完，西蒙再次看向电脑画面。\\
