% \subsection{§019 なに、この落札価格？！ 11/4 (sun)}
\subsection{§019 这成交价，什么鬼！？ 11/4 (日)}

% シャワーを浴びて、目を覚まし、風呂から出たところで突然玄関のドアが開いて、三好が飛び込んできた。
我冲完澡，睁开眼，正从浴室里出来的时候，突然玄关的门被打开，三好冲了进来。

% 俺は慌ててバスタオルで体を覆った。\\
我赶紧找了条浴巾把自己裹上。\\

% 「いや、事務所然としてきたとはいえ、ここは俺の家なんだが……合い鍵は仕方ないとしても、ノックくらいしろよ」
「我说啊，就算这里已经差不多成办公室了，但姑且还是我家啊……虽然给了你钥匙啦，但还是敲个门行不」

% 「せせせせ、先輩！　それどころじゃないんですよ！」
「前前前前、前辈！现在不是在意这些细节的时候啦！」

% 「それどころってなぁ……」
「居然说这是细节……」

% 「ほら、みて、みて、これ！」\\
「快！看看，看看，这个！」\\

% 差し出されたスマホを見ると、それはＤパワーズの販売サイトだった。\\
我看向三好摆到我面前的手机，屏幕上显示着D Powers的销售网站。\\

% そういえば今日の０時（日本時間）が〆切りだっけ。
说起来今天0点（日本时间）截止来着。

% そこにはオーブの最終落札価格が表示されていた。
屏幕上显示着宝珠的最终成交价格。

% えーっと……\\
我看看……\\

% 「２億！？　って、凄いな、予想の３倍じゃん」
「2亿！？哇，挺厉害啊，都到预计的三倍了」

% 「先輩、桁。桁、間違ってるから！」
「前辈，位数。你数数有几位！」

% 「ん？……イチジュウヒャクセン……はぁ？　にじゅうよんおくはっせんにひゃくまんえん？」\\
「嗯？……一、十、百、千……蛤？\ruby{èr shí sì yì bā qiān liǎng bǎi wàn yuán}{ㄦˋ ㄕˊ ㄙˋ ㄧˋ ㄅㄚ ㄑㄧㄢ ㄌㄧㄤˇ ㄅㄞˇ ㄨㄢˋ ㄩㄢˊ}？」\\

% 2,482,000,000 JPY
2,482,000,000 JPY

% 2,643,000,000 JPY
2,643,000,000 JPY

% 2,562,000,000 JPY\\
2,562,000,000 JPY\\

% そこに表示されている、３個の水魔法オーブには、それぞれ２４億円を越える値段が付いていた。\\
屏幕上显示的三个水魔法的宝珠，每一个的成交价都超过了24亿元。\\

% 「しかも３個とも落札者が同じ……って、政府関連IDか」\\
「而且三个中标者居然都一样……噗，这不是政府的ID嘛」\\

% ＷＤＡＩＤは４ブロックからなるＩＤで、左端のブロックは、種別＋エリアＩＤ＋国ＩＤというフォーマットになっている。
WDAID是一个分为4段的ID，最左边的一段是类别+区域ID+国家ID\footnote{具体来说应该不只是国，理解成ISO 3166-1 alpha-2二位字母代码就好}的形式。

% Ｐで始まるのはパーソナル、つまり個人のＩＤを意味していて、Ｃが会社組織、Ｇが政府関連、ＤがＷＤＡ関連組織を意味していた。
P开头就是Personal，也就是指个人ID，而C是公司企业，G是政府相关，D则是WDA相关机构的意思。

% 例えば、ＪＤＡの個人でエリア１２のコードは、P12JP-... となるわけだ。\\
举例来说，JDA发行的区域12的个人ID，就是P12JP-...这么一个形式。\\

% 「防衛省ですね」\\
「防卫省呢」\\

% なんとまあ。
嘛。

% そりゃ、戦闘機がメンテ込みとはいえ１機百億円時代だから、それに匹敵するような戦士が作れるなら、もしかしたら安いのかも知れないけど……\\
倒也是。这年头，战斗机算上维护费那1架就是上百亿，如果能得到与那匹敌的战士，说不定对他们来说是赚了呢……\\

% 「それより、こっちですよ！」\\
「比起那个，快看这边！」\\

% 三好が指さした場所には物理耐性の落札価格があった。\\
三好手指着的是物理耐性宝珠的成交价格。\\

% 3,547,000,000 JPY\\
3,547,000,000 JPY\\

% 「さんじゅうごおく？」\\
「\ruby{sān shí wǔ yì}{ㄙㄢ ㄕˊ ㄨˇ ㄧˋ}？」\\

% 未知スキルだというのに名前だけでこの価格。しかも、ＩＤが個人だ。一体どこの大富豪だよ……\\
明明是未知技能，可光看名字居然都能卖到这个价。而且，还是个人ID。这到底是哪来的大富豪啊……\\

% 「フィルタが変換してくれるくらい有名なＩＤですよ。ほら。Simon Gershwin さんですね」
「这可是搜索引擎都能识别出来的有名ID哦。喏。Simon Gershwin先生呢」

% 「有名？　どっかの大富豪か？　確かにどっかで聞いたような……」
「有名？是哪个富翁吗？确实这名字感觉挺熟悉的……」

% 「なにいってんですか、この人ですよ、この人」\\
「你说什么梦话呢，是这个人啊，这个」\\

% 三好がＷＤＡＲＬの世界ランク３位の所を指さした。\\
三好手指指向了WDARL世界排名的第三名。\\

% 「エバンスダンジョン攻略チームのリーダーじゃねーか！　ガーシュウィンっていうのか」\\
「这不是攻略了埃文斯迷宫的队长嘛！他姓格什温啊」\\

% なにもかもが予想外の事ばかりで、俺は、どかりとダイニングの椅子に腰を下ろすと深く息を吐いた。\\
出乎意料的事情接踵而至，我应接不暇，瘫在了餐厅的椅子上，吐了一口长气。\\

% 「税引き後で、8,987,200,000円の儲けですけど、どうします？」
「交完税之后，那也能拿到8,987,200,000元，打算怎么办？」

% 「基本、仕入れはエイリアンのよだれ代くらいなものだもんな。で、どうするって言われても、次はお前の翠先輩のところで検査だろ？」\\
「基本上，成本也只有买外星人的口水花的那点钱嘛。话说，你问我要干嘛，能想到的不也只有去你那个翠前辈那做检查而已咯？」\\

% そういうと三好はくすりと笑った。\\
我这么说完，三好便不禁笑了出来。\\

% 「先輩って……結構凄いですよね」
「前辈……其实挺厉害的嘛」

% 「なにが？」
「怎么了？」

% 「だって、文無しのピンチから、一転１００億円近い資産家ですよ？　頭がパーになってもおかしくないでしょう？」
「毕竟，从身无分文的穷光蛋，突然就变成了手握近100亿的资产家了哦？成范进中举那样也不奇怪哦？」

% 「何言ってんだ、それはパーティのカネだろ。俺は変わらずピーピーだ」\\
「说什么呢，那不是队伍的资产嘛。我还是个穷光蛋啦」\\

% 従業員が会社の金を自由に出来るはずがない。\\
员工能随便用公司的钱，哪有这么扯的事。\\

% 「メンバーは、私と先輩だけですから、これ、半分は確実に先輩のお金です」
「成员也只有我和前辈两人啦。这钱，确实一半都是前辈的钱哦」

% 「そう言われてもな。別に何をするわけでもないし……あ、そうだ。会社の場所だけはちゃんとした場所に移した方が良いな」\\
「就算你这么说啦。反正我也没什么特别想要的……啊，对了。公司的运营场所，是不是搬去个正经点的地方为好」\\

% いつまでも俺の部屋じゃ困るよ。主に俺が。\\
老在我家很不方便了啦。主要是我。\\

% 「そんなのビル毎買えますよ」
「整栋大楼都能买哦」

% 「あ、それはいいな。ちょっと秘密基地みたいで、そそる」\\
「啊，不错呢。感觉有点像秘密基地呢，有点小激动」\\

% 「子供ですか……あ、そうだ。先輩のパーティカードが出来てますから、お渡ししておきますね」\\
「小孩子啊你……啊，对了。前辈的队伍卡已经做好了，现在给你吧」\\

% それは、マットなカーボンブラックをベースに金色の文字でパーティＩＤとメンバーＩＤが小さく刻まれたＩＣカードだった。
然后，三好便递给了我一张磨砂质感的黑色IC卡。碳黑色的卡片上刻着小小的金色的队伍ID和成员ID。

% なかなかシンプルでカッコイイ。\\
设计很简洁，却意外的有逼格。\\

% 「Ｄカードに、ＷＤＡのライセンスカードに、パーティカードか。これって纏められないの？」
「D卡，WDA许可卡，再加上队伍卡啊。能不能合并了？」

% 「Ｄカードは人智の及ばないアイテムですし、パーティは変動しますからね。それにライセンスカードと統一したら、使用時に身バレしますよ？」\\
「D卡是现在还没搞明白的技术啦，而队伍则是会变动的。而且要是和许可卡合并的话，用的时候岂不是会暴露身份？」\\

% パーティＩＤは単なる連番だが、ライセンスカードと統一したら、ＷＤＡのＩＤと紐づけ出来ちゃうわけだ。\\
队伍ID只是单纯的顺序编号，但如果和许可卡统一了的话，那就能查出WDAID了。\\

% 「人に言えない企みは、手間と時間がかかるねえって？」\\
「要想避人耳目，就得不怕麻烦，不是嘛？」\\

% 俺はパーティカードをもてあそびながら、ふと気になったことを聞いてみた。\\
我玩弄着队伍卡，突然想到了一个问题，便向三好发问。\\

% 「ところで、これ、月いくら使っていいの？」
「话说，这卡每个月多少额度？」

% 「先輩も私も月給じゃありませんよ？」
「前辈跟我都是没有工资的哦？」

% 「ほへ？」
「啊嘞？」

% 「そのカードは法人のキャッシュカードに法人のクレジットカードが合体したみたいなものです。基本的にＷＤＡの発行なので、クレカ部分はアメックスみたいですが、審査は今回の入金後になります。で、利用の上限/下限はありません」
「那张卡大概相当于是法人的提款卡和信用卡的合体哦。因为基本上是由WDA发行的，所以应该是美国运通的卡，资格审查应该是在这次的钱到帐之后。所以，是没有使用上限/下限的」

% 「つまり？」
「也就是说？」

% 「お金は、口座にあるだけ引き出せます。クレカの限度額は設定されてないので。テキトーに使って下さい」
「钱的话，账上有多少就能取多少。信用卡这边则没有额度限制。看着用就好了」

% 「いや、それって、まずいだろ」
「不是我说，这个有点不妙吧」

% 「どうせ税引き後ですし、二人しかいませんし。まあ、なにか大きな買い物をするときは相談することにしましょう。１千万くらいなら自由に使っていいってことにしておきましょう」
「反正税已经交完了，用的人也只有两个。嘛，如果要买什么很贵的东西就先通知一句吧。1000万不到的话那就随意用啦」

% 「いや、貯金したいんだけど」
「不，我是想存起来啦」

% 「私もそう思ったんですけど、そのカード自体が銀行の口座ですから貯金しているようなものなんですよ」
「我也是这么想的啦，不过这张卡本身就是银行账户，所以现在已经是存起来的状态了」

% 「ああ、そうか……」\\
「啊，这样啊……」\\

% そこで俺たちはお互いに吹き出した。\\
然后，我们两个一起笑了出来。\\

% 「小市民ここに極まれりって感じだな」
「小市民心理都到骨子里了啊」

% 「小市民だから仕方ないですよ。後の細かい処理はこちらでやっておきますから、先輩はダンジョンでもりもり稼いで下さい！」
「毕竟就是小市民嘛。后面那些琐碎的事情我会处理好的，前辈只要在迷宫里努力赚钱就好啦！」

% 「よろしくー。いや、エージェントがいるのって、楽でいいな」
「那就拜托啦。哎呀，有代理人在，就是方便啊」

% 「でしょ？　近江商人も寄生しがいがあって嬉しいです」\\
「是吧～？咱近江商人寄生的也不亦乐乎哦」\\

% そうして俺たちはもう一度笑い合った。\\
然后我俩再次相视而笑。\\

% 「だけど、家賃や月々の支払いなんかがあるから、個人の資産もないと困らないか？」
「不过啊，也有房租啦还有水电一类的月费在耶，个人手上没钱的话不会很难搞嘛？」

% 「ＪＤＡ経由でパーティ口座に入金されるとき、パーティ登録されているメンバーのＷＤＡカードと連動している口座へ分割することができるので、そのシステムを利用して、当面は自動分割で１％を振り込むようにしてあります。直接現金を下ろして他の口座へ入金すると税務署に怒られる可能性があるのでやめて下さい」\\
「经由JDA向队伍账户转账的时候，可以向与登记了的队伍成员的WDA卡绑定了的账户转一部分钱进去，现在我利用这个机制，设置了自动向个人账户转账1%的设置。要是直接去取钱然后存到别的账户里税务局可能要生气，所以还是小心点为好」\\

% ああ、税引き後のお金をパーティと個人に分けるわけか。そりゃ当然あるだろう。
啊，交完税之后的钱分别存到队伍和个人的账户上啊。这么处理也是正常。

% だけど……\\
不过……\\

% 「１％？　俺、月１０万以上かかるけど、大丈夫かな？」
「1%？我每个月可能要花掉10万以上哦，够不够啊？」

% 「先輩。１％って、最初のオーブの入金だけで９０００万円弱ですよ？　しかも税引き後です」
「前辈。1%的话，就这次的宝珠收益可就是快9000万的入账哦？而且还是税后的」

% 「え……俺、月収９千万なの？」\\
「诶……我，月入9000万嘛？」\\

% 今月はそうですね、と三好が笑う。
「这个月是这样呢」三好笑着说道。

% それを聞いて、なんというか、ちょっと目眩がしたが、このことは忘れよう。とにかく支払いに困ることはなさそうだ。大事なのはそこだけだ。\\
听到之后，怎么说呢，感觉眼前有点发昏。总之先忘了这回事吧。反正至少生活支出应该是不用担心了。划重点划重点，别的都不重要啦。\\

% 「それで、受け渡しの日程は決まってるのか？」
「然后，移交的日程定下来了？」

% 「防衛省のものは明日ですね」
「防卫省买下的是明天移交呢」

% 「早っ！　準備とか大丈夫なのか？」
「好快！准备来得及吗？」

% 「ふっふっふ。カッコイイ、チタン製の箱を作りましたよ！　密度の高い絹のベルベットの内敷で、ほら」\\
「呼呼呼。咱定制了超帅气的钛合金盒子啦！内装用了高密度的天鹅绒，喏」\\

% 三好が台所に積まれたダンボールから取り出して見せてくれた箱は、ちょうどオーブが入るサイズで、内部はほとんど黒に近いダークブルーと彩度低めのクリムゾンの絹のベルベットで埋められていた。
三好从厨房里堆着的纸壳箱里拿出来了一个盒子。盒子的尺寸恰好能放进一个宝珠，内衬则是深蓝色与深红色的天鹅绒绢布。

% 蓋の内側と、箱の底には、対になる怪しげな魔法陣が刻まれている。\\
盖子的内侧和盒子的底部，刻着一对怪异的魔法阵。\\

% 「そこのダンボール、箱だったのか。しかし、なんだか高そうだな」
「那儿的纸箱子里装的是这个盒子啊。不过，看着挺贵的啊这个」

% 「ええ、そりゃあもう。特注ですし、１ロット１００個で、１個１２万円です」
「嗯，那当然。毕竟是定制的，一批100个，1个就要12万呢」

% 「箱が１２万！？　そりゃ凄い」
「盒子就要12万？有够贵的」

% 「支払いがオーブ売買の後じゃなかったら、絶対に買えません」\\
「要不是在宝珠卖出去之后才付钱的话，肯定是买不起的啦」\\

% 「で、この魔法陣はなんなんだ？」
「然后，这个魔法阵什么鬼？」

% 「ハッタリですよ、ハッタリ。これ、いろんな線が数学的に面白い値になるように作ったんです。どこかの研究機関が、この魔法陣をまじめな顔で解析しているのを想像したら吹き出しません？」
「故弄玄虚的啦，故弄玄虚。我不过是让线表现出一些数学上很有意思的数值而已。想想不知哪儿的研究机关，一脸认真地研究起这个魔法阵来，是不是感觉要笑喷了？」

% 「お前……趣味悪いぞ」
「你……有毒吧」

% 「いや～。で、先輩には、受け渡し直前に、これにオーブを入れて貰いたいわけです」
「别这么说啦。前辈你的话，就在要移交的时候把宝珠放进去就好了」

% 「了解。場所は？」
「行。地点呢？」

% 「ＪＤＡの貸し会議室を１１時から押さえてあります。あ、それで思い出しました」
「被JDA安排在他们的会议室上午11点了。啊，说到这个我想起来了」

% 「なんだ？」
「怎么了？」

% 「先日ＪＤＡから連絡があって、私たちに会いたいってことです」
「前几天JDA过来联系说想要和我们谈一谈」

% 「保存の件かな」
「关于保存的事情吗」

% 「でしょうね」
「估计是」

% 「受け渡し日時は決まってましたので、ついでに明日の午後からＪＤＡ本部で会うってことにしてあります。先輩も来ますか？」\\
「因为移交的日子已经定下来了，所以顺带明天下午就在JDA本部见一个面这样。前辈你也来吗？」\\

% そうだな。いくら身バレしたくないと言っても、ＪＤＡ本部じゃパーティメンバーは知られてるだろうし、そんくらいはいいか。
这个嘛。再怎么不想暴露身份，但JDA本部那边已经知道我是队伍成员了，去一趟应该问题也不大。

% 三好一人だと心配だしな。\\
让三好一个人去我也不放心呢。\\

% 「じゃあ、一応、パーティメンバーってことで同席するよ」
「那我就姑且，以队伍成员的身份一起过去吧」

% 「了解です」
「了解～」

% 「よし、じゃあ、明日に備えて寝るか」
「行，那为明天做准备，我先去睡觉了」

% 「まだ朝ですよ」\\
「不，现在还是上午」\\

% 三好が呆れたように言った。\\
三好一脸无语地看着我。\\

% 「仕方ないな、なら、ダンジョンにでも行ってくるかな」
「没办法呐。那我就去趟迷宫吧」

% 「私は会社の事務と、あといくつか不動産で住居やビルを見てきます。どの辺が良いですか？」
「我就处理下公司的事情，再去几家中介看看住宅和大楼吧。哪边比较好？」

% 「そうだなぁ、この辺にも愛着があるし、代々木まで近いし。この辺で良いんじゃない？」
「这个嘛……这边我也住惯了，离代代木也近。那就在附近找一个吧？」

% 「了解です」\\
「好嘞」\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 昼頃からちょっとだけダンジョンに潜った俺が、戻ってきて自宅のドアを開けると、そこにはダイニングのテーブルに突っ伏した三好がいた。\\
午后我稍微在迷宫里晃悠了一会，回到家里打开门，便看见三好整个人瘫在餐厅的桌子上。\\

% 「せんぱあい」
「前～辈～」

% 「どうした？」
「怎么了？」

% 「ビルって高いんだか安いんだかわかりません」
「大楼价格是高是低看不出来」

% 「なんだそりゃ」\\
「搞啥啊」\\

% どうやら、三好は事務所と住む場所を決めるために、ネットで検索して当たりを付けた後、不動産屋をまわりまくったんだとか。\\
三好大概是为了决定事务所和住的地方，在网上找到了目标之后，就被房屋中介们围攻了。\\

% 「ビルって、凄い巨大なものとか、銀座～とかを除けば、２億～１０億くらいで大体買えちゃうんですけど、大抵テナントが入ってるんですよね」
「大楼这东西，除了那些高得不得了的跟银座啥啥的，一般2～10亿都能买下来，但里面大多都已经有租户了啦」

% 「まあそうだろうな」\\
「嘛这倒也是呢」\\

% 新築でもなきゃ、テナントの入っていないビルに価値はないだろう。\\
除非是新盖的，不然没人租的话大楼也赚不到钱。\\

% 「で、色々みてるともう疲れちゃって……最後のほうは、ビルを一杯購入して、あとは不動産収入で生きていけばいいんじゃないの？　なんて思うようになるんです。怖いですね」\\
「然后啊，左左右右看了一堆……最后甚至觉得，干脆买他一把大楼，以后就靠不动产收入过活不就得了啊？真的好可怕呢」\\

% 「それで、もうセキュリティのしっかりしたオフィスビルのフロアでいいやと思ったわけですよ」
「想了想，不如就找个安全设施到位的办公楼租上一层不久好了嘛」

% 「そうだな。自社ビルの意味は秘密基地っぽくてカッコイイっていう、ただそれだけだったし」
「也是呢。反正公司大楼什么的，想要的理由也不过是像秘密基地听着挺厉害而已」

% 「で、今度はそれを調べたんです。そしたら、セキュリティのしっかりしているビルは、300平米だの500平米だのって、一体何人雇えば良いんだよ、みたいなフロアばっかりなんです」\\
「然后，现在我就在看这方面了。然后，那些安全措施搞得好的大楼，都是些300平米500平米的，大到能塞一大堆人那样的地方啦」\\

% 「１００坪のフロアのまんなかで、二人でぽつんと仕事をするってのは、それはそれでカッコイイような淋しいような」
「100坪\footnote{坪：约3.3平方米}那么大的屋子里，就俩人在干活啊，该说是厉害呢还是孤单呢」

% 「先輩がダンジョンに出かけたら、私一人ですよ？　絶対無理、って思いました」\\
「要是前辈去迷宫里了，那颗就只剩我一个了咯？想也知道绝对不行了啦」\\

% １００坪の事務所の真ん中に２個だけ机があってひとりで仕事をするのか……確かにキツい。というか１００坪意味ないな。\\
100坪的大屋子，正中间就摆俩桌，一个人孤零零地办公……确实怪难受的。不如说100坪完全没意义啊。\\

% 「それで、もう疲れたので、この裏にある、ちょっと大きなお家を買ってきました」
「最后，实在是看累了，就找了附近的稍微大点的别墅买了」

% 「買ってきた？」
「已经付钱了？」

% 「仮押さえですけど。土地は400㎡以上あるので、ちょっとお高いですが、もとは変わった形式の２世帯住宅で、１Ｆが共通、２Ｆに２ＬＤＫが２つあります。片方は私が、片方は先輩が住むことにしました」
「还在暂定啦。面积的话在400平米以上，虽然稍微有点贵，但本来是有点特别的双拼别墅，所以1楼是共用，而二楼则是两间2LDK这样的布局。定好了是一边归我，一边归前辈这样」

% 「いや、まて。しましたって、おい」
「喂、等等。定好了是什么啊」

% 「１Ｆは事務所ですね。１ＬＤＫで、１６帖の洋室＋ＬＤＫです。リビングは３０帖以上あって広いですから充分事務所になりますよ。玄関は３つ、ちゃんと個別に分かれてます」
「1楼就当作办公室吧。布局是1LDK，16帖\footnote{帖：约1.62平米}的西式屋子加上LDK这样。客厅面积有30帖以上，拿来当办公室绰绰有余啦。大门有三个，各间屋子都好好分开来了啦」

% 「はあ」
「唉」

% 「もうここで良いです。疲れたんです。もう部屋は見たくなーい！」\\
「哎呀就这里了啦。好累了啦。已经不想再看屋子了啦～！」\\

% 三好がダイニングテーブルに突っ伏したまま、足をばたばたとさせている。\\
三好一边趴在餐桌上，一边啪哒啪哒地双脚踩地。\\

% 「わ、わかったわかった。じゃあ、引っ越し屋を頼むか？」\\
「好、好好好行行行。那，我就去叫搬家公司了？」\\

% 「先輩、どうしても持って行きたい思い入れのある家具とかありますか？」
「前辈，有一定想要带过去的家具嘛？」

% 「いや、うちの家具は基本的に、ぼろいコタツとベッドとハンガーだけだし、そんなものはないけど……」
「哎呀，照你这么一说，确实我家里的家具，也就个破被炉、床、衣架子，都没啥的……」

% 「じゃあ、全部購入します。社宅扱いなのでそのほうがいいんですよ」
「那就全部买新的吧。当作公司住宅处理比较方便呢」

% 「じゃ、家具を買いにいくのか？」\\
「那就去买家具咯？」\\

% がばっと顔を上げた三好が、酷くまじめな顔をして切り出した。\\
三好刷地抬起了头摆出了一副无比认真的表情。\\

% 「先輩。私、世の中にコーディネーターなんて言う人達がなんでいるのか分からなかったんですが、今度のことではっきりわかりました」
「前辈。虽然以前我都不知道有家装设计师这种职业存在，但现在，我已经清楚地知道了」

% 「なにが？」
「怎么了？」

% 「何かを決めるとか選ぶとか、現代では物も情報も溢れすぎていて、ものすごおおおおおく大変なんです！」
「在这信息爆炸的时代，想要决定选什么、买什么，可是超超超超超麻烦的！」

% 「お、おお」
「哦、哦哦」

% 「だから、もう丸投げ！　イメージだけ伝えたら後は全部丸投げで、コーディネートして貰って、こちらはちょっと文句を言うだけ！　なんて素敵な世界！！」
「所以，干脆直接外包吧！只要描述清楚想要的感觉然后全部扔给设计师来搞，这边只需要挑挑茬！这世界，太棒了！！」

% 「お、おお」
「哦、哦哦」

% 「というわけで、ネットで調べたら、そういう職種の人がちゃんといました。凄いですね。全部丸投げしてきましたから、先輩は上がってきた案を見て、好きに文句を言ってください」
「所以，我去网上找了找，发现这行的人还真不少呢。真是厉害呢。我已经把事情全部扔给他们了，前辈只需要看看他们给过来的方案，挑挑毛病就好了」

% 「お、おお」
「哦、哦哦」

% 「はー、やっぱり研究職っていいですよねー。私と対象。その２つだけなんですよ？　余計なことはしばらく考えたくありません」\\
「哎呀，果然还是研究员舒服啊。我、研究对象。只要关心这两个问题哦？哎，暂时不想考虑这些杂七杂八的东西了啦」\\

% 近江商人さんは近江商人さんでいろいろと苦労が多いようなのであった。
看来近江商人也不是一个轻松活啊。

% しかたがないので、午後の早い時間から買い物に出て、その日は三好の慰労会を行ったのだった。\\
没办法，趁下午时间还早，我便出了趟门买东西，今晚便给三好搞了一场慰劳会。\\
