% \subsection{§020 防衛省との取引 11/5 (mon)}
\subsection{§020 与防卫省的交易 11/5 (一)}

% そうして迎えた次の日は、アホみたいに良い天気だった。\\
第二天醒来，窗外便是蠢到不行的大晴天。\\

% 「こう、どこまでも見渡せるくらい空が青いと、なんだか自分が小さな虫になったみたいな気がしますね」\\
「望着这一望无际的蓝天，总觉得自己就像一只小虫子一样了呢」\\

% 昨日、あれから行った三好の慰労会で、ワインをしこたま飲んで酔っぱらった三好が、まぶしそうに目をすがめてそんなことを言った。\\
昨天的慰劳会上，三好喝葡萄酒喝高了烂醉如泥，现在一脸迷迷瞪瞪的张嘴说出了这种话。\\

% お前のそれは、ただの飲みすぎだ。\\
我说，你这怕就是单纯喝高了吧。\\

% 「ピンクの頭とピンクの斑点に彩られた、光沢のある黒い虫か？」
「你说的是头是粉色，身上点缀着粉色斑点的，全身闪闪发亮的黑色虫子？」\footnote{出自雷蒙·钱德勒：《再见，吾爱》三十一第一句。}

% 「うちのオフィス？は２Ｆですけどねー」
「咱们的办公室（？）可只有两层哦～」

% 「なら、下の花壇までつれていった僕のお守りで、友達だ。２Ｆに上がってくるのを待ってるよ。１８Ｆよりはずっと近い」
「那么，被我带下花坛的我的朋友，好运符啊。请等我把你带回2楼吧。比18楼可近多了」\footnote{同上，三十一倒数第八句。}

% 「下に花壇、ないですけどね」\\
「我们楼下没有花坛啦」\\

% 三好はさりげなくチャンドラーごっこに付き合ってくれるいいやつだ。(*1)\\
三好是个能和我对上没啥意义的钱德勒梗的好家伙。\ofnote{Raymond Chandler. "Farewell, My Lovely"\\雷蒙·钱德勒：《再见，吾爱》\\主人公在洛杉矶警察局18楼的办公室里发现了一只虫子，后来把它带到楼下的花坛里放了它。\\主人公考虑着这只虫子要爬到18楼究竟要费多少功夫。\\给我留下深刻印象的，只有这段让我十分想认真吐槽说“你到底在说些啥”的主人公做出突然行为、说出奇怪台词的片段。\footnote{其实这只虫子是象征着主人公自己。在原文三十九中，主人公内心独白到“我不过是一只爬过市政厅的粉头虫子”。}}\\

% 「残念ながらここも１７Ｆまでしかない」
「很可惜，这里也只有17楼」\footnote{住友市谷大厦地上有17层，地下1层，某种意义上其实有18个楼层}

% 「いや、先輩、それはもういいですから」\\
「好啦前辈，你还没玩腻啊」\\

% ＪＤＡの変なビルを見上げながら、そう言った俺を、呆れたように遮った三好は、足早にロビーへ入って３Ｆを目指した。\\
我抬头望着JDA那栋奇怪的大楼这么说道，而三好则满脸无奈地打断了我，快步走过大门前往3楼。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「では、こちらを」\\
「那么，请验证」\\

% 精悍な、制服を着た３０代くらいに見える寺沢と名乗った男が、メモリカードを差し出した。
一身制服、看起来大概三十多岁、名叫寺泽的男子，散发着精悍的氛围，递出了一张存储卡。

% 三好はそれを受け取ると、モバイルノートのカードリーダーに差し込んで、素早く符丁を確認した。\\
三好则接过存储卡，将其插进笔记本的读卡器，麻利地验证完毕了对方的电子竞价牌。\\

% 「確認しました。ものはこちらになります」\\
「验证通过。货物在这边」\\

% そういって、３つのチタン製の蓋を開けて、オーブを見せた。\\
三好这么说道，然后将三个钛合金的盒盖打开，展示出了里面的宝珠。\\

% 「ご確認下さい」\\
「请您确认」\\

% そういって、ＪＤＡの立会人――鳴瀬さんだ――に向かって、箱を並べた。
这么说完，三好把盒子朝着JDA的公证人——鸣濑小姐——排列开来。

% ここで直接相手に確認させたりはしない。何しろオーブは触れて使ってしまえばそれまでなのだ。なにをどう抗議しようと、ものは戻ってこない。
这里不能直接让对方进行确认。毕竟要是对方碰到、使用了宝珠的话，那就完了。不管你再怎么抗议，东西也回不来了。

% だから、立会人が内容を保証して、振り込みを確認後にオーブを渡すのが通常の流れだ。\\
因此，公证人则负责保证商品的内容，然后在确认了钱款到帐之后，再移交宝珠，便是一般的流程。\\

% 鳴瀬さんは神妙な顔で、３つのオーブに順番にふれた。\\
鸣濑小姐一脸严肃的表情，顺次触摸了三个宝珠。\\

% 「確認しました。ＪＤＡはこれを水魔法のスキルオーブだと保証します。オーブカウントは……すべて60未満」\\
「确认完毕。JDA在此保证这是水魔法的技能宝珠。宝珠计时……全部不到60」\\

% その言葉を聞いた瞬間、相手方から小さなどよめきが聞こえた。
听到这句话的瞬间，对方不小心发出了轻微的惊愕声。

% 信じられないと言った空気が、その場に広がる。\\
感到难以置信的氛围在屋内扩散。\\

% 「確認しても？」
「能让我确认吗？」

% 「お振り込み後にお願いします。お金は取り戻せても、オーブの使用を無かったことにはできませんから」\\
「请在转账完毕后确认。毕竟钱能拿回来，但宝珠用完了就回不来了」\\

% 三好がそう言うと、しっかりした人だと笑いながら、精悍な男が、支払い端末を操作した。\\
三好这么说道。听了三好的话，那个精悍的男人一边笑着感叹真是个严格的人，一边操作起了支付终端。\\

% 「ご確認下さい」\\
「请确认」\\

% ＷＤＡライセンスで行うダンジョン関係の取引は、必ず管理機関――国内ならＪＤＡだ――を通して行われる。支払われたお金は、ＪＤＡ管理費とダンジョン税を引かれて、相手先のライセンスに紐づけられた口座へと入金されるのだ。税金の取りっぱぐれはない。\\
在WDA许可下进行的有关迷宫的交易，必须经过管理机构——日本国内的话就是JDA——进行。而对方支付的钱款，会自动扣除JDA的管理费和迷宫税，然后汇入与许可绑定的账户中。并不会被瞎收税。\\

% 「確かに確認いたしました」\\
「我们确实收到了您的钱款」\\

% そう言って三好は、３つの箱を並べて相手に差し出した。\\
三好说完，将三个箱子排成一排，交给了对方。\\

% 「どうぞご使用下さい」\\
「请您自由处置」\\

% さっそく寺沢と名乗った男が、それに触れて頷いた。\\
名叫寺泽的男人，立刻触碰了宝珠确认，然后点了点头。\\

% 「確かに」
「确实如此」

% 「ではこれで、取引は終了です。みなさまありがとうございました」\\
「那么现在，交易结束。劳烦各位前来，谢谢大家」\\

% そう鳴瀬さんが宣言すると、室内は弛緩した空気に包まれた。\\
随着鸣濑小姐的一句话，屋子里的空气松弛了下来。\\

% 「それで、三好さん」
「然后，三好小姐」

% 「はい」
「您说」

% 「どうやって３個もの指定通りのオーブを、１時間以内にダンジョンからここへ？　時間内に運べそうなのは戦闘機でも使わなければ代々木だけだが……」\\
「你们是怎么在一个小时内把三个指定的宝珠，从迷宫里带到这来的？能在这么短时间内到达的地方，除非使用战斗机，不然也只有代代木区域吧……」\\

% 寺沢と名乗った男は、心底不思議そうに聞いてきた。\\
名叫寺泽的男人，以一副不可思议的神情问道。\\

% 「企業秘密です」\\
「这是我们的企业机密」\\

% と三好が微笑む。\\
三好微笑着答道。\\

% 「まあそうでしょうな」\\
「嘛，想也是呢」\\

% 男は腕を組んで難しそうな顔をした。
男子双手挽在胸前，一脸不知如何是好的表情。

% 面倒なことになりそうな空気を感じた俺は、鳴瀬さんに話しかけた。\\
察觉到气氛似乎要变得难搞起来，我便向鸣濑小姐开口。\\

% 「では、次はＪＤＡさんとの打ち合わせですね？」
「那么，接下来就是和你们JDA的面谈了咯？」

% 「あ、はい」\\
「啊，是的」\\

% それに寺沢と名乗った男が割り込んだ。\\
这时，名叫寺泽的男子突然在一旁插话。\\

% 「お待ちを。今少し話があります。君」\\
「请稍等。还有些事情要通知您。过来吧」\\

% そういって寺沢氏は、隣に座って、一言も発していない背広姿の男に話を振った。
寺泽他这么说着，转过头示意，让旁边一位一直坐着一言不发的宽背男子起身。

% それはこれと言って特徴のない男だった。\\
要我来说的话，这个就是那种没有特征的男人。\\

% 「始めまして。私のことは、田中とでもおよび下さい」
「初次见面。叫我田中就好」

% 「はあ」
「哦」

% 「私の所属を明かすことは出来ませんが、この席には、関係省庁の命をうけて座っています」\\
「很抱歉没法向您明示我所属的单位，但我是有关部门派来在现场的」\\

% なんだそれ？\\
什么鬼啊？\\

% 「つまり政府の偉い人ですか？」\\
「也就是说是政府里职位很高的人？」\\

% 俺は三好よりも先に話しかけた。
我抢在了三好前面答话。

% 彼はそれに直接答えず、書類を差し出して、衝撃的な内容を告げた。\\
可他却并没有回答我的问题，而是拿出一份文件，宣布了冲击性的内容。\\

% 「三好梓、芳村圭吾の両名につきましては、ただ今をもって、海外渡航等の自粛要請が出されました」
「三好梓、芳村圭吾两人，从现在开始，请避免前往国外的行为」

% 「はい？」\\
「啥？」\\

% 渡された書類を確認すると、ダンジョン庁長官・外務大臣・国家公安委員長の連名になっていた。
我看向交给自己的文件，上面居然有迷宫厅长官、外务大臣和国家安全委员长的联名签字。

% いや、ちょっとまて。いくらなんでもメンバーが大げさすぎる。\\
不不，等等。再怎么说这帮人名头也太大了点吧。\\

% 「えーっと、何が何だかわからないのですが……」
「呃，我现在还搞不大清楚状况……」

% 「先日、Ｄパワーズで行われたスキルオーブのオークションをうけて、現在世界中の諜報機関が活性化しています」
「近日，受D Powers举办的技能宝珠的拍卖会影响，现在全世界的谍报活动正处于活跃状态」

% 「はい？」
「所以？」

% 「つまり、あなたたちが渡航すると、国家の安全保障に重大な問題が生じる可能性があるのです」
「也就是说，你们出国会对国家安全保障带来重大的风险」

% 「いや、そんな大げさな。って、ヨーロッパやアメリカへも？」
「不是啦，没这么严重吧。连欧洲啦，美国什么的也不行？」

% 「だめです」
「不行」

% 「そんな、馬鹿な」
「哇，骗人的吧」

% 「もし、どうしても必要がある場合は、こちらまでご連絡下さい。警備部から人員が派遣されます」\\
「如果，你们有出国必要的话，请与我们联络。保卫部门会调派专员与你们同行」\\

% そういって、名前とナンバーだけが書かれたカードが渡された。\\
他这么说着，向我递出了一张只写着名字和号码的卡片。\\

% 「ええ？　いや、私は民間人ですけど……」\\
「诶诶？不是，我只是个一般人啦…… 」\\

% 警備部は、一般にＶＩＰの警備を行う部署だ。しかし田中と名乗った男はそれには答えなかった。\\
保卫部门一般来说，是保卫VIP的部门才对。可名叫田中的这个男人却并没有回答我。\\

% 「勧告は必ず守られるものと信じております。では、私はこれで」\\
「希望你们一定要听守劝告。那么，我就先离开了」\\

% 一方的に要件を告げて立ち上がった男は、寺沢と名乗った男に黙礼して部屋を出て行った。\\
单方面地把事情跟我们说完后，那个男人默默地朝寺泽行了一礼，然后离开了屋子。\\

% 「えーっと、今のは？」\\
「呃……刚才的是？」\\

% 何が何だかわからなくて、残っていた寺沢氏に尋ねたが、答えはすげないものだった。\\
我一头雾水，向留下来的寺泽发问，可他的回答并没有提供什么信息。\\

% 「私が関知することではありません。上から頼まれて同席を許しただけですので」
「这件事情与我没有关系。他只不过是上面要求前来同席的」

% 「はあ」
「哈啊」

% 「それでは私もこれで。良い取引が出来てよかった。またなにかありましたらよろしくお願いします」\\
「那么我也就此告退了。是一桩不错的交易。如果还有机会的话，就请多关照了」\\

% そう言って彼は三好に手を差し出した。\\
这么说完，他向三好伸出了手。\\

% 「こちらこそ。お買い上げありがとうございました」\\
「我们才是。谢谢您的惠顾」\\

% 三好はそう言ってその手を握った。握手をすませると、寺沢氏も足早に部屋を出て行った。\\
三好这么说着，与对方握了握手。然后，寺泽也迅速地离开了屋子。\\

% 「結局、ここでは使わなかったな」
「结果，他们没有在这里使用呢」

% 「そうですね。でも市ヶ谷本部はすぐそこですし。時間もたっぷり残ってましたから」
「是呢。不过他们的市谷本部就在旁边啦。而且时间还剩下很多」

% 「まあな」\\
「确实呢」\\

% 「それより先輩」
「这么说来前辈」

% 「ん？」
「嗯？」

% 「ヨーロッパに美味しいものを食べに行く計画が……」
「欧洲美食之旅的计划……」

% 「ＳＰに囲まれながら行きたいか？」
「想被保镖们围着去嘛？」

% 「ううう。さよなら、私のアンコールワット」\\
「呜呜呜。再见了，我的吴哥窟」\\

% よよよと泣き真似をしながら、三好が会議室のテーブルに突っ伏した。\\
三好一边装作哭泣的样子，一边瘫在了会议室的桌子上。\\

% 「えーっと。皆さん？」
「呃……各位？」

% 「あ、鳴瀬さんもお疲れ様でした」
「啊，鸣濑小姐，也辛苦你了」

% 「あ、お疲れ様でした」\\
「啊，嗯，也辛苦您了」\\

% 「考えてみれば凄いですよね」
「仔细想想好厉害啊」

% 「なにがです？」\\
「怎么了？」\\

% 鳴瀬さんが不思議そうな顔をして、頭をかしげた。\\
鸣濑小姐一脸疑惑地歪起了头。\\

% 「鳴瀬さん、いましがたの３０分で、７億６千万以上稼いだんですよ？」
「鸣濑小姐，就刚才30分钟，就赚了7亿6千万以上了哦？」

% 「は？」\\
「嗯？」\\

% 「うーん、手数料収入って美味しいですね」
「你看咯，手续费收入，超爽的吧」

% 「いえ、しかしそれは私のお金というわけじゃ……」
「不，那也不是我的钱啦……」

% 「こんなに稼いでるんですから、ボーナスがっぽり貰って下さい」
「给赚了那么多，奖金想必也不少吧」

% 「はぁ……ところで、午後まで時間がありますから、お昼ご飯にでも行きませんか？」\\
「这个啊……说起来，离下午还有一会，去吃个午饭吧？」\\

% そう話題を変えた鳴瀬さんに、三好はがばっと顔を上げて、元気に言った。\\
听见鸣濑小姐切换话题的这一句话，三好刷地抬起了头，兴致勃勃地答道」\\

% 「はい！　南島亭ですか？」
「好啊！去南岛亭嘛？」

% 「あのな……」\\
「我说啊……」\\

% 南島亭は四谷にある、とても男らしいフレンチを出す、ちょっとクセになるお店だ。おみやげも一杯くれる。
南岛亭\footnote{事实存在的那个餐馆名叫北岛亭。}是在四古的一家特别有男性感的法国人开的，稍稍有点爱去的店。那的土产也有很多。

% 一応ランチもあることはあるのだが、漢(おとこ)らしくグランメニューもオーダーできる。三好と一緒にいくと、大変、大変危険なお店だ。\\
姑且那边也有午饭，但那里能点那种超有男性气概的豪华菜单。跟三好一起去的话，是特别、特别危险的。\\

% 「そんなカネはない」
「我们没那个钱」

% 「え？　お金はさっき稼ぎましたけど」
「诶？钱的话刚刚就赚了大把哦」

% 「あ、そうか……だが時間がない」\\
「啊，说来也是呢……不过没那个时间」\\

% 三好はちらっと自分のノートの時間表示をみたらしく、つまらなそうに頷いた。\\
三好瞄了一眼自己的笔记本，然后一脸无趣地点了点头。\\

% 「ＪＤＡの裏にある『すらがわ』でいいだろ」
「就去JDA后面那家『すらがわ』\footnote{事实存在的这家店名叫\ruby{菅原}{すがわら}。}不就得了」

% 「先輩、すらがわ好きですよね」
「前辈好像挺喜欢那家店的呢」

% 「実に普通で安心できる。まあまあお財布に優しいし、近いところも良い。後、ビルの名前とロゴが諸星先生のような雰囲気で大変よろしい」
「不过是普通的放心的下啦。去那吃也不是很贵，离得近也正好。另外，大楼的名字跟Logo就像诸星老师的一样氛围也很不错」

% 「なんですそれ？」\\
「那都什么啊？」\\

% ビルの名前が妖怪ハンターの主人公の名字と同じで、しかもそのロゴがカタカナで明朝体なんだけれど、ちょっとゆがんでいて大変味があるのだ。主にホノクライ世界方向に。
这栋楼名字跟怪谈比留子里主人公的姓\footnote{怪谈比留子：妖怪ハンター。诸星大二郎作品。原作漫画无中文译名，故取改编电影的中文译名。作中主人公名叫\ruby{稗田|礼二郎}{ひえだ |れいじろう}，而那栋楼名字也叫ヒエダビル。客观来看只是几个很不起眼的字罢了，有兴趣的可以去Google街景看一眼。}一样，而且那个Logo虽然是用明朝体\footnote{大致对应宋体/明体。考虑到此处在形容假名，故保留日式风格称呼。}的片假名写的，但稍微有些歪歪扭扭的感觉，格外的有韵味。主要是在略微灰暗的世界这边。

% 近くの人は是非行ってみてほしい。すらがわ全く関係ないけど。\\
住在附近的人请务必去看一眼。虽然我跟すらがわ完全没有关系就是。\\

% 「えーっと……」\\
「那个……」\\

% 申し訳なさそうに鳴瀬さんが言った。\\
鸣濑小姐一脸歉意地发言。\\

% 「あの、よろしければ、うちの社食で」\\
「那个，愿意的话，可以来吃我们的员工餐」\\

% ＪＤＡの社食は、職員が一緒でないと入れない。
JDA的员工食堂，如果没有职员带路的话是进不去的。

% なかなか美味しいという噂だったが、俺たちは利用したことがなかった。
虽然有听过里面味道很不错的传闻，但我们一直没有机会去吃。

% 俺と三好は顔を見合わせると、コクコクと頷いた。\\
我和三好相互对视，然后一齐点了点头。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「ＪＤＡってずるいですよね」\\
「JDA这太过分了啦」\\

% 食事を終えた後、三好が廊下を歩きながら憤っていた。\\
吃完午饭后，三好一边在走廊上走着一边愤愤不平。\\

% 「あーんなボリュームのあるトンカツ定食が、たった５００円ですよ？　ヤスウマの牛丼ですかっての」
「那～么大一碗猪排套餐，才500块？真当自己是做牛肉饭的卖这么便宜」

% 「割とうまかったな」
「不过味道也还不错嘛」

% 「割とじゃないですよ。ＷＤＡライセンスで一般のエクスプローラにも解放して欲しいです。週３で通いますよ！」
「何止是不错啊。强烈要求持WDA卡向一般探索者开放啦。一周我来三次！」

% 「いや、うちからだと電車代で足が出るだろ」\\
「不是我说，算上地铁的钱可超预算了啊」\\

% 八幡から市ヶ谷は小田原線と総武線を使えば290円、カードを使うなら278円だ。往復で556円。トンカツが1000円は高いとは言えないが週３に値するかは微妙なところだ。\\
从八幡到市谷，坐小田原线转总武线的话要290块，用卡的话就是278块。来回那就是556块。一份猪排套餐1000块，虽然算不上太贵，但一周吃三次还是略微觉得有些不值。\\

% 「あ、そうか」\\
「啊，也是呢」\\

% ついさっき億万長者になった女とは思えない発言に、鳴瀬さんもくすくす笑っていた。\\
听见三好那不像是腰缠万贯的女性做出的发言，鸣濑小姐也小声地笑了出来。\\

% 「鳴瀬さん。ＪＤＡとのミーティングって、誰が相手なんですか？」
「鸣濑小姐。一会和JDA的会见，对方是谁？」

% 「私の上司の上司あたりだと思いますけど……私もちゃんとは聞いてないんですよね」
「应该是我上司的上司吧……详细内容我也没有听说」

% 「へー。どんな人です？」
「哦。他是谁？」

% 「斎賀さんと仰るダンジョン管理課の課長で、話の分かる方ですよ」
「他是我们迷宫管理科的科长斋贺先生，是会听人话的那种人啦」

% 「どんな話になるにしろ、それならよかった」\\
「暂且不论要谈啥，会听人话就让人放心了不少啊」\\

% そういって、俺たちが会議室への扉を開けると、そこには６０くらいのオッサンが座っていた。\\
这么说完，我们推开会议室的大门，便看见里面做着一位看上去60岁左右的大叔。\\
