% \subsection{§021 ＪＤＡとの取引、のち、まつ田 11/5 (mon)}
\subsection{§021 与JDA的交易、然后、増田 11/5 (一)}

% 「瑞穂常務？！」\\
「瑞穗常务！？」\\

% 鳴瀬さんが驚いたように言った。常務って偉い人だよね。
鸣濑小姐吃惊地出声。常务啊，听起来就是个高官啊。

% その瑞穂常務は、開口一番こう言った。\\
而那个瑞穗常务，开口的第一句话便——\\

% 「１億でどうかね？」
「1亿如何？」

% 「は？」\\
「啥？」\\

% 俺と三好は何のことだか分からずに、唖然としていた。\\
我和三好对对方的话一头雾水，不知如何作答。\\

% 「１億だよ。君たちにとっては大金だろう？」\\
「这可是1亿啊。对你们来说是一大笔钱了吧？」\\

% まあ、そういわれればその通りだが、一体何を言ってるんだ、このオッサン？
嘛，你要这么说的话倒也是啦，不过到底在说啥啦，这个大叔？

% 鳴瀬さんが横で真っ青になっている。\\
一旁的鸣濑小姐则是脸都青了。\\

% 「常務。彼らに１億は多すぎますよ。１千万でも充分でしょう」\\
「常务。对他们来说1亿太多啦。1千万就足够了」\\

% 隣に座っていた、年の割に少し額が後退している神経質そうな男が言った。\\
一旁，一个经不住岁月发际线开始后退的神经质的男人这么说到。\\

% 「そうか？　なら１千万だな。すぐに経理で受け取れるようにしておくから、今すぐ――」
「是吗。那就1000万了。经理那边应该已经安排好了，现在马上——」

% 「あ、あの、瑞穂常務！」\\
「那、那个，瑞穗常务！」\\

% 鳴瀬さんが必死の形相で割り込んだ。\\
鸣濑小姐摆出拼命的神情开口。\\

% ペーペーに話を遮られた常務は、すこし憮然としていた。
自己的话突然被打断，瑞穗常务面露不悦。

% その顔を見て、子供の頃防波堤で釣り上げた、膨らんだハリセンボンを思い出した。\\
看见那样子，我突然想起了小时候在防波堤那钓上来的河豚的样子。\\

% 「なにかね」
「怎么了」

% 「斎賀課長はどうなさったんです？　本日の打ち合わせは課長の担当だと伺っていたのですが」
「请问斋贺科长怎么了吗？通知我的今天负责会面的应该是科长才对啊」

% 「彼には別の用事を言いつけておいた。オーブ保存技術の買い取りだろう？　色々煩雑な手続きなど不要だ。私が執行して買い上げればいいだけだからな」\\
「我让他去忙别的事情了。是有关宝珠保存技术的收购吧？那些复杂的手续就不管了。我来负责执行收购就行了」\\

% それを聞いて鳴瀬さんは絶句している。\\
听完这话，鸣濑小姐哑口无言。\\

% 「ああ、余り時間がないんだ。さっさと手続きして――」
「啊，没什么时间了，赶紧办理手续——」

% 「すみません。何か勘違いをなさっているようなのですが」\\
「十分抱歉。我们与您之间应该有些什么误解」\\

% 俺は慇懃に割り込んだ。\\
我十分礼貌地打断了对方。\\

% 「勘違い？」\\
「误解？」\\

% 瑞穂常務は、道ばたでそこに存在していてはいけないものを見つけたような雰囲気で、いぶかしげに俺を見た。\\
瑞穗常务以一副在路边看见了什么不该存在的东西般的神情，惊讶地看向我。\\

% 「はい。我々にＪＤＡに売るような技術はありません。なにしろ一般人ですし」
「是的。我们并没有能够出售给JDA的技术。毕竟我们只是普通人罢了」

% 「なんだと？　どうやったかは知らんが、きみらはオーブ保存の技術を売りに来たんだろう？」
「你说什么？虽然我不清楚细节，但你们是为了出售宝珠的保存技术才过来的吧？」

% 「え？　どうしてそんなお話に？」\\
「诶？为什么您会理解成那样？」\\

% 俺は驚いたような顔をして、瑞穂常務と、隣の神経質そうな男を見た。\\
我露出一脸惊讶的表情，而瑞穗常务则看向身旁那个神经质的男人。\\

% 「先ほど防衛省の連中と取引をしていたんじゃないのか？」\\
「你们之前不是与防卫省的人做了交易吗？」\\

% 瑞穂常務の台詞に、俺はさりげなく突っ込みを入れる。\\
听到瑞穗常务的话，我不禁吐槽。\\

% 「どうしてそのことをご存じで？　貸し会議室で行われた取引の内容が漏れていたりしたら拙いんじゃないですか？」
「您为什么知道那件事情？按理说借来的会议室应该不会发生交易内容泄漏这种重大疏忽的吧？」

% 「あ。いや、ロビーで防衛省の連中を見かけたからな。勘違いならいい」
「啊。不，我只是在门口看见了防卫省那边的人。如果搞错了的话那就算了」

% 「はあ」\\
「这样啊」\\

% 「しかしキミらのところで、オーブを売りに出していたではないか」
「不过你们不是把宝珠卖出去了吗」

% 「そうですね。なんとか落札されたものがそろって、安心しました」
「是呢。好歹算是凑齐了卖出去的东西总算能安心了」

% 「なんとか？」
「总算？」

% 「はい。もしも揃わなかったら詐欺師扱いをされるところです。取得と輸送には大変苦労しました」
「是呢。玩意没有凑齐的话，那不就成诈骗犯了嘛。获取和运输真是折腾死人了」

% 「ではオーブの保存は？」
「那宝珠的保存呢？」

% 「そんな技術が開発されたのですか？　さすがはＪＤＡですね。いつ公表されるんです？」\\
「居然开发出了那种技术吗？真不愧是JDA呢。你们打算什么时候公开这个消息？」\\

% 俺は驚いたような顔で、両手を広げて、本当に聞きたいと言う姿勢をアピールした。\\
我摆出一脸惊愕的表情，摊开手，做出一副十分好奇的姿势。\\

% 「……風来君。これはどういうことかね？」
「……风来。这是怎么回事？」

% 「え？　いえ、課長の話では……一体どうなっているんだ？　鳴瀬くん！」
「诶？不，照科长说的的话……到底是怎么回事？鸣濑！」

% 「ええ？　いったい何の話でしょう？　よくわからないのですが？」\\
「诶诶？您是问什么呢？我不清楚这事啊？」\\

% 風来と呼ばれた男に話を振られた鳴瀬さんは、わたわたと慌てながらそう言った。\\
叫做风来的男子把话扔给了鸣濑小姐，而鸣濑小姐则慌张地回答。\\

% 「風来！　後でワシの部屋へ来い！」\\
「风来！一会来我办公室一趟！」\\

% ぐっと拳を握りしめて、顔を赤くしたハリセンボンは、吐き捨てるようにそう言うと、会議室から音を立てて出て行った。\\
握紧了拳头，脸都憋红了的河豚，生气的扔下这句话，然后吱嘎地打开门，走了出去。\\

% 「じ、常務！」\\
「常、常务！」\\

% そういって風来とやらも、その後を追っていった。\\
然后，这个叫风来的也一边喊着，一边追了出去。\\

% 「なんです、今の寸劇は？」
「什么鬼啊，这讽刺剧？」

% 「えー、風来は、お恥ずかしながら私の直属の上司です……今日の打ち合わせは、本来、その上の斎賀課長と担当の私ですすめるはずだったのですが」\\
「呃……很抱歉，风来先生他是我的直属上司……今天的会面，本来是由他的上司斋贺科长和负责人我来进行的」\\

% なるほど、やっと話が見えてきた。\\
这样啊，大概明白了。\\

% 「ああ、次期社長――ＪＤＡなら協会長か、の争いかなにかがあって、ここらで一発大きな手柄を立てることで、それを有利に進めようと目論んだ常務派の暴走ってところでしょうか？」
「啊啊，是因为争夺下一任CEO什么的——啊，JDA的话应该是协会主席吧，想要在这里搞一发大生意，来提高自己派别名声的常务派暴走了吗？」

% 「どうしてわかるんです？」
「你怎么知道的？」

% 「シマコー読んでたから」
「周刊岛耕\footnote{週刊シマコー：弘兼宪史的漫画作品}里的剧情啦」

% 「漫画ですか！」\\
「是漫画啊！」\\

% 三好がそう言って、俺の後頭部にチョップを入れた。\\
三好这么说着，给我后脑勺来了一手刀。\\

% 鳴瀬さんがちらりと時計を見る。打ち合わせの開始時間を少し過ぎていた。\\
鸣濑小姐看了一眼钟。会面开始已经过去一会了。\\

% 「あ、あの、私ちょっと課長を捜してきます。少々お待ちいただいても？」
「那、那个，我去找一下我们科长。可以稍微在这里等一会吗？」

% 「いいですよ。どうせ、今日の予定はこれで終わりだし」\\
「没关系。反正我们今天也没有别的安排」\\

% 俺がそういうと、彼女はぺこりと頭を下げて、小走りに会議室を出て行った。\\
我这么说到，她便向我低了低头，然后小跑出了会议室。\\

% 「先輩。鳴瀬さんには優しいですよね」
「前辈。你对鸣濑很温柔呢」

% 「三好にも優しいだろ？　昨日の慰労会の買い出しの時、さりげなくバタール・モンラッシェを俺のカードで買ってたろ？」\\
「我对三好也很温柔啊？昨天的慰劳会，我可是不自觉就自掏腰包给你买了\ruby{巴达}{Bâtard}-\ruby{蒙哈榭}{Montrachet}啊？」\\

% 三好はぎくりとなって、ギギギギと音を立ててこちらを振り向いた。\\
三好吃了一惊，吱嘎吱嘎地朝我看过来。\\

% 「なんだよ、あの値段。俺は、明細を見てひっくり返ったぞ？」
「那价格到底是什么鬼啦。看到明细我差点吓摔着了啊？」

% 「あ、あはは。アンリ・クレールが引退して、畑をジラルダンに売り飛ばした年のワインですよ？　やる気があるんだかないんだかわからない年なので、つい試したくなりますよね？　バタールとしては滅茶苦茶安いし、ちょーお買い得ですよ？」
「啊，啊哈哈。那可是\ruby{亨利}{Henry}·\ruby{克雷克}{Clerc}决定隐退，把田甩卖给\ruby{吉拉丹}{Girardin}那年的产的酒哦？毕竟是不知道有没有干劲的年份的酒，莫名地不就想要试一试了嘛？以\ruby{巴达}{Bâtard}酒来说这可是已经够便宜了，这可是捡了个大～便宜了啊？」

% 「ほう」
「哦」

% 「だってだって、飲んでみたかったけど、お財布にお金がなかったんですもーん。先輩、私の慰労会だっていいましたー」
「因为嘛，一直想要喝一次试试，可是钱包一直都不同意嘛～。前辈不是说了，这是给我开的慰劳会嘛～」

% 「そう言うとき、大人はあきらめるという選択をするんだ」\\
「这种时候，是个大人就给我选择乖乖放弃啦」\\

% 「先輩。世界には一期一会が溢れているんですよ？」\\
「前辈。这世界上有很多东西可都是一生一次的哦？」\\

% いいことを言ったつもりなのか、ちょっとふんぞり返っている。
话倒是有模有样，但我还是忍不住想给她背上来一脚。

% 俺はため息をつきながら言った。\\
我叹了一口气说到。\\

% 「今後は、一期一会をぜんぶゲットできる立場になれてよかったな」
「不过从今往后，不论什么一生一次，都可以抓住了呢」

% 「それはそれでなんというか、悩む楽しみがないと味気ないというか……第一、あのお金って、全部先輩の稼ぎじゃないですか」
「不过这样倒也怎么说呢，该说是没了烦恼的乐趣又有点无聊……首先，那些钱不都是前辈赚来的嘛」

% 「いや、俺じゃカネにするのは無理。エイリアンのよだれもそうだし、そこは三好のおかげだよ」
「哪有啦，光我的话是变不成钱的啦。那个外星人的口水，不也是三好弄出来的嘛」

% 「……先輩」\\
「……前辈」\\

% 三好が感激した小動物よろしく、ウルウルとした目でこっちを見ている。\\
三好一副面露感激的小动物般的神情，双眼湿润，望着这边。\\

% 「先輩、いつもそんなだったら、きっとモテますよ」
「前辈，如果能一直这样的话，一定会很受欢迎的哦」

% 「だからお前は一言多いんだっつーの！」\\
「所以你这家伙不说多余的话就骨头痒么！」\\

% 三好の頭にチョップを喰らわせた瞬間、会議室のドアが開いて、鳴瀬さんが入ってきた。\\
正在三好被我一手刀打中头部的时候，会议室的门被打开，鸣濑小姐走了进来。\\

% 「お、お待たせしまし……た？」\\
「让你们久等……了？」\\

% 頭を抱えてうずくまっている三好を見て、何事？　といった曖昧な笑顔を浮かべる。\\
她看向正在抱头蹲防的三好，露出了一脸『怎么了？』的暧昧笑容。\\

% 「いや、どうも。うちの常務がろくでもないことをしたようで申し訳ない」\\
「啊，没什么。只是我们的常务刚刚想做些傻事，十分抱歉」\\

% そう言って鳴瀬さんの後ろから現れたのは、がっしりとした体型だが、やや背の低い男だった。一目見たときの印象は、四角形、だ。\\
说完，鸣濑小姐身后，出现了一位看起来很强壮，但身材比较矮的男人。第一眼的印象，让人想到四边形。\\

% 「斎賀です。よろしく」
「我是斋贺。请多关照」

% 「芳村です。こちらこそ。あそこでうずくまっているのが三好。うちのリーダーです」\\
「我是芳村。我猜是。在那边蹲着的是三好。我们的队长」\\

% そういって握手を交わすと、お互いに席に着いた。\\
然后，我们握了握手，做到了各自的座位上。\\

% 「さっそくですが、オーブ預かりの件です」\\
「那我就开门见山了，有关宝珠的寄存」\\

% どうやら斎賀課長という人は、てきぱきと物事を進めるタイプのようだ。
看来斋贺科长这人是不喜欢拖拉的那种人。

% ビジネスでの付き合いは、こういうタイプが楽でいい。\\
商业合作的话，还是这种人比较好办。\\

% 「現在の、例えば代々木から産出したオーブがどうなっているかご存じですか？」
「您清楚现在，比如说从代代木出产的宝珠最终会如何处理吗？」

% 「いえ、詳しいことは。待機リストがありますから、それを見ておいて、買い手がいるなら急いで持ち帰ってきて連絡するか、そのまま自分達で使うかくらいしか思いつきませんね」\\
「不，我不太清楚具体的事宜。不过我想也只有确认下是否在收购列表里，有的话就立马联系买家，不然就只有自己使用这两种选择了」\\

% 斎賀課長は頷きながら付け加えた。\\
斋贺科长听后，点了点头。\\

% 「それ以外ですと、ＪＤＡが直接買い上げる場合があります。この場合、超高額にはなりにくいのですが、腐ってもオーブですのでかなりの金額になります。お金が目的のエクスプローラは、それでもいいと考えることが多いようです」
「除此之外，也有JDA直接收购的情况。这种情况下虽然无法卖到特别高的价格，但姑且也是宝珠，收购价格也很可观。对以赚钱为目的的探索者们来说，很多人都会接受」

% 「なるほど」
「这样啊」

% 「そういったオーブがＪＤＡ全体だと、年にそれなりの数産出します。いくら稀少とはいえ、代々木だけでも、年に４個くらいは見つかりますから」\\
「这样的宝珠以整个JDA来看，每年的数目都有不少。就算再怎么稀有，但光是代代木，每年就有约4个」\\

% そこで言葉を切ると斎賀課長は、悪戯っぽく笑って付け加えた。\\
说完，斋藤科长一脸坏笑地补充道。\\

% 「もちろん、今回、Ｄパワーズさんが売られたものが代々木産だとすると、それどころじゃない数が産出することになりますけれどね」
「当然，如果这一回你们D Powers出售的是代代木出产的话，那就显然不只4个了」

% 「あ、あははは」\\
「啊，哈哈哈」\\

% 「問題はこれらの販売先です」\\
「而问题则是这些宝珠的出售对象」\\

% 斎賀課長は、鳴瀬さんが入れた珈琲を一口飲んだ。
斋贺科长喝了一口鸣濑小姐递的咖啡。

% ボタンを押せば出てくる珈琲マシンのものにしては、まあまあいける。
这种按一下按钮就完事的咖啡壶出来的咖啡嘛，勉强还行吧。

% 日本茶党の俺が、最近珈琲ばかり飲まされているのは少なからず三好のせいだ。\\
明明是日本茶派的我，最近喝的却全是咖啡，想也知道罪魁祸首便是三好。\\

% 「急いで販売するために、どうしても買い手優位になるところがあります。じっくりオークションが行われたときどうなるかは、今回Ｄパワーズさんが証明したとおりです」\\
「在有时限的情况下，无论如何，买家都会处于优势地位。如果有足够的时间价格会成什么样，这回D Powers可是好好给我们展示了一番呢」\\

% そこで一息置いた斎賀課長は、効果的だと思われるタイミングで次の言葉を継いだ。\\
说完，斋贺科长顿了顿，在巧妙的时机继续开口。\\

% 「我々の希望としては、このオーブをオークションにかけたり、必要な時に利用したいのです」\\
「我们的希望是，能在拍卖会上出售宝珠，也就是说在必要时使用你们的服务」\\

% ふーん。かけたいという要求を伝えるだけか。
哦。只要求能够利用我们的服务啊。

% 鳴瀬さんの口添えもありそうだけれど、この課長は、俺たちのことをそれなりに理解しているな。
虽然也有鸣濑小姐事先说明的原因，但这个科长，挺明白我们的情况嘛。

% 俺は、三好を見た。三好は静かに頷いた。\\
我看了眼三好。三好则静静地点了点头。\\

% 「いくつか質問があります」
「我们这边有几个问题」

% 「なんでしょう」\\
「请讲」\\

% 「まずそういったオーブですが、オーブカウント1200未満で、ここか代々木まで持ち込めますでしょうか？」\\
「首先，你说的那些宝珠，能否在计时不到1200的状态下带到此处或者是代代木？」\\

% オーブカウント1200未満というのは、オーブが発現してから20時間以内という意味だ。\\
计时不到1200，也就是说距离得到宝珠20小时内。\\

% 「可能だと思います。地上まで１０時間と考えても、東京まで１０時間の距離はそうとう広いですから」
「我觉得可以。假设运至地表需要10小时，10小时内可以到达东京的地方也足够多了」

% 「最悪1260くらいまで対応できますが、それ以降だとちょっと困難があるかもしれません」\\
「最差的话到1260左右我们还有办法处理，但再多的话就有些困难了」\\

% 「それから、そちらが必要になる、少なくとも４８時間前にはご連絡をいただけますでしょうか」
「此外，如果你们有需要的话，请在至少48小时前联系我们」

% 「それも可能だと思いますが、なぜです？」\\
「这个也不是很难，但为什么呢？」\\

% 「なに簡単なことですよ。お預かりしたオーブは消えてしまう前にこちらで何かに利用させていただきます」\\
「很简单啦。在你们交给我们的宝珠消失之前，我们这边会寻找到利用者」\\

% 俺はとっさに思いついたデタラメを説明し始めた。
我开始说明起自己灵机一动想到的鬼话。

% もう、建前上はとことんしらを切ってしまえ。\\
哎呀，管他什么计划啦，不知道。\\

% 「え？」
「诶？」

% 「そして、必要なときに『偶然』見つけてお届けします。その際の保証オーブカウントは、いただいたもののカウント＋６０くらいで。どんなに神さまに愛されていたとしても、見つけるのにそれくらいは必要でしょう？」\\
「然后，在你们需要的时候，我们会『偶然』地发现对应的宝珠，然后交给你们。交付时我们保证宝珠计时在不会超过寄存时+60。就算再怎么被神所爱，要找到还是需要一番功夫的嘛？」\\

% 斎賀課長は、一瞬何を言ってるんだこいつという顔をしたが、すぐにその意図を理解した。\\
斋贺科长一瞬间露出了不知所云的表情，但马上便理解了这边的意图。\\

% 「もちろん、偶然見つからなかった場合は、ちゃんと賠償しますから」
「当然，如果那个偶然没有成为现实，我们这边也会依价赔偿」

% 「了解しました。後は料金ですね。この件に関しては、比較するサービスがありませんから、そちらの言い値に近いものがありますが」\\
「明白了。之后就是费用问题呢。关于这个问题，由于没有可以相比较的服务，因此主要还是按照你们给出的价格来」\\

% 課長は降参するように両手を上げてそう言った。\\
科长如同投降般抬了抬手说到。\\

% 「ＪＤＡにとっては、輸送経費を加えても、今まで以上の利益が上がるわけですし。その利益の範囲内なら、なんでも頷くことになると思いますよ。メリットはそこだけではありませんから」\\
「对JDA来说，即便算上运输经费，也能够得到比现在高得多的利益。只要在这个范围内的话，我想这边都会同意。毕竟不这么做我们得到的利益反而更少」\\

% そりゃそうだ。
那是当然。

% オーブが取引の材料として使用できるようになるのだ。
毕竟能够将宝珠作为交易物品来使用了。

% 政治的にも軍事的にもその影響は計り知れないだろう。\\
不论在政治上还是在军事上，其影响都是难以计测的吧。\\

% 「１個、基本１億。売却する場合は、売却金額の３割と比較して多い方を適用。あ、通常のオークションにかける場合は、うちのサイトを利用して下さい。もっともオークションにかけないもののほうが多くなりそうな気もしますけれど」
「每个宝珠寄存费1亿。如果决定出售，则收取售价的三成与1亿中较高者。啊，另外如果需要拍卖，请在我们的网站上进行。虽然我觉得你们的话多数情况应该不会拿去出售」

% 「ふむ……わかりました。大丈夫でしょう」\\
「嗯……明白了。就这样」\\

% ふっかけたのに即決された。
明明这边狮子大开口，对方却爽快地同意了。

% 今回の売り上げを見れば楽勝の金額ではあるけれど、これから先も続くとは限らない。リスクを平気で取る男なのか？\\
单看这次的出售额的话，确实是很划得来，但再往后会怎样就不好说了。难道他是能够淡然面对风险的人吗？\\

% 試してみるかな。\\
那就测试下他吧。\\

% 「それと最後に重要な点をひとつ」
「然后最后，也是最重要的一点」

% 「なんでしょう」\\
「什么呢」\\

% 「技術的な問題で、三好と私が同時にいないと目的を達成できません。もしどちらかが死んだ場合は、お預かりしているオーブが全て失われる可能性があります。そのリスクだけは受け入れて下さい」
「因技术上的原因，除非我和三好同时在场，否则无法进行存取。如果二者中任何一人死亡，则所有托管的宝珠可能都将消失。这一点风险，还请您知悉」

% 「なるほど」
「这样啊」

% 「ただ、３年後にはこの問題を解決できる予定です」
「不过，预定在三年之后，这个问题可以得到解决」

% 「３年後？」
「三年后？」

% 「あくまでも可能性です。ただ、この期間を縮めることは、どんなに投資しても不可能ですので、そこは御理解下さい」
「只是说可能性。但，无论多少投资，都无法缩短这一段时间。请您理解」

% 「まるでわかりませんが、３年がなにかのマジックワードになっていることだけはわかりました。了解です」\\
「虽然我完全无法理解，但简单来说就是3年是一个什么特别的时间段是吧。明白了」\\

% 「こちらからお話できることはそのくらいです。後はそちらで、これを受け入れるかどうかですが――」
「我们这边要说的就是这些。之后便是你们是否能接受的问题了——」

% 「もちろん受け入れさせていただくことになると思います。後日契約書を作成してお持ちしますのでご確認下さい」\\
「当然，我们十分乐于接受。几天后，我们会准备好合同，让您确认」\\

% まじかよ。オーブが無駄に失われる可能性も充分以上にあるのに即決って、一体どうなってるんだ？
玩真的啊。明明宝珠白白消失的风险不小，可他却决定的这么干脆，到底是怎么回事啦？

% 課長に、そんな権限があるとは思えないんだが……\\
我是觉得，科长应该是没有那么大权限的啊……\\

% 「ありがとうございます。あまり小さな文字で沢山書いてある契約書は読むのが大変ですので、今のお話の内容を簡潔に纏めた契約書をご用意いただければと思います」\\
「十分感谢。那种密密麻麻印满了小字的合同读起来太过麻烦，希望可以的话能够准备一份简洁概括我们方才谈话内容的合同」\\

% 俺は念を押しておいた。\\
我最后再提醒了一遍。\\

% 「この事業は、法的な領域にあるわけではなく、あくまでも人的な問題であることを、ご理解していただければ幸いです」
「本服务，并非法律领域的问题，而仅仅是与人有关的问题，望您理解」

% 「……わかりました。それで、こちら側の窓口ですが」\\
「……我明白了。然后，关于我们这边的联络员」\\

% 斎賀課長が思い出したように付け加えた。\\
斋藤科长像是突然想起来一般加上了一句。\\

% 「鳴瀬」
「鸣濑」

% 「はい？」
「嗯？」

% 「後で人事部からも正式な通達があると思うが、君は本日をもって、Ｄパワーズの専任管理監に任命された。課長補佐待遇で自由裁量勤務だそうだ。同期の出世頭だな。おめでとう」
「之后人事部应该会下发正式的通知，从今天开始，你被任命为D Powers的专职主管。应该是享受助理科长待遇，可以自行决定上班时间的。在同期里应该是职位最高的了。恭喜啊」

% 「え……ええ？！」\\
「诶……诶诶！？」\\

% 驚く鳴瀬さんを見ながら、三好がすまし顔で言う。\\
看着一脸惊讶的鸣濑小姐，三好一脸得意地说到。\\

% 「３０分で７億以上稼ぐんですから当然ですよね」
「毕竟30分钟创收7亿以上，这不是当然的嘛」

% 「根に持ってますね？」
「你这是在记仇吧？」

% 「高額な税金搾取er(サクシャー)は敵です」\\
「榨取高额税金的都是敌人」\\

% 「ははは。では、後のことについては、担当の鳴瀬とお話し下さい。私はこれで」\\
「哈哈哈。那么，之后的事情，就请和负责人鸣濑说吧。我就先走了」\\

% そう言って、斎賀課長は礼をして出て行った。\\
说完，斋贺科长行了一礼，走出了会议室。\\

% 「仕事のできそうな人だよなぁ」
「感觉是个扎实干活的人呢」

% 「そうですねぇ。四角いけど」\\
「确实呢。虽然是个四边形」\\

% 三好のあまりな台詞に、全員が吹き出した。\\
听见三好过于过分的形容，我们全都笑喷了出来。\\

% 「ところで、鳴瀬さん。専任管理監ってなんです？」
「话说回来鸣濑小姐。专职主管是个什么东西？」

% 「よくわかりませんけど、Ｄパワーズの便宜を図る人、ですかね？」
「我也不大清楚啦，大概是从D Powers那里获取利益的人……吧？」

% 「会社で何をするんです？」
「打算在我们公司干啥？」

% 「自由裁量勤務だと自分の席にいる必要もないですし、Ｄパワーズに出向して、その秘密をスパイするのが仕事じゃないでしょうか」
「毕竟是自行决定上班时间的工作，大概这边是没有工位的了吧。那大概就是跑去D Powers当间谍刺探秘密的工作了咯」

% 「いや、スパイって……」\\
「不是我说，间谍这……」\\

% 「事務所は新しくなるので、来られても大丈夫ですけど……あ、そうだ、デザイナーのプランを見にいかなきゃだった！　予定ありましたよ、先輩！」
「我们的办公室也换新的了，你过来应该也没问题……啊，对了还得去设计师那看他们给出的方案呢！今天的事还没完呢，前辈！」

% 「なんだか、すごくお忙しそうなんですね」
「总觉得，好像要变得很忙了呢」

% 「まあ、そうですね。そうだ、鳴瀬さん」
「嘛，自然的啦。对了，鸣濑」

% 「はい？」
「怎么了？」

% 「しばらくしたら、次のオーブを売りに出しますから、またよろしくお願いします」
「再过不多久，我们还会再卖一次宝珠，到时候可能要再麻烦你了」

% 「……え？　また？」
「……诶？还搞啊？」

% 「ええ、まあ。発売までは内緒ですよ？」\\
「嗯，是喔。直到发售，记得保密哦？」\\

% 鳴瀬さんは呆れたようにため息をついたが、あきらめたように頷いた。
鸣濑小姐一脸傻眼地叹了口气，然后无奈地点了点头。

% いや、あなた、スパイが仕事なら頷いちゃだめでしょ。\\
不是我说，你不是干间谍的么，点什么头啊。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% その日の午後は、事務所のデザインをお願いしていた青山のお店に行って、担当にいろいろ聞かれることになった。\\
下午，我们来到了负责进行办公室设计的那家在青山的店\footnote{这家店应该是Atelier FAVORI}，向负责人提了各种各样的意见。\\

% どうやら、三好が予算に制限を付けなかったみたいで、仕事を引き受けたデザイナーはものすごくやる気になっていたが、俺たちの要求はと言えば、ベッドと椅子にいいものをくらいで、特殊な贅沢と言えば、三好が１Ｆの一部にセラーを並べたことくらいだ。\\
看起来，因为三好她没有对预算上限做限制，因而承接了这份工作的设计师也是相当的干劲满满。至于我们提的要求，也就是床和椅子用好货，另外再加上三好把一楼的一部分改装成酒窖的特殊要求。\\

% あとは使いやすければなんでもいいという、なんとも気の抜けるクライアントだったろう。提案すれどもすれども、糠に釘とはまさにこのことだ。\\
此外我们也就是觉得用的舒服就好的，这般没什么主见的客户罢了。不管对方提什么提案意见，我们的反应也不过是嗯嗯啊啊而已。\\

% とくに強い要求がない俺たちみたいなクライアントは、もしかしたら最低のクライアントなのかもしれない。\\
像我们这种没什么主见的客户，说不定对他们来说反倒是最为棘手的。\\

% それでもさすがはプロらしく、二人の家も事務所のスペースもきちんとしたコンセプトの元にまとめ上げられていった。\\
尽管如此，对方也不愧是专业人士，不论是两人的家还是办公室的区域，都有了十分不错的设计。\\

% 注文した家具の到着に５日くらいかかるということなので、余裕を見て、１１月１２日に入居することにして、店を出た。\\
购买的家具运到大概需要5天左右，算宽松点，11月12日就能入住了。一切定好后，我们便离开了店里。\\

% 「１０日にサイモンさんの受け取りがありますけど、なんとか一段落した感じですね」
「虽然10号还有跟西蒙先生的交易，但还是有一种告一段落的感觉呢」

% 「ああ。引っ越しするまでは、ぼちぼちダンジョンへ潜りながらゆっくりしようぜ」
「是呢。趁搬家之前，就随便去迷宫里转转，悠闲过吧」

% 「その間に例の検査をしましょうよ。私、コンピュータの手配と回線の手続きを終えたら、やることなくなっちゃいますし」
「趁这段时间把那个检查给做了吧。我布置完电脑，办好宽带之后，就没什么事情可干了」

% 「なんだ、またいろいろやってんな」
「咋了，你还在折腾啊」

% 「まあ、半分趣味みたいなものですよ」\\
「嘛，一半是兴趣使然了啦」\\

% 根津美術館のあたりから、表参道の駅を目指して、ふらふらと歩いていく。\\
我们从根津美术馆附近出发，朝着表参道站，悠悠地走着。\\

% 空は大分赤くなりかかっている。
天空已被夕阳染上赤红。

% 左手にある時計屋の前で信号待ちのために足を止めると、向かいの老舗ブラッスリーの窓越しに、グラスをあわせる人達の楽しげな様子がうかがえた。\\
为了等红灯，我们停在了旁边的一家表店\footnote{应该是指F.P.JOURNE这家店}前，越过窗户，可以看见对面老酒馆\footnote{应是FiGARO这家店}里的人们富有兴致地交谈的场景。\\

% 「あのね、先輩」
「话说，前辈」

% 「んー？」
「嗯～？」

% 「さっき、自分のカードでＡＴＭにいったら、残高が６千万とかあるんですよ」
「刚才，我往ATM里插卡看了一眼，余额居然有6000万哦」

% 「へー」
「哦～」

% 「へーって、先輩の口座も同じですからね」
「哦～什么啊，前辈账户上可也是一样的哦」

% 「ああ、例の１％か」
「啊啊，是说那个1%咯」

% 「ですです。でね、ここで何にもしないことに決めても、一生遊んで暮らせると思いますけど、先輩どうします？」\\
「对对对。然后呢，就算现在决定什么也不做，这些钱也够享乐一辈子了，前辈你觉得呢？」\\

% そうか、パーティ口座には６０億くらいのお金が振り込まれたんだっけ。\\
是呢。说起来，队伍账户里现在是存着有60亿的来着。\\

% 「三好は、そうしたいのか？」
「三好想那么干嘛？」

% 「いえ、先輩はどうなのかなーって思って。１ヶ月前までブラックっぽい職場で、ヒーヒー言ってたんですよ？　私たち」\\
「不啊，我只是在想前辈会怎么想。1个月以前，我们可是在超黑的职场叫苦不迭的哦」\\

% そういやそうだな。榎木とか、もう遠い過去みたいな気がするけれど、あれはたった１ヶ月前の話なのか。
说起来也是呢。榎木什么的，感觉已经是上辈子的事情了，但其实只是上个月来着。

% 遊んで暮らすってのも悪くはないが……一日中ネトゲで引きこもるのにも、そのうち飽きそうだ。\\
天天游游乐乐倒也不坏……不过整天打网游总有一天也会腻的啊。\\

% 「そんな人生はつまんなそうだろ？」
「那种人生很无聊啦」

% 「ですよね！」\\
「对吧！」\\

% 信号が青に変わり、人が一斉に動き始めると、三好も元気に横断歩道を渡っていった。\\
红绿灯转绿，人群一起走了起来，三好也精神满满地走过了人行道。\\

% 「そういや、三好って実家はなにやってんの？」
「说起来，三好老家什么样的？」

% 「サラリーマンと専業主婦の、普通の家ですよ。兄もいますから、自由なもんです。先輩は？」
「普通职员和家庭主妇的普通家庭啦。家里也有一个哥哥，我是基本自由的啦。前辈呢？」

% 「うちはもう両親とも亡くなってるし、兄妹もいないからなぁ。高校出てから親戚とも没交渉だし」
「我爸妈都已经走了，也没有兄弟姐妹。大学毕业之后跟亲戚也没有来往了」

% 「ええ？　先輩、ぼっち体質？」
「诶诶？前辈难道是孤零零体质？」

% 「失敬な。まあ、せっかく出世？したんだし、両親に仕送りでもしてやれば？」
「真是失礼呢。嘛，好不容易有出息（？）了，也给父母寄点钱怎么样？」

% 「うーん。正直なところを話したりしたら、全員だめな人になりそうなので、しばらくはやめときます。世の中、先輩みたいな人ばっかりじゃないんですからね」\\
「嗯。感觉要跟他们说了整件事的话，感觉全家都要成寄生虫了，所以暂时还是不了吧。毕竟世界上的人，可不都是像前辈这样的呢」\\

% プラダブティックの入った変なビルを横目で見ながら、なんだかディスられてるような褒められてるような、びみょーな気分だ。\\
侧眼望着那栋外形奇怪的PRADA专卖店，我心里突然产生了一股不不知是觉得好还是觉得丑的，微妙的感觉。\\

% 「まあいいや。そろそろ腹減ったな。なんか食べて帰るか？」
「嘛不管了。说起来肚子也饿了啊。吃点东西再回家怎么样？」

% 「え？　先輩のオゴリですか？」
「诶？前辈请客嘛？」

% 「おまえな。一応今日から富豪だろ」
「我说你啊。从今天开始你好歹也是个富豪了啦」

% 「あ、そうでした。でも、青山の美味しいお店は、ほとんど全部反対方向ですよ？」
「啊，是这么回事来着。不过，青山这边好吃的店，可基本都在反方向哦？」

% 「そうなの？」\\
「是嘛？」\\

% 「あ、じゃあ、お寿司にしませんか？」
「啊，要不然，走去吃寿司吧？」

% 「いいけど」
「行啊」

% 「まつ田が近くにありますよ。そこのコムデギャルソンを左に折れたらすぐです」
「增田\footnote{增田：原文为まつ田，经查证实际店铺名字应叫鮨 ます田。店名应取自店主姓増田，故此处译为增田。}应该就在附近的。前面那家COMME des GARÇONS左拐马上就到了」

% 「すげー裏路地っぽいけど、こんなところに？」
「感觉就是条小巷子啊，你确定在这种地方？」

% 「先輩、この辺りは、結構流行っているお店だらけなんですよ」
「前辈，这边的可全都是些时尚店哦」

% 「へー。青山とか表参道の人って隠れ家っぽいの好きそうだもんなぁ」
「哦～。总觉得青山啦表参道这边的人特别喜欢那种角落里的屋子呢」

% 「偏見です」\\
「那是偏见啦」\\

% 電話をすると席を用意していただけるとのこと。
我打了个电话，对方说还有空席。

% 三好の弁によると、予約が取りにくいお店も当日に電話すると意外と席があったりするらしい。キャンセルが出たりするんだろうな。\\
据三好所言，哪怕是难订的店，当天打电话过去也意外地经常能问到空位。取消预订的情况也不少呢。\\

% 「ラッキーでしたね」と三好に言われながら辿り着いたビルは、ＪＤＡにも負けないくらいみょーな飛び出た部分がある変なビルだった。\\
「真是幸运呢」我和三好一边闲聊一边走着，最后到达的那栋楼，是一栋有一块微妙的突起，奇异程度不输于JDA的怪楼。\\

% そのビルの地下でいただいた、酸味のきいたふわりと解(ほど)ける寿司は確かに美味しかったが、数時間後に来た明細を見て、めまいがしたことに変わりはない。
这栋楼地下一层的寿司，松软可口、酸味沁入舌心，确实十分美味，但几个小时后看到账单，我再次眼前一黑。

% 三好のバカタレは、小さく舌を出していやがった。\\
而三好那个蠢货，则在我面前吐出舌头装傻买萌起来。\\

% そうしてまつ田は、Ｄパワーズのカードが初めて使われた記念すべきお店になったのだ。\\
如此一来，增田便成为了D Powers卡值得纪念的初次消费的店家。\\
