% \subsection{§022 検査 11/7 (wed)}
\subsection{§022 检查 11/7 (三)}

% 「ここ？」
「这里吗？」

% 「です」\\
「是的」\\

% そこは江戸川沿いの河川敷にある、大きなコンテナのような形状をした、ただの四角い倉庫のような白い建物？だった。
眼前这栋建筑物，立在江户川河岸，形状像是个大箱子，看起来就跟个白色的方形仓库（？）一般。

% 外観は、まるで高架下にあるバイクの預かり所みたいにシンプルだ。\\
而外观则简易得如同立交桥下面的自行车停放点一样。\\

% 「翠先輩のご自宅の町工場があった場所だそうですよ」
「好像本来是翠前辈自家的城镇小工厂来着」

% 「へー。医療計測系って言うから、もっと郊外のおしゃれな建物を想像してたよ」\\
「哦～。说起医疗测量这行，感觉地方再偏僻点，建筑再气派点比较符合印象啊」\\

% 「大きなお世話だ」
「多管闲事」

% 「あ、翠先輩、お久しぶりですー！」
「啊，翠前辈，好久不见～！」

% 「梓ちゃーん。よくきたねー。かいぐりかいぐり」\\
「小梓～。总算来了呢～。哎呀哎呀」\\

% 翠先輩は、前髪をサイドに流して額を出した、印象的なワンレンボブの、目鼻立ちがはっきりしたメガネ美人だった。
三好口中的翠前辈，前发梳向两侧，一头齐肩短发，五官端正，是个让人觉得很能干的眼镜美女。

% 白衣なのはお約束だろう。ただ、どっかで見たような気が……\\
一身白衣应该算是惯例了吧。不过，总觉得这脸在哪见过……\\

% 「で、計測って、何を測るんだ？」
「话说，你们测量是想测什么？」

% 「それなんですけど、メールでもお伝えしたとおり、とにかく測れるものは全部計測して欲しいんです」
「关于这个嘛，就如我发的邮件所说，总之希望把能测的都测一遍」

% 「またすごくアバウトだな……全部となると、酷くコストがかかるぞ？　まけてやりたいが、うちもピーピーで、今にも倒れそうだからな」
「又是这么随便……全部测一遍可是很花钱的哦？虽然也想给你算便宜点，不过我这现在也不乐观，正在倒闭边缘挣扎呢」

% 「倒れそうって、先輩。融資を受けたんじゃ？」
「倒闭边缘……前辈，你没去融资吗？」

% 「日本の銀行は、担保がないと金を貸してくれねぇ！　投資してもらおうにも、まともなベンチャーキャピタルひとつありゃしない！」\\
「日本这些个银行，没有担保一分钱都不给啊！就算我们想要投资，但正经的风投却一个都没有啊！」\\

% 俺はそれを聞いて思わず吹き出した。
听完，我一不留神遍笑喷了。

% 「おー、おー、溜まってますねぇ」\\
「噗、呼呼，憋了很久了呢」\\

% 「梓。あの失礼な男は？」
「梓。这个没礼貌的臭男人谁啊？」

% 「あ、今日の測定の対象者です」\\
「啊，他是今天的受检对象」\\

% 「芳村です。よろしく」
「我叫芳村。请多关照」

% 「鳴瀬だ。梓に手を出してないだろうな」
「我鸣濑。你没对梓出手吧」

% 「鳴瀬？」
「鸣濑？」

% 「そうだが？」\\
「怎么了？」\\

% あ、ああ！　そうか、ＪＤＡの鳴瀬さんに似てるんだ。\\
啊，对对对！想起来了，感觉她跟JDA的鸣濑小姐很像啊。\\

% 「あの、もしかしたらですが、ＪＤＡにご親戚の方がいらっしゃったり……」
「那个，请问一下，您有亲戚在JDA……」

% 「美晴のことか？　なら姉だ」\\
「是说美晴吗？她是我姐」\\

% それを聞いて声を上げたのは三好だった。\\
说完后，然而是三好突然惊讶了起来。\\

% 「ええ？！　あ、そう言えば似てる気がする！」\\
「诶诶！？啊，这么一说还真的挺像的啊！」\\

% お前は、どっちもよく知ってるクセに、いままで気がつかなかったのかよ。\\
我说你啊，明明两边都混的那么熟，居然还一直没注意到啊。\\

% 「とはいえ、大学を出た後はほとんど会っていないな。知り合いなのか？」
「不过自从上了大学，也没怎么再见到了啊。你们认识吗？

% 「知り合いもなにも……」\\
「不只是认识啦……」\\

% 現在うちのパーティの専任管理監になっていて、大変お世話になっていることを話した。\\
然后，我们便说了她现在在担任我们队伍的专职主管，一直很照顾我们的事情。\\

% 「ふーん。世間は狭いな」
「哦～。这世界可真小呢」

% 「まったくです」
「就是啊」

% 「それじゃ、中で契約後、さっそく計測に入ろう」
「那就在里面签完合同，就开始测量吧」

% 「よろしくお願いします」\\
「拜托了」\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「計測は全項目、回数は――」
「测量所有项目，进行——」

% 「とりあえず３０回ですね」
「总之先来30次吧」

% 「３０回！……って、それだけで、ざっと６千万はかかるぞ？」
「30次！……话说，这可就是6000万了哦？」

% 「これで先輩の会社の資金繰りも復活？」
「这么一来前辈公司的资金链也得以复活？」

% 「バカいえ、試薬だのコンピューターの利用料だの検査費用を支払ったらほとんど残らない。まあテストできるだけありがたいと言えばありがたいが」\\
「哪那么简单，化学试剂啦电脑使用费啦收的检查费付完这些也不剩多少了。嘛虽说要来做检查我们还是很欢迎的。\\

% それにしたって高すぎる。俺はつい興味本位で聞いてみた。\\
不过再怎么说这也有点贵了啊。我全凭兴趣问了一句。\\

% 「しかし実用化されたとして、１回２００万の検査なんて需要があるんですか？」
「不过就算实用化了，一次200万的检查有需求吗？」

% 「製品化されたらコストは下がるし、なにより全種類の検査なんて普通しないからな。それに一番の理由は」
「商品化了之后成本应该会降低，而且全种类的检查一般没人会做的啦。再说最主要的理由是」

% 「理由は？」
「是？」

% 「保険がきく」\\
「保险啦」\\

% 俺は即座に納得した。\\
听完我秒懂了。\\

% 「ともかく、検査費用の支払いは問題ありませんよ。な、三好」
「总之，检查费我们付得起啦。是吧，三好」

% 「はい、大丈夫です」
「嗯，没问题的」

% 「梓のいる会社ってそんなに儲けてるのか」
「梓待在的公司这么有钱啊」

% 「いえ、これは会社じゃなくて……」
「不，这不是公司的钱……」

% 「ん？」
「嗯？」

% 「私と芳村さん個人の支出ですね」
「只是我和芳村的个人支出啦」

% 「ええ？！」
「诶诶！？」

% 「まあ、研究開発費みたいなものです」\\
「嘛，差不多就是研究开发经费的东西吧」\\

% それを聞いた翠さんは、心の底からうらやましそうに、「梓、うちに来なくて正解だったな。はあ、うらやましい」と言った。\\
听了这话，翠小姐一副酸到心底的表情，「梓，没来我这，选对了呢。唉，超羡慕的」说到。\\

% その後、壁に奇妙なグリッドが沢山埋め込まれた小さな部屋へと連れて行かれた。
之后，我们便被带到了一个墙壁上装着许多奇怪格网的小屋子。

% 中央のポッドにパンツだけで横になると、体にいろんなケーブルが取り付けられた。\\
我只穿一条短裤躺在中央的容器里，身上被连上了许多电线。\\

% 「１回の計測毎に血液の採取があるから、腕がちくっとするかもしれないが気にするな」
「每次测量都要进行抽血，手上可能会痛一下，是正常的」

% 「わかりました」
「好的」

% 「あとで、計測されたときの感想を聞かせてくれ」
「另外，希望能听一听测量时的感受」

% 「レポートにして提出しますよ」
「那我就写一份报告给你们吧」

% 「それは助かる。計測料金はまからないけどな」\\
「帮大忙了。虽然费用是没法少的啦」\\

% 「こちらで合図したら１回の計測を行って下さい。合図の方法は？」
「请在我示意之后开始第一次测量。怎么通知你好？」

% 「音声が繋がってる」
「声音可以听到」

% 「わかりました」\\
「好的」\\

% ポッドの中で一人になった後、俺は、こっそりとメイキングを起動した。\\
等到屋里只剩我一个人后，我安静地启动了Making。\\

%   --------
  --------

%   Name 芳村 圭吾
  Name 芳村 圭吾

%   Rank 1 / SP 1178.307
  Rank 1 / SP 1178.307

%  
\\

%   HP  36.00
  HP  36.00

%   MP  33.00
  MP  33.00

%  
\\

%   STR 14 (+)
  STR 14 (+)

%   VIT 15 (+)
  VIT 15 (+)

%   INT 18 (+)
  INT 18 (+)

%   AGI 10 (+)
  AGI 10 (+)

%   DEX 16 (+)
  DEX 16 (+)

%   LUC 14 (+)
  LUC 14 (+)

%   --------\\
  --------\\

% 「結果は必ず計測順に提出して下さい」
「结果请按照测量的顺序交给我们」

% 『時間がうってあるから大丈夫だ』
『上面会印上时间，不用担心』

% 「それでは初回、お願いします」
「那就请开始第一次测量吧」

% 『了解。開始する』\\
『明白。现在开始』\\

% 右腕にちくりとした痛みを感じたこと以外、特に大きな違和感は感じない。ゴウンゴウンとＣＴが回るような音がややうるさいくらいだ。
除了右臂上微微有被刺了一下的感觉外，并没有太大的异样感。就是跟CT机一样的嗡嗡声有点烦人罢了。

% 数分後、計測終了の連絡が来た。\\
几分钟之后，传来了测量结束的通知。\\

%   --------
  --------

%   Name 芳村 圭吾
  Name 芳村 圭吾

%   Rank 1 / SP 1178.307 → 1176.307
  Rank 1 / SP 1178.307 → 1176.307

%  
\\

%   HP  36.00 → 38.00
  HP  36.00 → 38.00

%   MP  33.00
  MP  33.00

%  
\\

%   STR 14 (+) → 16
  STR 14 (+) → 16

%   VIT 15 (+)
  VIT 15 (+)

%   INT 18 (+)
  INT 18 (+)

%   AGI 10 (+)
  AGI 10 (+)

%   DEX 16 (+)
  DEX 16 (+)

%   LUC 14 (+)
  LUC 14 (+)

%   --------\\
  --------\\

% とりあえず、２刻みで上昇させる予定だ。まずはSTRから。\\
总之，我就每次往上加2来测试吧。首先是STR。\\

% 「お願いします」
「请开始吧」

% 『２回目の計測を開始する』\\
『第二次测量现在开始』\\

% そうして、３０回の計測を終える頃には２時間以上が経過していた。\\
然后，等到30次测完，已经是两小时之后了。\\

%   --------
  --------

%   Name 芳村 圭吾
  Name 芳村 圭吾

%   Rank 1 / SP 1178.307 → 1118.307
  Rank 1 / SP 1178.307 → 1118.307

%  
\\

%   HP  36.00 → 61
  HP  36.00 → 61

%   MP  33.00 → 52
  MP  33.00 → 52

%  
\\

%   STR 14 (+) → 24
  STR 14 (+) → 24

%   VIT 15 (+) → 25
  VIT 15 (+) → 25

%   INT 18 (+) → 28
  INT 18 (+) → 28

%   AGI 10 (+) → 20
  AGI 10 (+) → 20

%   DEX 16 (+) → 26
  DEX 16 (+) → 26

%   LUC 14 (+) → 24
  LUC 14 (+) → 24

%   --------\\
  --------\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「おつかれさまー」\\
「辛苦啦～」\\

% 「それで、計測された感想は？」
「然后，有什么感想？」

% 「後でレポートを送りますけど、血液を採る場所が近いのか、いくら細い針でも少しはれる感じですね」
「之后我会给报告的啦，最明显的话，大概是采血的地方很近吧，就算针再怎么细，感觉也有点肿了呢」

% 「普通は、連続で３０回も検査したりしないからなぁ。で、これが検査結果だ」\\
「普通是不会连续做上30次测量的啦。然后，这是测量结果」\\

% そう言って、翠さんは一枚のメモリカードを三好に渡した。
翠小姐这么说着，把一张存储卡交给了三好。

% 三好はさっそくそれを読み込んで、中身をチェックしている。\\
三好马上开始读起了里面的数据。\\

% 「え？　もう結果が出るんですか？」
「诶？就出结果了吗？」

% 「それが売りのひとつだからな」\\
「毕竟这也是我们的卖点之一啦」\\

% 「それで、なにかおかしな点はありましたか？」
「然后，有什么比较奇怪的点吗？」

% 「いや、生理学的な値から自動で問題を検出するシステムは、とくになにも――中島君」
「不，自动从生理学数值中发现问题的系统，倒没发现什么——中岛」

% 「はい」\\
「好嘞」\\

% 中島と呼ばれた男が、向こうの机から紙の束をもってやってきた。
名叫中岛的男人，从对面的桌上拿来了一沓纸。

% 今時紙とは珍しい男だ。\\
这个年代还用纸真是稀奇。\\

% 「生理学的な値は、３０回ともおかしなところはありませんね。そもそも３０回の意味もよく分からないのですが、時間経過に伴うなにかの計測ですか？」
「生理学数值的话30次下来也没有什么奇怪的地方呢。我是搞不懂干嘛要连测三十次啦，是测量什么东西随时间发生的变化吗？」

% 「いや、まあ、そのようなものです」
「呃、嘛，差不多是吧」

% 「ですが脳波が少し……」
「不过脑电波稍微有点……」

% 「脳波？」\\
「脑电波？」\\

% 「はい。計測が進むにつれて、脳波の基礎律動が、僅かとはいえ全体的に速波化しています」
「对。随着测量进行，脑电波的基础频率，虽然幅度很小，但是总体上都在逐渐提升」

% 「速波化？　徐波化じゃなくてか？」
「提升？不是下降吗？」

% 「速波化です。脳波律動の周波数は視床ニューロンの膜電位水準に依存していますが、視覚の入力による覚醒度の上昇とは比較にならないレベルで入力が増加している感じですね」
「是提升。虽然脑电波频率的测算是以丘脑神经的膜电位水平为基准的，但看起来这里神经兴度反映出的信号输入量的上升，比视觉信息造成的上升要大得多呢」

% 「しかも時間経過にしたがって、６段階に速波化する場所が変わっていってます」\\
「而且随着时间的经过，不同区域脑电波频率的上升分为了6个阶段」\\

% ６段階？　いや、それって……\\
6个阶段？我说，这不是……\\

% 「えーっと、何を言っているのか分からないのですけど」
「呃……我听不懂你们在说些什么啦」

% 「ここは医学的所見を述べる場所じゃないから、ただ起こった事実だけを話題にしているんだ、が」
「因为这里并不是进行医学诊断的地方，所以我这里说的只是事实而已，但」

% 「が？」
「但」

% 「あんたに精神疾患があるかもなぁ、程度の話だよ」
「你可能患有精神疾病，这个程度的问题」

% 「程度って……」
「程度……」

% 「大抵は徐波化、つまり遅い波になることが多いから、一概には言えないが」
「基本上脑电波频率下降，是比较常见的，虽然不敢一概而论」

% 「てんかんの場合とは波形も違いますしね」
「不过如果是癫痫的话脑电波也不是这样的呢」

% 「はあ」\\
「呃」\\

% 「あとはこれといって……あ！　生理的な現象とは関係ないのですが」
「另外就应该没……啊！虽然和生理现象没有关系」

% 「なんです？」\\
「怎么了？」\\

% 「なんというか、奇妙な電磁波の揺らぎが観測されているんですが」
「怎么说呢，该说是观测到了电磁波奇特的波动呢」

% 「電磁波ぁ？　そんなモンいつ観測したんだ？」
「电磁波？你们还测了那种东西？」

% 「いや、計測できるものは全部と言うことでしたから、ミニマムグリッドで計測しました」
「是你们说能测的都测一遍啦，所以我拿\ruby{微网}{minimium grid}进行了测量」

% 「ミニマムグリッドというのは？」
「微网是指？」

% 「ここだと、大体３ｃｍ単位のグリッドですね」\\
「我们这的是边长约3cm的网格呢」\\

% 「なんていいますか、まるで何かのエネルギーを持ったフィールドが発生しているような」
「该怎么说呢，感觉就像是什么带有能量的场产生的一样」

% 「どこから？」
「从哪里？」

% 「わかりません。もしかしたら、オーラってやつですかね」\\
「不清楚。说不定，是光环什么的吧」\\

% そういって中島氏は笑ったが、それは意外と核心を突いていたのかも知れなかった。\\
中岛笑着开玩笑说到，不过他或许意外地说中了不少。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 帰りの電車の中で、タブレットで数値を眺めていた三好が、ふと顔を上げて言った。\\
坐在回程的地铁上，三好正望着手中平板显示的数值，突然抬起了头。\\

% 「もしかして、ダンジョンによる強化って、外骨格みたいなものなんですかね？」\\
「说不定，迷宫给人类带来的强化，是个像是外骨骼一样的东西呢？」\\

% 確かに全力でパンチしたとき、パンチの威力だけが上がるなら、こぶしは傷つくはずだが、そんなことはないらしい。
确实在用全力冲拳的时候，拳头的威力上升，随之也应该会对拳头本身造成损伤，但事实上却没有发生这种事情。

% 細胞が強化されたと考えることも出来るが、何かのフィールドで体が覆われて、それが外骨格のように働くと考えても現象は説明できるわけだ。\\
虽然朝着细胞被强化了这方面想也行，不过想成是身体表面覆盖了一层什么场一样的物质，效果如同外骨骼一般，也可以解释清楚这些现象。\\

% 「生理的な値には、ほとんど変化がないんですよ。これで細胞が強化されたと言うのはちょっと」\\
「而且生理学数值基本上没怎么变化哦。要说成是细胞被强化了那就有点牵强了」\\

% 仮に出力が２倍になるような強化が行われれば、エネルギーの消費が２倍になるか、利用効率が２倍になるはずだが、生物の体でそんなことが起これば、絶対に生理的な数値の変動を伴うはずだ。\\
假设强化后输出变为了原先的两倍，那么只可能是能量消耗或是利用效率变为了原先两倍，而任意一种情况，都一定会造成生理学数值的变化。\\

% 「あとは脳波の変動だな。６段階って、絶対にステータスの数だろ」
「然后就是脑电波的变化了。要说6阶段，那肯定是指的状态的个数了」

% 「ですよね」
「确实呢」

% 「てことは、魔物討伐による身体の強化ってのは、じつはＥＳＰみたいに、脳が引き起こす謎のフィールドみたいなものによるってことか」
「也就是说，魔物讨伐导致的身体强化，实际上类似于\ruby{超感官知觉}{ESP}，是大脑产生的谜之场引起的咯」

% 「まあ、今回の計測を信じるなら、そういうことですね」\\
「嘛，按照这次的测量结果来看，确实是这么回事呢」\\

% そうしてまた、三好は思考の海に潜っていった。\\
然后，三好便回到了思考的海洋。\\
