% \subsection{§023 パトリオットエクスプレス（特別便） 11/9 (fri)}
\subsection{§023 爱国者包机（特别航班） 11/9 (五)}

% 「ひゅー、ここが日本か」\\
「呼呀～，这就是日本啊」\\

% ブラウンヘアをクルーカットにした、均整のとれた体つきの男が、パトリオットエクスプレス(*1)から降り立つと、感慨深そうにそう言った。
一头平头棕发，体型匀称的男人，从\ruby{爱国者包机}{Patriot Express}\ofnote{美国空军机动司令部使用的航班。一般于周五上午到达横田美军基地。}上走了下来，满心感慨地说道。

% ユーモアに溢れているように見えるブラウンの瞳が人なつこさを感じさせる。\\
他棕色的双眼散发着幽默的气息，给人一种容易亲近的感觉。\\

% 「いや、基地内はアメリカじゃねーの？　サイモン」\\
「我说啊，基地里是算作美国的啊？西蒙」\\

% アッシュブロンドで背の高い細身の男が、揚げ足を取る。
一位灰金头发，身材修长的男人，随即张口吐槽。

% 少しこずるい印象の男が、ジョシュア＝リッチ。サイモンチームの優秀な斥候だ。\\
这位泛着些许狡猾气息的男人，名叫\ruby{约书亚}{Joshua}·\ruby{里奇}{Rich}。他是西蒙队里优秀的侦察员。\\

% 「フジヤマ・ゲイシャ・テンプーラは？」\\
「说到日本就想到\ruby{富士山}{Fujiyama}·\ruby{艺伎}{Geisha}·\ruby{天妇罗}{Tenpuura}啦」\\

% 首から下げたストラップで、左腕のアームホルダーを吊った、頑丈そうな体つきの大柄なメイソンが、パッセンジャーエントリーを少しかがんで通過した。\\
身材结实宽大，左手缠着固定板吊在胸前的男性梅森，在登机口稍稍卡了一下，走了出来。\\

% 「お前、古いぜ。いまはコウベビーフだろ。コウベは近いのか？」\\
「你这有够复古的。现在该说神户牛肉啦。神户在附近嘛？」\\

% 肉好きのサイモンが、チームサイモン紅一点のナタリーに聞いた。\\
喜好吃肉的西蒙，朝着唯一的女队员\ruby{娜塔莉}{Natalie}问到。\\

% 「あなたたちね……フジヤマはもっと西。ゲイシャの京都も、ビーフの神戸も関西よ。だからずーーーっと西。ここは横田でしょ」\\
「我说你们啊……富士山还在西边。艺伎在的京都，牛肉在的神户都在关西。所以都————在西边。这边是横田啊」\\

% サイモンは、残念そうに口をへの字に曲げながら、肩をすくめて言った。\\
西蒙失望地瘪了瘪嘴，耸耸肩说道。\\

% 「それは残念。しかし、ネバダよりは涼しいな。日本って蒸し暑い国じゃ無かったか？」
「那可真是可惜了。不过，这比内华达还要凉快啊。日本不是个又热又湿的地方来着？」

% 「それは夏の間だけね」\\
「只有夏天是那样啦」\\

% 「だけどよぉ、サイモン」\\
「不过啊，西蒙」\\

% ジョシュアが不安そうに切り出した。\\
约书亚一脸不安地开口。\\

% 「なんだ？」
「咋啦？」

% 「ほんとに、こんなことしてていいのかよ？　上の連中、例のオーブを探せと、今にも頭の天辺で湯を沸かしそうな勢いだったぜ？」
「做这种事情真的好嘛？上面那帮人，为了找那个宝珠，现在还是急红了眼哦？」

% 「あんなアホなプランに乗れるかよ。あんなに行き当たりばったりじゃ、３０年経っても見つかるもんか」\\
「那种蠢蛋计划搞个屁啊。照他们那么搞，30年都不一定找得到」\\

% ＵＳのダンジョン探索チームには、最優先でキリヤス＝クリエガンダンジョンに棲息するモンスターの内、米国国内で確認されているモンスターからオーブを採集するように指令が下っていた。\\
美国的地牢探索队伍们，现在收到的命令，是优先从在齐亚斯·库利约甘迷宫的怪物列表中美国国内存在的怪物那采集宝珠。\\

% 「例の異界言語理解でしょ？　指定されたモンスターだけでも２０種類以上いるからねぇ」
「反正就是那个异界语言理解咯？光是确定的怪物就有20种以上」

% 「俺たちが発見するオーブの数は、ひたすら潜っていたとしても、年に２～３個がせいぜいだ。ダンジョン探索チームがどのくらいあるのかは知らないが、こんな方法で見つかる可能性は、まずないな」
「就算我们这样没日没夜地泡在迷宫里，一年也就能得到两三个宝珠而已。虽然不清楚总共有多少队伍，但靠这么搞，基本不可能发现的了啦」

% 「いや、それにしたって、潜ってなけりゃゼロだって言われるだろ？」\\
「但要是不这么搞的话，那不是铁定搞不到了啊？」\\

% 「心配するな。その件もあって、わざわざ日本まで来たんだよ」
「不用担心。我特意跑一趟日本，这也是原因之一啊」

% 「なんだって？」\\
「怎么说？」\\

% 「例のサイト見ただろ？」
「那个网站看过了吧？」

% 「ああ、あのインクレディブルなオークションだろ」
「啊，那个疯狂的拍卖咯」

% 「そう。お前、あんなに同じオーブを揃えられるか？」
「啊。要你来，你能凑齐那么多同样的宝珠吗？」

% 「無理だな」\\
「不行呢」\\

% ジョシュアは即答した。\\
约书亚随即回答。\\

% 「俺にも出来ないさ。つまり、そこには狙ったオーブを取得する手段があると、そう思わないか？」
「我也办不到啦。也就是说，他们必然有获得想要的宝珠的手段，不是么？」

% 「……なるほど。オーブの保存ばかりに目がいきがちだが、ものが無ければ保存もくそもないってことか」
「……确实。我光想着宝珠的保存技术了，但要是没有宝珠，保存也无从谈起呢」

% 「その通り」\\
「对」\\

% 「ま、難しいことはいいさ。さっさと行こうぜ」\\
「嘛，难想的事就放放吧。现在先填饱肚子」\\

% 右手で腹を押さえたメイソンが、早く飯を食わせろと言わんばかりのゼスチャーでそう言った。
梅森右手按着肚子，摆出如同说着想快点去吃饭般的姿势说道。

% それを聞いたジョシュアとサイモンが、顔を合わせて肩をすくめる。\\
听到这话，约书亚和西蒙互相对事，然后耸了耸肩。\\

% 「ＪＤＡへ出かけるのは明日でしょう？　今日はどうするの？」\\
「去JDA是明天的事吧？今天怎么办？」\\

% ナタリーが尋ねた。\\
娜塔莉开口询问。\\

% 「とりあえずホテルまで移動する」
「总之先去酒店吧」

% 「基地の宿舎じゃないんだ。ホテルってどこの？」
「居然不是基地宿舍呢。酒店在哪？」

% 「新宿だ。一応休暇だしな。パークハイアットを予約した」
「新宿。毕竟是度假嘛。我订好了东京柏悦酒店」

% 「ヒュー。リーダーったら、太っ腹っ」
「嚯嚯，队长这可真是舍得花钱」

% 「オーブに比べりゃ安いもんだ」\\
「跟宝珠比这也没几个钱」\\

% そうして４人は、基地司令に挨拶するために、司令室へと歩き出した。\\
说完，四人便走向了司令室，去跟基地司令打招呼。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 基地司令でもあるマーティネス中将は、苦虫をかみつぶしたような顔をしていた。
担任基地司令的马丁内斯中将，现在一脸嚼了黄连的表情。

% 問題児どもが、今日のエクスプレスで来日すると報告を受けたからだ。\\
因为他收到了被称做问题儿们的探索者今天要前来日本的消息。\\

% 「確かにヤツラは有能なのだ……」\\
「确实那些家伙很有能力……」\\

% 先日のエバンスダンジョンの例を上げるまでもなく、人類で最も深い階層まで到達し、ＵＳの権威を知らしめている。
且不提前段时间他们攻略了埃文斯迷宫的事，单就到达了人类抵达的最深的阶层这一事实，就宣扬了美国的实力。

% それはアポロ計画にも匹敵するような快挙ではある。あるのだが……\\
这无疑是与阿波罗计划匹敌的壮举。虽然如此……」\\

% 「あの人間性がな……」\\
「那几个家伙的性格啊……」\\

% マーティネス中将は、腕を組んで天井を仰いだ。\\
马丁内斯中将叉着手望着天花板感叹。\\

% サイモンチームが起こしたトラブルは非常に多い。\\
西蒙队捅出来的篓子数不胜数。\\

% 言ってみれば、とあるビルをテロリストから守るのに、ビルそのものを更地にしてしまうようなヤツラなのだ。それを咎めたものもいたらしいが、「我々はただの道具ですから」と、あたかも使うやつが悪いかのような言いぐさだ。\\
打个比方，要是让他们去保护大楼不被恐怖分子袭击，他们能把大楼整个都给搬了。虽然也考虑过处罚他们，可都被他们以「我们只不过是道具而已」的说辞，和那都是下命令的人的错的说法给搪塞过去了。\\

% 付いたあだ名がHESPER(*2)ときた。制限事項なしの命令は、マスドライバーを打ち出しかねないってわけだ。\\
据说他们的外号叫做HESPER\ofnote{James P. Hogan, "he Two Faces of Tomorrow" \\詹姆斯·霍根：《明天的两面》\\HESPER是其中登场的AI的名字。}。要是不带限制给他们下命令，那他们跑去用\ruby{质量投射器}{Mass Driver}恐怕也不稀奇。\\

% 悪いことに、ダンジョン攻略部隊は、大統領直属だ。ＤＥＡやＣＩＡなどの情報部からの出向者も多い。こちらに直接の命令権はないのだ。\\
而更头疼的是，迷宫攻略部队是直属总统的。从\ruby{美国缉毒局}{DEA}跟\ruby{中央情报局}{CIA}这些情报机关过去的人也不少。这边是没有直接命令权的。\\

% そのとき静かな部屋にノックの音が響いた。\\
正在这时，安静的屋中响起了敲门声。\\

% 「入れ」
「进来」

% 「失礼します！」\\
「打扰了！」\\

% どこのバックパッカーだよと思うような恰好の４人が、司令官室へ入ってきて敬礼した。\\
一身不知是哪来的背包客穿束的四人，走进了司令室，敬了一礼。\\

% 「サイモン＝ガーシュイン中尉他３名。ただいま到着しましたのでご挨拶に参りました」
「西蒙中尉与其他三名在此报道。我们已经到达，现在前来打招呼」

% 「あ、ああ、ご苦労。それで、今回の訪日の目的は？」
「啊，哦哦，辛苦你们了。然后，你们这次前来的目的是？」

% 「休暇であります」
「休假」

% 「ほう、休暇ね」\\
「哦，休假啊」\\

% サイモン中尉が、スキルオーブを落札したと言うところまでは報告を受けている。
手上的报告上写着，西蒙中尉拍得了技能宝珠的消息。

% 彼らがそれを受け取りに来たのは間違いないだろうが、実際の所、それだけで済むはずがない。\\
虽然他们前来的目的之一肯定是交接宝珠，但实际上他们的目的肯定不止如此。\\

% 「それで『休暇』はいつまでだったかな？」
「然后你们『休假』到什么时候？」

% 「は。当面は１ヶ月程の予定ですが、その先は状況次第となります」\\
「报告。现在暂定一个月左右，但实际根据状况而定」\\

% 状況次第と来たか。\\
居然据状况而定啊。\\

% 「君たちが、滞在している間の便宜は図るように言われている。何かあったら、私の秘書に連絡してくれたまえ」
「我接到命令，在你们在日期间给你们提供方便。有什么问题，联络我的秘书就好」

% 「お心遣い感謝します！　では失礼します」\\
「感谢您的关心！那么我们就离开了」\\

% と、彼らは敬礼して退室していった。\\
说完，他们行了一礼，然后离开了办公室。\\

% 「ダンジョン＝パッセージ説が本当なら、彼らは地球の英雄だが……」\\
「虽说如果迷宫通道假说是真的的话，那他们就是地球的英雄了啊……」\\

% 頼むから、俺の任期中に、日本との間に軋轢を作らないでくれよ。\\
拜托了，至少在我的任期里，不要搞得和日本关系不和啊。\\

% 第５空軍司令官と在日米軍司令官を兼任している中将は、そのことを神に祈った。\\
兼任第五空军司令和在日美军司令的中将，默默向神祈求道。\\
