% \subsection{§024 掲示板 【神か？】Ｄパワーズ 57【詐欺か？】}
\subsection{§024 揭示板 【是神？】D Powers 57【还是诈骗？】}

% 1:名もない探索者 ID:P12xx-xxxx-xxxx-0199
1:无名的探索者 ID: P12xx-xxxx-xxxx-0199

% 突然現れたＤパワーズとかいうふざけた名前のパーティが、オーブのオークションを始めたもよう。
突然冒出来的名字跟开玩笑一样叫Dungeon Powers的队伍，好像开始搞起宝珠拍卖了。

% 詐欺師か、はたまた世界の救世主か？
他们究竟是诈骗者，还是世界的救世主呢？

% 次スレは 930 あたりで。\\
请在930楼附近转新贴。\\

% ...\\
...\\

% 11:名もない探索者
11:无名的探索者

% ２０億オーバーって、嘘みたいな数字になってるんだが、結局誰が落札したんだ？\\
结果成交价像在唬人一样，居然超过了20亿，不过结果是谁拍下了啊？\\

% 12:名もない探索者
12:无名的探索者

% ２日目の後半でＩＤ非表示になったから不明。\\
第二天后半开始ID被隐藏了所以不得而知。\\

% 13:名もない探索者
13:无名的探索者

% なんで？！\\
为啥！？\\

% 14:名もない探索者
14:无名的探索者

% いや、普通、オークションって落札者公開しないから。表示されてたほうがどうかしてる。\\
不是，一般拍卖都不会公开中标者的信息啦。不如说显示了反倒令人觉得奇怪。\\

% 15:名もない探索者
15:无名的探索者

% 高額だもんなぁ。\\
毕竟价格超高的嘛。\\

% 16:名もない探索者
16:无名的探索者

% 最初表示されてたのは、システムのミス？\\
那么一开始显示出来了是系统的错误？\\

% 17:名もない探索者
17:无名的探索者

% ミスのような顔をして、実は故意なんじゃないか？
应该是装作错误，实际上是故意的吧？

% 入札者に大組織がいたから、本物かも？って感じがあったけど、もしわからなかったら、ただうさんくさいで終わっていたかもしれんし。\\
要是能看到竞拍者里有大组织的话，就会觉得说不定是真的，不然不可能会有人信的吧。\\

% 18:名もない探索者
18:无名的探索者

% だけどさ、今までオーブって希少性の割に取引が難しくて、水魔法なんかも買い取り希望リストに載ってる価格は、たった８０００万だぜ？　それが、オークションにかけることさえできれば、夢の億万長者になれるって証明されたようなもんだな。\\
不过啊，就算现在宝珠十分稀有，交易也十分麻烦，但水魔法宝珠在收购列表上的价格可也才8000万哦？\\

% 19:名もない探索者
19:无名的探索者

% それはそうだが、その「オークションにかける」ってところが最大のネックだったわけで。\\
虽然是这样，但「能拿来拍卖」才是他们敢坐地起价最大的底气吧。\\

% 20:名もない探索者
20:无名的探索者

% いや、だからさ、頼んじゃえば良いんじゃないの？　Ｄパワーズへ。\\
照这么说，搞到宝珠，去拜托他们D Powers不就好了？\\

% 21:名もない探索者
21:无名的探索者

% おまえ、天才か。> 20\\
迷宫串捡到宝了> 20\\

% 22:名もない探索者
22:无名的探索者

% だけど、どうやって頼むんだよ。というかそれ以前に、本当に保存できるのか？\\
不过，怎么拜托他们啊。不如说他们真的能保管嘛？\\

% 23:名もない探索者
23:无名的探索者

% できなきゃ、こんなオークションは成立しないんじゃないの？\\
要不然这个拍卖也没法搞了啊？\\

% 24:名もない探索者
24:无名的探索者

% それは分かんないぞ？
这可说不定哦？

% ここまでのすべてが、そう思うやつらを対象にしてオーブをかすめ取るための、壮大な詐欺の仕込みかもしれん。\\
说不定到现在为止的一切，都是为了从这么想的人手上骗宝珠而搞的一场大型眼戳。\\

% 25:名もない探索者
25:无名的探索者

% 詐欺の仕込みに、存在していないオーブを、仲間が落札しているわけか。
为了骗人，特意让同伙拍下不存在的宝珠吗。

% 本当にそうだったら凄いな。だって、全部で１００億近いぜ？\\
要是真的那可真是厉害啊。全部加起来可是接近100亿了哦？\\

% 26:名もない探索者
26:无名的探索者

% 映画化決定？
电影化决定？

% もっとも、受け渡しはＪＤＡが仲介するから、ものがないとバレるだろうけどな。\\
不如说，整个交接中介全部由JDA承担，要是没东西的话那不马上就露馅了。\\

% 27:名もない探索者
27:无名的探索者

% おい！　おまいら！　新宿にサイモンチームが居たぞ？！\\
喂！各位！西蒙队居然出现在新宿了哦！？\\

% 28:名もない探索者
28:无名的探索者

% は？　サイモン？　エバンスクリアした？　見間違いじゃネーの？\\
蛤？西蒙？攻略了埃文斯那个？不会是看错了吧？\\

% 29:名もない探索者
29:无名的探索者

% つ写真\\
图来了\\

% 30:名もない探索者
30:无名的探索者

% おま、それ盗撮だろ。\\
喂，这不偷拍么。\\

% 31:名もない探索者
31:无名的探索者

% いや、すげーフレンドリーにファンと一緒に撮影してたぞ。\\
哎呀，他们人可好了，还跟粉丝合影呢。\\

% 32:名もない探索者
32:无名的探索者

% 写真みた。マジだｗｗｗ\\
照片看了。是真的www\\

% 33:名もない探索者
33:无名的探索者

% マジで？　だけど、なんでこのスレに書く。\\
真的？不过干嘛在这说啊。\\

% 34:名もない探索者
34:无名的探索者

% いや、こんなにタイムリーな来日って、これ関係な気がしないか？\\
话说，这么巧的时间点跑来日本，总觉得有什么关系啊？\\

% 35:名もない探索者
35:无名的探索者

% あー\\
啊！\\

% 36:名もない探索者
36:无名的探索者

% あー\\
啊！\\

% 37:名もない探索者
37:无名的探索者

% 可能性はあるな。\\
有这个可能呢。\\

% 38:名もない探索者
38:无名的探索者

% 代々木にも、潜りに来るかな？\\
说不定也会来代代木？\\

% 39:名もない探索者
39:无名的探索者

% なんかしばらくいるみたいなことを言ってたらしいから、たぶん来ると思われ。\\
好像他们说会在这边待一阵子的样子，大概应该会来吧。\\

% 40:名もない探索者
40:无名的探索者

% おおー！　色紙用意しとこ。\\
哦哦！我去准备签名版了。\\
