% \subsection{§025 サイモンとのやりとり 11/10 (sat)}
\subsection{§025 与西蒙的交易 11/10 (六)}

% 「お二人は、英語は大丈夫ですか？」\\
「两位会说英语吗？」\\

% ＪＤＡの廊下を歩きながら、鳴瀬さんに聞かれた。\\
在JDA的走廊上，鸣濑小姐一边和我们走着一边问到。\\

% 今日の相手は、サイモン＝ガーシュウィンだ。世界３位のオーラを見てみたい気もするが、相手がアメリカ人だってことをさっきまで忘れていた。\\
今天的买家，是西蒙·格什温。世界第三的名头让我十分兴奋，结果刚才连他是美国人的事情都让我给忘了。\\

% まあ、ただの取引だし、なんとかなるだろ。\\
嘛，反正不过是交易而已，总归有办法的啦。\\

% 「論文英語なら、まあなんとか」
「写论文用的英语的话，大概还算会」

% 「私も、人並みには。でもきっともうダメかな？」
「我也应该有平均水平吧。不过也难说？」

% 「使わないと錆びるよな」
「毕竟三天不练门外汉呢」

% 「ですよねー」\\
「确实」\\

% 「そういうわけで、取引の細かいニュアンスの部分には不安が残りますので、その場合は鳴瀬さん、お願いします」
「所以，交易的时候那些需要注意的细节，就请鸣濑小姐到时候提醒啦」

% 「承りました」\\
「明白了」\\

% ドアを開けると、そこにはおそらく世界Ｎｏ．１のダンジョン探索チームが待っていた。\\
我们推开了门，里面等着的，大概就是世界第一的迷宫探索队伍吧。\\

% "Hi there. I'm Simon Gershwin."\\
\trans{"Hi there. I'm Simon Gershwin."}{『你好，我是西蒙·格什温』}\\


% 均整のとれた体つきの、いかにも軍人ですというクルーカットな男が、それと同時に手を挙げた。\\
面前，一位身材端正，一头军人标志性平头的男性，正好举起了手。\\

% "Hi. Mr.Simon. It's my pleasure to meet you. I'm Azusa MIYOSHI. Let me confirm the ID of this transaction."
\trans{"Hi. Mr.Simon. It's my pleasure to meet you. I'm Azusa MIYOSHI. Let me confirm the ID of this transaction."}{『你好，西蒙先生。十分荣幸与您见面，我是三好梓。请先让我验证您的身份』}

% "You got it."\\
\trans{"You got it."}{『请』}\\

% 彼は、彼の秘密鍵で暗号化された符丁の入ったメモリカードを差し出した。
然后，他便将存着使用自己私钥加密后的竞价牌的存储卡递了出来。

% 三好はそれを受け取ると、自分のモバイルノートに差し込んで、彼の公開鍵で展開し、符丁が正しいことを確認した。\\
三好接过存储卡，插入自己笔记本，使用他的公钥解密后，确认了竞价牌的正确性。\\

% ※以下『』は英語でお送りします。\\
※以下『』中的为英语。\footnote{原文之后的就全都是『』框着的日文了。}\\

% （おお、三好、やるじゃん）
（哦哦，三好，挺能的嘛）

% （無駄な会話をしないのが、英語が出来ないことをごまかすコツです）\\
（不说多余的话，就可以掩饰自己不会英语的事了）\\

% 『確かに。では、こちらをご確認下さい』\\
\trans{"OK, we've confirmed. Then check out this please."}{『验证完毕。那么，请验证货物』}\\

% そういって、三好はチタン製の蓋を開けて、オーブを見せると、前回と同様、ＪＤＡの立会人に向かって差し出した。\\
说完后，三好将钛合金盖子打开，展示出里面的宝珠，然后和上回一样，移向了JDA的公证人。\\

% 鳴瀬さんは神妙な顔で、そのオーブに触れて、内容を確認した。\\
鸣濑小姐以一副微妙的表情，触摸了宝珠，确认了其内容。\\

% 『確認しました。ＪＤＡはこれを物理耐性のスキルオーブだと保証します。オーブカウントは、６０未満です』
\trans{"I've confirmed. JDA will guarantee this to be a skill orb of Physical Resistance. The orb count is below 60."}{『确认完毕。JDA在此保证这是物理耐性技能宝珠。宝珠计时，不到60』}

% 『６０未満だと？』\\
\trans{"You say below 60?"}{『居然不到60？』}\\

% サイモンの隣に座っていた、背の高いアッシュブロンドの男が、驚いたように言った。
坐在西蒙身边的高个灰金发男性，一脸吃惊的问到。

% みんなここで驚くよな。\\
大家都很吃惊呢。\\

% 『間違いありません』\\
\trans{"Yes, below 60."}{『是的，确实如此』}\\

% 鳴瀬さんが頷きながらそう答えた。\\
鸣濑小姐点头答道。\\

% 『どうぞ、お振り込みを』\\
\trans{"Please do the tranfer."}{『那么，请您进行支付』}\\

% 三好がそう言うと、サイモンが手元の支払い端末を操作した。\\
三好说完，西蒙便开始操作起手上的支付终端。\\

% 『確認してくれ』
\trans{"Please check."}{『我们支付完了』}

% 『確かに。振り込みを確認しました』\\
\trans{"OK. We've got the payment."}{『好的。我确认款项已经收到』}\\

% 件の手数料と税金で、実際に振り込まれるのは、2,837,600,000 JPY だ。
扣掉手续费和税款，实际收到的金额，是2,837,600,000 JPY。

% 三好は、そのまま、サイモンの目の前に先のケースを差し出した。\\
然后，三好便将盒子移送到西蒙他们面前。\\

% 『どうぞ』\\
\trans{"Please."}{『请』}\\

% サイモンはそれに軽く触れると、僅かに頷いて言った。\\
西蒙轻触了一下宝珠，然后微微点了点头。\\

% 『確かに』\\
\trans{"Exactly."}{『确实如此』}\\

% そうして鳴瀬さんが、取引の終了を宣言した。\\
然后，鸣濑小姐便宣布交易结束。\\

% 『ではこれで、取引は終了です。みなさまありがとうございました』\\
\trans{"So now, I declare that the transaction has completed. Thanks everyone for your cooperation."}{『那么我在此宣布，交易结束。感谢各位的配合』}\\

% 俺は三好に目で合図を送り、そそくさと会議室から退室しようと席を立った。
我向三好送去视线，然后迅速起身，打算离开会议室。

% しかし、それを遮るように後ろから声がかかった。
可身后却传来句话，喊住了我。

% くっ、俺たちは回り込まれてしまった！ってやつだ。\\
可恶，我们退路被堵了！\\

% 『ちょっとまってくれ』
\trans{"Please hold a moment."}{『请等一下』}

% 『なんです？』
\trans{"Anything wrong?"}{『有什么问题吗？』}

% 『いや、少し話がしたいんだ』
\trans{"Ah, I just mean to have a talk."}{『不，只是想和你谈谈』}

% 『あー、私、英語、少し、できない』\\
\trans{"Err..., I, English, can't speak, much."}{『啊，我，英语，不会说，很多』}\\

% 「何ですか、先輩、そのいい加減な英語は」
「前辈，你那什么诡异的英语啊」

% 「いや、英語ができないほうがごまかせそうだろ？」\\
「呃，说自己不会英语比较好搪塞过去吧？」\\

% 「あら、それなら大丈夫よ。私は１２歳まで横須賀で育ったから」\\
「啊，没关系的。我到十二岁都住在横须贺」\\

% げっ。\\
噫。\\

% 「私はナタリー。よろしくね」\\
「我叫娜塔莉。你好」\\

% ブロンド碧眼で、日本人が考える典型的なコーカソイドの特徴なのに、日本育ちとか反則だろ。\\
明明金发碧眼，一副日本人脑子里的标准白人模板的长相，居然是在日本长大的，这太坑了吧。\\

% 「はあ……」
「哈啊……」

% 「ま、ここはあきらめたほうが良さそうですね」\\
「嘛，都这样了还是放弃为好了啦」\\

% 三好が、そういって、もう一度会議室の椅子を引いてくれた。
三好这么说着，再次做回到会议室的椅子上。

% 仕方なく俺たちがそこに座ると、鳴瀬さんが、コーヒーマシンのボタンを押して、会議室内に香ばしいコーヒーの香りが漂い始めた。\\
我们无奈地坐回到座位上，然后鸣濑小姐便按下了屋里咖啡机的按钮，顷刻会议室里便飘荡起咖啡的香醇气味。\\

% 『それで、どういった御用ですか？』
\trans{"So, what do you want to talk about?"}{『所以，想谈些什么？』}

% 『なんだ、巧いじゃないか』
\trans{"You sounds quite fluent."}{『你说的不是挺顺的嘛』}

% 『論文英語ですけどね』
\trans{"Learned aiming only to writing paper though."}{『虽然只是写论文用的』}

% 『意味が通じれば充分だ。で、君たち、いったいどうやったんだ？』
\trans{"That's enough for communication. So, how you guys did that?"}{『能交流就够了。所以，你们是怎么办到的？』}

% 『なんのことです？』\\
\trans{"You mean what?"}{『你是说什么？』}\\

% 「どうやって、カウント６０未満でこのオーブをここまで持ってきたのかって聞いたのよ」\\
「他是在问你们是怎么做到把计时不到60的宝珠送到这里来的」\\

% ナタリーがちゃんと日本語でフォローしてくる。
然后娜塔莉在一旁用日语补充。

% 分からないふりはできないってことですかね。\\
看来是没法子装聋卖傻了呢。\\

% 『あー、偶然、１時間ほど前に手に入れることができたんですよ』
\trans{"Ah, accidentally, we got it about 1 hours before."}{『啊，一个小时以前，我们偶然得到了啦』}

% 『偶然？』
\trans{"Accidentally?"}{『偶然？』}

% 『ええ、そりゃあもう。詐欺にならなくてよかった』\\
\trans{"Yes, that's it. So lucky not becoming scam."}{『啊，是啊。还好没变成骗子呢』}\\

% 『じゃ、この、いかにも何かありそうな魔法陣はなんなんだい？　あ、僕はジョシュアだ。よろしくね』\\
\trans{"And what this incredibly plausible magic circle is used for? Oh, I'm Joshua. Hi."}{『然后，这个看起来煞有其事的魔法阵是拿来干什么的？啊，我是约书亚。你好』}\\

% ジョシュアと名乗った、アッシュブロンドの背の高い男は、オーブの蓋の裏を見ながらそう聞いてきた。\\
名叫约书亚的，一头灰金头发，个子很高的男性，看着宝珠盒的内衬问到。\\

% 『んー、雰囲気ですかね？』\\
\trans{"Hmm... For atmosphere?"}{『嗯……气氛吧？』}\\

% 俺は何事もないような顔で、肩をすくめながらそう答えた。\\
我一脸无所谓的表情，耸了耸肩膀答到。\\

% 『雰囲気』
\trans{"Atmosphere？"}{『气氛？』}

% 『そう。メイドインジャパンは細かいところにもこだわるものなんですよ』\\
\trans{"Yea. You know that 'Made in Japan' cares the details, don't you?"}{『啊。日本制造可是很在意细节的』}\\

% その後も、彼らは主に代々木ダンジョンに関する雑談に混ぜて、いろんな質問をしてきた。
然后，他们又问了许多问题，主要是关于代代木迷宫的杂谈。

% しばらく東京にいて、代々木ダンジョンにも潜ってみたいから案内を頼めないかと言われたときは、俺たちは１Ｆしか潜ったことがないので無理だと断った。\\
他们说他们会在东京待一段时间，想去代代木迷宫里，问我们能不能带路，不过我们只去过1楼，便拒绝了。\\

% 『１Ｆだけ？』
\trans{"Only 1F?"}{『只去过1楼？』}

% 『２Ｆへ降りる階段までは行きましたけどね』
\trans{"Well, precisely and the stairs to the 2F."}{『要说的话倒是到过去二楼的楼梯那』}

% 『キミはどのくらい潜ってるんだ？』
\trans{"How long have you been in the dungeon?"}{『你们进迷宫已经多久了？』}

% 『１ヶ月未満ですよ』
\trans{"Less than one month."}{『不到一个月哦』}

% 『それでどうやって……いや、わかった。他を当たってみるよ』\\
\ruby{Then how you guys...Ah, I got. We'll ask for others."}{『那你们是怎么……啊，行。我们去问别的人吧』}\\

% どうやってオーブを、と言いかけたんだろうな。\\
肯定是想问我们怎么搞到宝珠的吧。\\

% 案内は自衛隊じゃなければ、カゲロウとか、渋チーとか呼ばれるチームがあるみたいだから、その辺に頼めばいいだろう。みんな喜んで案内してくれると思う。\\
给他们带路的话，要么是自卫队的人，再不济让蜉蝣啦，涩队这几个队伍来也行。感觉他们都会挺开心答应的。\\

% ふと話がとぎれたところで、三好がうまく割り込んできた。\\
趁大家都停下的空隙，三好开口说道。\\

% 『では、話題も尽きませんが、そろそろ次がありますのでこの辺で失礼します』
\trans{"OK, though still have many things to say, we have other schedules, so we have to go now."}{『很抱歉，想必大家都还意犹未尽，但我们今天还有别的安排，就先行告退了』}

% 『ああ、またいずれ会うこともあるだろう。そのときはよろしくな』
\trans{"Fine, and I believe we'l meet again. See you next time."}{『嗯，那就下次再见了。到时候就承蒙你们照顾了』}

% 『こちらこそ。今日はお話しできて光栄でした』\\
\trans{"See you next time. It's my proud to have a talk with you."}{『我才是承蒙你们关照了。能够与各位交谈是我的光荣』}\\

% 営業スマイル全開でサイモン達と握手した三好と俺が、退室しようとドアを開けたタイミングで、サイモンが再び声を掛けてきた。\\
正当我和三好一脸营业用笑容与西蒙他们握完手，打开门正准备离开的时候，西蒙再次开口发问。\\

% 『すまない、あと1つだけ』\\
\trans{"Sorry, just one more thing,"}{『抱歉，让我再问最后一个问题』}\\

% あんたはＬＡＰＤの殺人課の警部補か。(*1)\\
你是洛杉矶警察局凶杀科的警察中尉啊。\ofnote{神探可伦坡\\"Just one more thing"是他的名台词。\\另外日语配音版的称呼是可伦坡「警部」\footnote{正好和西蒙的军衔相同}。}\\

% 『最近エリア１２のエクスプローラが、ＷＤＡ世界ランク１位になったんだが――』\\
\trans{"Recently an explorer of area 12, has become the 1st of the WDA World Rank..."}{『最近WDA排名表的第一名，好像变成区域12的探索者了……』}\\

% 俺はドアを開けたまま振り返って答えた。\\
我让门就这么开着答道。\\

% 『らしいですね。それが？』
\trans{"Seems like it. What's the problem?"}{『好像是那样呢。想问我什么？』}

% 『――君たちの知り合い？』\\
\trans{"Do you know him?"}{『你们认识他吗？』}\\

% このオヤジ、全然目が笑ってねぇ。\\
这大叔眼里完全就没有在笑啊。\\

% 『まさか』\\
\trans{"You kidding"}{『怎么可能』}\\

% そう言って肩をすくめると、そのまま会議室を出て扉を閉めた。\\
我这么答道然后走出了会议室，随手带上了门。\\
