% \subsection{§026 異界言語理解 11/10 (sat)}
\subsection{§026 异界语言理解 11/10 (六)}

% 「失礼します」\\
「打扰了」\\

% Ｄパワーズとサイモンの取引の仲介をした翌日、ＪＤＡオフィスに連絡のために戻ってきた鳴瀬は、斎賀課長に会議室へと呼び出された。\\
在中介完D Powers与西蒙的交易后隔天，为了进行联络回到JDA办公室的鸣濑，被斋贺科长叫去了会议室。\\

% 「斎賀課長、それでどういったお話でしょうか？」
「斋贺科长，是什么事情呢？」

% 「まあ、そう構えるな」\\
「嘛，别这么急嘛」\\

% いや、いきなり呼び出されたら何事かって思うよね、と考えながら、指し示された椅子に座った。\\
听完，鸣濑一边在心理吐槽着「突然把人家叫过来肯定会关心是怎么了啊」，一边坐在了示意的椅子上。\\

% 「鳴瀬。お前、なぜＤパワーズに専任が着いたのか、わかるか」
「鸣濑。你清楚你是为什么被任命了D Powers专管一职的吗」

% 「凄い利益を叩き出すパーティに恩を売る、と言いたいところですが、実際は、オーブ保存技術を初めとする未知の技術の調査、といったところでしょうか」
「虽然想说是向能够得到巨大利益的队伍卖恩情，但实际上是让我去调查以宝珠保存技术为首的未知技术的吧」

% 「まあ、それもなくはない」
「嘛，这也算是一个方面」

% 「他にも？」\\
「还有？」\\

% 「お前、ダンジョン＝パッセージ説を知っているか」
「你知道迷宫通道假说吗」

% 「え？　ええ、まあ一応。トンデモ本で読んだことはありますが」
「诶？啊，知道个大概吧。曾经在超现实书\footnote{超现实书：トンデモ本。由日本作家藤仓珊提出的概念。指的是将神秘与超现实理论作为真实科学叙述的书。}上读到过」

% 「先日、あれの証拠がロシアから発表された」
「前段时间。俄罗斯发表了支持那个假说的证据」

% 「……は？」
「……啥？」

% 「まだ、公になっていないから喋るなよ」
「暂时还没有公开，所以不要到处去说啊」

% 「はい……」
「哦……」

% 「しかし、とある事情があって世界中の関連機関はそれを検証できない。説得力はある。しかし、言っていることが本当かどうかはわからない。現状、そう言ったところだ」
「可是，由于某个原因，全世界的相关机构都无法验证其真伪。虽然他们的证据十分具有说服力。但现状，我们现在无法验证他们的证据到底是事实还是捏造。准确来说是这样」

% 「はぁ」\\
「呃」\\

% 「時に、Ｄパワーズは、あれだけの数のオーブを売りに出しているにもかかわらず、その出所が全く分かっていない」
「而D Powers他们，尽管能拿出那么多宝珠来拍卖，其来源我们却完全没有头绪」

% 「消去法的に代々木でしかあり得ないと思いますが、芳村さんに下の階層に降りる気配はありませんし、三好さんに到っては、ダンジョンに潜っているという様子すらありません。一番可能性が高いのが、誰かからの買い取りです」\\
「用消除法，我们能得出这些宝珠只可能来自代代木的结论，但芳村他完全没有跑去迷宫下层的迹象，而三好则甚至连迷宫都不怎么进。这么一来，他们宝珠最有可能的来源就是收购了」\\

% 「そうだな。つまり、現象だけを見るなら、どこからともなくオーブを都合出来て、それを適切なタイミングで提供できるなんらかの方法がある。と考える以外ないことになる」
「确实呢。也就是说，光看他们的表现，得出的结论便是，他们有不知如何能够在恰好的时间点能获得所需宝珠的手段。仅此而已」

% 「そう……かもしれません」\\
「也许……是这么一回事」\\

% 「そこで、先の検証だ」
「然后，刚才提到的验证」

% 「？」\\
「？」\\

% そう言われても、鳴瀬には課長が何が言いたいのかまるでわからなかった。\\
科长话锋一转，可鸣濑却一头雾水。\\

% 「検証には、とあるスキルオーブが必要だ」
「验证需要某个技能宝珠」

% 「まさか」
「难道」

% 「そう。そのオーブ――異界言語理解、を彼らに都合して貰えないだろうか、という話だ」\\
「对。也就是说，他们能不能想办法得到那个宝珠——异界语言理解，这回事」\\

% 異界言語理解。
异界语言理解。

% 最近ロシアのキリヤス＝クリエガンダンジョンでドロップしたそのオーブは、利用者にダンジョン産の異界言語で書かれている碑文を読む力を与えるものだそうだ。
近日，在俄罗斯的齐亚斯·库利约甘迷宫掉落的那个宝珠，似乎能够给予其使用者理解迷宫中发现的以异界语言书写的碑文的能力。

% それを手に入れた研究所は、早速知られている碑文の一部を翻訳して発表した。\\
而得到这一能力的研究所，迅速将一部分已经公开的碑文翻译并发表了出来。\\

% 「センセーショナルな内容だったんですか？」
「是轰动性的内容吗？」

% 「世界中の国が目の色を変える程度にはな。しかし他の研究者には、そもそもその内容を検証できない」\\
「简直是让全世界的国家们闻之色变的内容。可其他的研究者，却连其内容都无法验证」\\

% 翻訳内容と碑文を付き合わせて、解読を試みてもいるが、そもそも単語が１：１に対応しているわけでもなければ知られていない名詞も数多くある。
虽然有人已经尝试对照翻译内容和碑文尝试解读，但单词本身就不是一一对应的，更何况其中还夹杂了许多意义不明的专有名词。

% かの国が訳文を正しく公開したのかどうか、なにか伏せられている情報がないのか、そう言った事柄に関しては検証不可能な状態らしい。\\
如今的状态便是，到底他们有没有公开正确的译文，或是他们有没有隐藏一部分的情报，其他人全部无法验证。\\

% 「２個目のオーブが見つかったとき、もしも内容がデタラメだったら国際的な信用をなくすだろうから、完全にデタラメということはないだろう。しかし、なにか重要な情報を伏せて利を得ようとしている可能性は充分以上にある。なにしろ発表された翻訳は碑文の一部だったそうだ」
「考虑到如果发现了第二枚宝珠，内容夸大造假的话可能会关系到国际信誉，他们应该不会去捏造内容。但他们想必会隐藏一部分重要的情报以从中牟利。毕竟他们发表的碑文翻译只有一部分」

% 「なんだか、面倒ですね」\\
「总觉得，很麻烦呢」\\

% 国家の思惑が絡んだ瞬間、世界はあっという間に複雑化していく。\\
一旦牵扯上国家意志，世界便瞬间变得复杂了起来。\\

% 「それで、どのモンスターがドロップするんですか？」
「所以，掉落宝珠的是什么怪物？」

% 「分かっていない」
「不清楚」

% 「は？」
「嗯？」

% 「それでも、未登録オーブをあれほどほいほいと見つけてくる彼らなら、可能性があると思わないか？」
「就算如此，但考虑到他们能那么轻而易举地搞到未登录的技能宝珠，应该也有可能能弄到吧？」

% 「それをなんとなく誘導しろと？」
「而我则想办法让他们去找？」

% 「まあ、そうだ」
「嘛。就是这么回事」

% 「そんな無茶苦茶な……」\\
「这么乱来……」\\

% Ｄパワーズには何か秘密がある。それは確かだ。\\
D Powers隐藏着什么秘密。这一点可以确定。\\

% それなりに受け入れられているような気もするから、少しくらいは信頼もあるかもしれない。
鸣濑感觉自己和他们也熟悉到一定程度了，他们对自己也许也有一点信赖吧。

% しかしいきなりこのオーダー。もし引き受けてしまえば、オーブを取得する方法や保存する方法があると証明するようなものなのだ。\\
可这个请求还是太过突然。如果他们接下了的话，那就等同于在明言自己拥有取得和保存宝珠的方法。\\

% 「……理由を聞かれたら喋っても良いんですか？」
「……如果他们问理由的话可以明说吗？」

% 「んー、そこは仕方がないか。口止めはしておけよ」
「嗯，这个不说没办法吧。总之记得让他们保密」

% 「わかりました。でも期待しないで下さいよ？」
「明白了。不过可别太抱期待哦？」

% 「いや、期待はするさ」\\
「哎呀，期待肯定是要期待的啦」\\

% 鳴瀬はそれを聞いて大きくため息をついた。\\
听见这话，鸣濑长叹一口气。\\

% 「……それで、条件はどうするんです？」\\
「……然后，这边能给什么样的条件？」\\

% 何しろさっきの話が本当なら、世界中の国家が喉から手が出るほど欲しがっているオーブなのだ。
毕竟如果刚刚的话都是真的，那全世界的国家肯定都对这个宝珠垂涎欲滴。

% 先のオークションにでもかけたりしたら、どのくらいの価格が付くか見当も付かないが、途方もないという事だけは確実だろう。\\
如果像上次一样也拿去拍卖的话，虽然不清楚具体能卖到多少钱，但可以肯定一定会是个天文数字吧。\\

% 「条件は……お友達のお願いって事で、なんとかならんか？」
「条件啊……因为是朋友所以帮个忙，这么着不行吗？」

% 「なるわけないでしょう！」\\
「肯定不行啊！」\\

% 実に日本人的でありがちな手段だが、ビジネスの世界でそんなものが通用するはずがない。
虽说这算是日本人拜托他人的常见手法，但到了生意场上显然是行不通的。

% しかも途方もないビッグビジネスなのだ。\\
更何况这还是个不得了的大单子。\\

% 「だよなぁ……だが、この案件が達成されたときに得られるであろう適正な金額は、ＪＤＡの年間予算でも無理だろう。端的に言えば払えんな」
「也是呢……不过，就算拿出JDA一整年的预算出来，和对应的报酬比起来还是远远不及啊。直说吧，我们付不起」

% 「家を注文して建てさせた後に、お金がありませんごめんなさい、なんて言っても許して貰えないと思いますけど」
「就像跑去订了栋屋子，等建好了之后突然说因为没钱所以付不起一样，对方想必不可能就此作罢呢」

% 「まあな……ま、その件は上に掛け合って国に用意させるしかないだろう。当面は、経費＋適価で買い取るって感じで進めておいてくれ」
「嘛确实……总之，这个问题就只能我去跟上面的人谈去动用国家资金了啊。他们的话你就说用经费加上适当的价格向他们收购这样吧」

% 「わかりました。でも適価が用意できなかったら、ＪＤＡの信用は地に落ちますよ」
「我明白了。不过要是准备不上那个适当的价格，JDA的信用可就要一落千丈了啊」

% 「その場合は、例のオークションにでもかければ元だけは取れるさ、確実に」\\
「那样的话就送去那个拍卖，就算没得赚至少也不会赔嘛」\\

% そんなことをしたら、命が危ない案件なんじゃないのと思ったが、その言葉は飲み込んだ。なにしろオーブが見つからない可能性のほうが遥かに高いのだ。\\
虽然想要吐槽那么一来搞不好岂不是命都要搭上，但鸣濑还是把这话咽了回去。毕竟很有可能结果是找不到。\\

% 斎賀は立ち上がってブラインドに指を引っかけて表を眺めると、さりげなく言った。\\
斋贺站起身用手指拨开百叶窗看了眼手表，然后随意地说道。\\

% 「それにな、どこの誰だか分からない、エリア１２の世界ランク１位の影が、あそこにちらつく気がしないか？」
「说起来啊，你不觉得，那个在区域12突然窜出来的世界第一，感觉跟他们有什么关系吗？」

% 「未知の３人目、ですか？」\\
「你是说未知的第三人，吗？」\\

% がしゃっと音を立ててブラインドを元に戻すと、鳴瀬の方を振り返った。\\
斋贺松开手回头看向鸣濑，而百叶窗则刷的一声恢复了原状。\\

% 「そういえば、ＵＳＤＡ（アメリカダンジョン協会）から連絡が来てな」
「说起啦，\ruby{USDA}{美国迷宫协会}过来联系了我们」

% 「はい」
「说了什么？」

% 「明日からしばらくサイモンチームが代々木に潜るそうだ」
「明天开始，西蒙队他们好像要下代代木去」

% 「はい？」
「然后？」

% 「対抗したのかどうかはしらんが、習志野から君津２尉のチームも潜ると連絡があった」
「不知道是要对抗他们还是怎么回事，习志野那边说君津2尉他们的队伍也要下代代木」

% 「君津って、伊織さんですか？」\\
「君津是说的伊织小姐吗？」\\

% 君津伊織は、世界ランク１８位。日本のエースエクスプローラだ。\\
君津伊织，世界排名第18位。日本最强的探索者。\\

% 「そうだ。明日から代々木は最上位エクスプローラのそろい踏みだ。管理課も忙しくなるな」
「对。明天开始代代木里可就是顶级队伍云集了。管理科也要忙起来了啊」

% 「私もお手伝いに……」
「那我也去帮个忙……」

% 「君はＤパワーズに張り付いていろ。この１ヶ月で、きっと何かが起こる。『異界言語理解』の件はよろしく頼む」\\
「你就专心在D Powers那边吧。这一个月肯定会有不小的风波。『异界语言理解』的事情就拜托你了」\\

% そういうと斎賀は会議室を出て行った。
说完，斋贺便离开了会议室。

% 残された鳴瀬は思わず呟いた。\\
而留在屋里的鸣濑则不禁自言自语到。\\

% 「よろしく頼むって言われても……なぁ」\\
「就算你拜托我我也……唉」\\
