% \subsection{§027 事務所の引っ越しと探索依頼 11/12 (mon)}
\subsection{§027 办公室搬迁与探索委托 11/12 (一)}

% そうして、１２日。俺たちは新しい事務所へと引っ越した。\\
然后便到了12号。我俩搬到了崭新的办公室。\\

% 「うわあ、なんだこれ……」\\
「呜哇，这也太豪华了吧……」\\

% ２Ｆにある自分の部屋の玄関の扉を開けた俺は、思わずそう呟いた。\\
打开了2楼的自家大门，我不禁发出了感叹。\\

% 「北欧風ですね」\\
「北欧风格呢」\\

% と、ちらりと覗いて行った三好が言った。\\
三好往里瞄了一眼说到。\\

% たしかにシンプルに纏めて欲しいとは言った。
确实我说了风格希望能简约集中一些。

% そして言葉通りにシンプルで家具も少なめ、確かにきれいに纏められている。\\
然后确实如我的要求，内装风格十分简约，家具也不多，也很整洁地集中在了一起。\\

% 「しかしなぁ……」\\
「不过啊这……」\\

% 俺はダイニングテーブルの上から下がっている蓑虫みたいなライトを見ながら、あまりにオサレな空間に尻込みしていた。どうにも落ち着かない。\\
我望着餐厅那吊着的蓑蛾一样的灯饰，一屁股坐进了这过于高雅的空间。感觉如坐针毡。\\

% 「ま、住めば都か」\\
「嘛，久居为安啦」\\

% その一言であきらめた俺は、少ない持ち物の整理を始めた。\\
听了这话，我断念地整理起带来的那点东西。\\

% リビングの壁一面に設置されている重厚な本棚は、分厚くて重たい専門書で埋まればかっこよさそうだ。専門書あんまり持ってないけれど。\\
客厅里，一面墙边摆着一个富有架势的书架。感觉往里塞满上又厚又重的专业书籍的话，感觉应该挺气派的。虽然专业书籍我总共也没几本。\\

% 持ってきた荷物が少なすぎて、３０分もしないうちに整理が終わってしまった俺は、玄関を出て１Ｆの事務所へと足を運んだ。\\
搬来的行李总共加起来也少得可怜，结果不到半个小时家里就整理完毕了。家务告一段落，我出门向一楼的办公室走去。\\

% 「１Ｆは、三好の趣味の部屋みたいだな」
「一楼看起来就像是符合三好喜好的屋子啊」

% 「へへへ。いいでしょう」\\
「嘿嘿嘿，感觉不错吧」\\

% ダイニングにはユーロカーヴのレヴェラシオンが３台並んでいた。中身はまだ……あれ？　ちょっと埋まってるな。\\
餐厅里直接摆上了三台EuroCave的Revelation系列酒柜。柜子里暂时还……啊嘞？怎么就摆上东西了。\\

% 「自分の部屋のダイニングに置くのかと思ってたよ」
「我以为你会把这些都摆你自己屋子的餐厅呢」

% 「自分の部屋でそんなガバガバ飲みませんよ！」\\
「自己屋子里我才不会那么喝那么凶啦！」\\

% つまり、事務所のダイニングで飲む気なんかい！　とは突っ込まないのがうまくやるコツだ。そのはずだ。\\
合着你这家伙是打算在办公室的餐厅里大喝特喝啊！——处事秘诀告诉我，这里还是不吐槽的为好。大概吧。\\

% すでに事務所然としているリビング側を覗くと、奧にあるＬ字型をした三好の大きなデスクの上には、３０インチクラスのモニタが３台並んで、すでにメモ用紙が散乱していた。
我看向已经布置得一副办公室样子的客厅，最里面三好那张L字形的大桌子上，三个大概30寸大的显示器摆成一排，桌面已然是记录用纸的一片狼藉。

% 隣には、どうやら俺のデスクっぽいものが置かれていたので、その椅子に腰掛けてみた。
那旁边还摆着一个像是我的桌子一样的东西，我便坐在了那边的椅子上。

% うん、いいね。\\
嗯，感觉不错。\\

% 「先輩、荷物の整理は終わったんですか？」
「前辈，东西都整理好了吗？」

% 「ああ、服と本くらいしかないしな」
「啊啊，不过也就衣服跟书而已」

% 「え？　食器とか細かいものは？」
「诶？餐具这些零碎东西呢？」

% 「前の家」
「以前的家里」

% 「前のって……向こうのアパートはどうするんです？」
「以前的……那边的公寓你打算怎么办？」

% 「面倒だから、しばらく放置」
「好麻烦，先放着吧」

% 「うわー、金満ですね！」\\
「呜哇，还真是一副有钱人口气！」\\

% まあ、確かに。
嘛，也是。

% いかに面倒でも、以前なら必死ですぐに引き払っていただろう。
哪怕再怎么麻烦，这要放在以前我也肯定是会拼命清退出来的吧。

% いかにボロとは言え、家賃は特段安くもないのだ。いや、もちろんまわりに比べれば安いのだが。\\
就算再怎么破，租金也算不上是便宜。嘛，虽说跟周边比起来确实是便宜。\\

% これも心の余裕のなせる業？\\
这也是内心变得从容所赐吗？\\

% 「単にグータラだと思います」\\
「只不过是你人变懒了啦」\\

% はい。その通りです。\\
嗯，正是如此。\\

% 「そういう三好はどうしてるんだよ」
「然后三好你自己呢」

% 「私はもう引っ越しましたよ？」
「我已经都搬过来了哦？」

% 「は？　何にもしてないような気がするんだが」
「诶？我也没见你干什么活啊」

% 「完全お委せお引っ越し便を頼みました。なにもしなくても、あーら不思議。勝手に梱包されて、運ばれて、あっという間に元通りの部屋に復元されるんですよ。いやー、コーディネーターと言い、世の中にはいろんな魔法があるんですね」
「我全都委托给搬家公司了啦。什么都不用做，真是太神奇了。他们自己就帮我打好包，运过来，没多久屋子里就变得和原来的一样了哦。哎呀，包括协调员，这世界上的可是有各种各样的魔法的哦」

% 「そんな便利なものが……知らなかった」\\
「居然……有这么方便的东西」\\

% 「世界はお金持ちに甘いんですよ。目から鱗がぽろぽろです」
「这世界有钱人过得可是超舒服的哦。简直就是得道升天」

% 「ちっ。まあ、おいおい移動させて、綺麗になったら引き払うよ」
「切。嘛，等我有时间了也喊人去收拾干净，然后退租吧」

% 「これはずっと維持しちゃうヤツですね」
「听这语气就感觉前辈会一直咕下去呢」

% 「うっせ」\\
「啰嗦」\\

% そんなやりとりをしていたら、玄関の呼び鈴が鳴った。
正在我们聊着天的时候，大门上的门铃响了起来。

% 三好がＰＣの画面をちらりと確認すると、「鳴瀬さんです」と言った。\\
三好瞄了一眼屏幕，然后「好像是鸣濑小姐」说到。\\

% 「あ、お引っ越しおめでとうございます。これ、お祝いです」\\
「啊，祝贺你们乔迁新居。这是礼物」\\

% 鳴瀬さんは大きな胡蝶蘭の鉢植えを抱えていた。大輪４０個クラスの結構大きなやつだ。普通は配送して貰いそうなものだけど。
鸣濑小姐抱着一个很大的蝴蝶兰盆栽。而且还是大约40朵的一大株。普通的话这种东西应该是让快递送来家里的啦。

% しかし胡蝶蘭って育てるの難しいんじゃなかったっけなどと考えながら、お礼を言って受け取った。\\
我一边在脑子里考虑着蝴蝶兰这东西听说挺难养的事情，一边答谢着鸣濑小姐接过了盆栽。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「あの、お引っ越しが一段落したところで、専任管理監としてお願いが」\\
「那个，你们搬家也应该告一段落了，我专职主管职务上想拜托你们点事情」\\

% 引越祝いの挨拶もすませ、（コンビニの）蕎麦も一応お気持ちで食べた後、珈琲を入れて雑談をしている最中に、突然居住まいを正して、そう切り出された。\\
说完了搬家的贺词，姑且也吃过了（超市买来的）荞麦\footnote{江户时代，从江户地区发展起的习俗。荞麦形状细长，有以后小事上要长久蒙对方照顾的含义。}，正在我们一边泡着咖啡一边闲聊的时候，鸣濑小姐突然摆正了姿势开口说到。\\

% いつになく緊張しているように見えた鳴瀬さんを見て、三好がフランクに答える。\\
看见鸣濑小姐突然反常地紧张了起来，三好不假思索地答道。\\

% 「なんです改まって？　いいですよ、できることでしたら」
「突然怎么了？说吧，如果能办到的话」

% 「あ、あの。とあるオーブを探していただきたいんです」
「那、那个。希望你们能够去寻找一个宝珠」

% 「オーブを、探す？」\\
「寻找……宝珠？」\\

% 俺と三好は、顔を見合わせた。
我和三好面面相觑。

% 一体どういうことだろう？\\
这是要干什么？\\

% 「どんなモンスターがドロップするんです？」
「是什么怪物掉落的？」

% 「わかりません」
「不知道」

% 「え？」\\
「诶？」\\

% 「えーっと、代々木でドロップするんですよね？」
「呃……总之代代木里会掉落吗？」

% 「それもわかりません」
「这个也不知道」

% 「ええ……」\\
「呃……」\\

% 「そのオーブ『異界言語理解』は、世界でたった１個、ロシアのキリヤス＝クリエガンダンジョンでドロップしました。ただしどのモンスターからドロップしたのかは公開されていないんです」\\
「这个宝珠『异界语言理解』，全世界只有在俄罗斯的齐亚斯·库利约甘迷宫里掉落了一个。可是他们也没有公开是哪个怪物掉落的宝珠」\\

% 異界言語理解とはまた、すごい名前のスキルオーブだな。\\
异界语言理解，这又是一个听名字就感觉不得了的技能宝珠啊。\\

% 「それで、なんでそのオーブが必要なんですか？」\\
「所以，为什么你们会需要那个宝珠？」\\

% 鳴瀬さんはため息をひとつつくと、極秘事項なのですがと口止めをした後話し始めた。\\
鸣濑小姐叹了一口气，先声明完这是机密事项，让我们不要外传，然后开始解释了起来。\\

% 「つまり、そのスキルの効果でダンジョン碑文の翻訳が行われたけれど、その翻訳の内容に嘘がないかどうかは現時点ではわからないということですか」
「也就是说，虽然现在已经有利用那个技能得到的译文了，但还没有办法验证翻译的内容与碑文上实际的内容到底是不是一致的咯」

% 「そうです。その検証のために、世界中の国がそのオーブを探しています」\\
「对。所以为了验证真伪，全世界所有国家都在寻找这个宝珠」\\

% 「先輩、ちょー儲かりそうですよ！」\\
「前辈，感觉这能赚超～大一笔耶！」\\

% 近江商人が目を￥にして、飛び上がった。\\
近江商人刷地起身，眼睛已是￥的图案。\\

% 「え？　仮に手に入ったとして、オークションに出しちゃって良いものなの？」
「诶？假如我们弄到了的话，可以拿去拍卖吗？」

% 「あ、そうか……」\\
「啊，是诶……」\\

% 「私としましてはＪＤＡに譲っていただけると大変助かるのですが……」
「我这边的话如果你们能够转让给JDA的话那就真的帮大忙了……」

% 「自由経済って、そういう点では縛りが多くて大変ですよね」\\
「自由经济下，这种地方限制过多可真是麻烦呢」\\

% 俺は笑いながら、そう言った。\\
我一边笑着一边说到。\\

% 「そのキリヤスダンジョンでしたっけ？　の、モンスター構成はわかりますよね。それは代々木にも？」\\
「那个齐亚斯什么什么的迷宫里怪物的组成知道吗。那些怪物代代木里也有吗？」\\

% 鳴瀬さんは頷いた。\\
鸣濑小姐点了点头。\\

% 代々木は非常に広くて、モンスターの多様性については世界でも屈指のダンジョンだ。ひとつのフロアの中に、いくつかの環境セクションがあるフロアも確認されている。
代代木面积十分之大，在怪物的多样性上也是全世界名列前茅的。部分楼层哪怕在一层之内，也存在着好几个不同的生态群系。

% フロアボスだけでなく、各セクションのボスみたいなモンスターまで存在していた。\\
除了楼层Boss以外，每个群系甚至还有单独的Boss。\\

% 「ほとんどは確認されています」\\
「基本上都是有的」\\

% そういって、キリヤスダンジョンにいるモンスターの一覧を渡してくれた。
鸣濑小姐一边说着，一边把齐亚斯迷宫的怪物列表递给了我们。

% 俺は三好とそのリストを追いかけた。\\
我和三好浏览起了列表。\\

% 「言語理解ってことは、なにか喋りそうな知性のあるモンスターですかね？」
「说到语言理解的话，感觉就像是什么会说话，有智力的怪物掉的呢」

% 「バンパイアみたいなタイプか？」
「比如吸血鬼一类的？」

% 「そうそう、そんなの」\\
「对对，差不多那种的」\\

% 因みにバンパイアは今のところ見つかっていない。
顺带一提，迷宫里暂时还没有发现过吸血鬼。

% まあ、そう言う可能性もあるだろうが……\\
嘛，虽然也有可能会有啦……\\

% 「たぶんこれだな」\\
「大概是这个吧」\\

% と俺は一匹のモンスターを指さした。\\
我一边说着，一边指向了一个名字。\\

% ブラッドクランシャーマン。
\ruby{血|族|萨满}{Blood|Clan|Shaman}。

% ゴートマンのように社会性の高いモンスターは、特定の地域でクランを作っていることがある。そのクランの中で、魔法を操る職業の代表格だ。\\
有些怪物类似于\ruby{羊人}{Goatman}，有很高的社会性，会在特殊的区域形成部落。而这种怪物则是部落当中使用魔法的代表性职业。\\

% 三好が不思議そうな顔で聞いた。\\
三好一脸疑惑地问到。\\

% 「なんでわかるんです？」
「你怎么知道的？」

% 「不思議だと思わないか？」
「不觉得很奇怪吗？」

% 「なにがですか？」\\
「哪里奇怪了？」\\

% 「鳴瀬さん、モンスターの名前は誰が付けてるんです？」
「鸣濑，怪物的名字是谁给取的？」

% 「一般的なものは、発見者や国が適当に付けたものを、ＷＤＡが正式名称として発表します。ただし、素材アイテムがドロップした場合は、大抵名称が書かれていますので、その名称に修正されますね」
「一般来说的话，都是由发现者或者国家取一个差不多的名字，然后由WDA将其作为正式名称公布。不过，如果掉落了材料，上面一般都会写上名字，这是就会根据其名称进行修正」

% 「そこですよ」
「就是这个」

% 「？」\\
「？」\\

% 「大抵のモンスターは、地球の神話や、それを引いたゲームの世界などから名前が付けられているように見えます」
「大多数怪物的名字，都是来源于地球的神话，或是以其为原型的游戏世界里的名字呢」

% 「はい、概ね」
「嗯，大部分都是呢」

% 「アイテムに付いていた正式な名称は、言ってみればダンジョンが指定したものです。にも関わらず、いままでドロップしたオーブは、大抵がそのモンスターが落としてもおかしくない範囲の効果を持っていた」
「而掉落物上写着的正式名字，则是由迷宫定下来的。可尽管如此，至今掉落的宝珠，其技能也都是相应怪物有可能拥有的」

% 「そう、ですね」
「确实、呢」

% 「どうしてそのモンスターが落としそうだと、我々が考えるオーブがちゃんと落ちるんでしょうね？」\\
「为什么这些怪物掉落的宝珠，与我们对其的预期如此吻合？」\\

% 俺はスライムのドロップ可能性があるオーブを見て、とても不思議に思っていた。
看过史莱姆可能会掉落的宝珠之后，我便感到十分不可思议。

% それはまるで、日本人がドロップアイテムを決めたかのようなラインナップだったからだ。\\
那个列表看起来，就像是由日本人决定的一样。\\

% 異世界？から来た、スライムと名前を付けられた未知の生物が、どうして日本のゲームのスライムと、名前を付けられたときにはまるで知られていないはずの性質まで一致しているのだろう？\\
在取名时本应完全无法判断，可为何来自异世界（？）的，被取了“史莱姆”这一名字的未知生物，其性质却与日本游戏中的史莱姆完全吻合？\\

% 「このゲームをデザインしたやつは、地球の文化をよく理解しています。非常に詳しいと言っても良い」\\
「设计了这游戏的家伙，对地球的文化十分熟悉。甚至可以说是事无巨细」\\

% 鳴瀬さんは唖然とした顔で聞いていた。\\
鸣濑小姐一言不发地听着。\\

% 「そこで、考えられる可能性は３つ」\\
「所以，我有三个设想」\\

% 俺は３本目の指を立てた。\\
我树起了三根手指。\\

% 「一つ目は、たんなる偶然」\\
「其一。不过是偶然」\\

% 確率的にはありえないけどな。\\
虽然概率上看不大可能。\\

% 「二つ目は、プラトン言うところのイデアの存在」\\
「其二。柏拉图的\ruby{理型论}{theory of Forms}」\\

% それにしたって、名称が一致するというのはどうだろう。
但这么一来，还是解释不了名称一致的问题。

% ダンジョンカードはネイティブ言語で表示される。だからモンスターの名称も認識の上で置換されている、と考えることはできるかもしれないが。\\
不过，考虑到迷宫卡以持有者的母语显示，也可以认为是怪物的名字取决于观察者意识中的概念。\\

% 「そうして、三つ目は、ダンジョンのデザインをしたのは地球人だという可能性でしょうか」\\
「然后，其三。设计了迷宫的，是地球人」\\

% 「そんな馬鹿な……」
「这怎么可能……」

% 「そうですか？　そう考えるのが一番しっくり来るんですけどね」\\
「怎么不可能？不如说这应该是最容易想到的可能性才是」\\

% 俺は冗談っぽく笑いながら、珈琲を口にした。\\
如同开了个玩笑般，我一边淡淡一笑，一边喝了一口咖啡。\\

% 「ともかくそう考えた場合、地球の神話、とくにケルトあたりでは、言葉や文字を操ることは、それ自体が魔法と同義です」
「总之如果照这个思路，地球上的神话，特别是\ruby{凯尔特}{Celtic}神话里，使用语言和文字本身即被认为是魔法」

% 「社会性のあるモンスターの中で魔法を操るものは、言葉や文字に関わるスキルを持っているってことですか？」\\
「也就是说，在有社会性的怪物中，能够使用魔法，即意味着持有和语言及文字有关的技能咯？」\\

% 三好が核心を突く。\\
三好点出了问题的核心。\\

% 「そう。リストを見る限りクランを作るほどに社会性のあるモンスターは、ゴートマン系だけだ」\\
「对。整个列表看下来，社会程度到达了形成部落等级的怪物，只有羊人系的这一类」\\

% 鳴瀬さんは代々木のモンスターリストを取り出した。\\
说着，鸣濑小姐拿出了代代木的怪物列表。\\

% 「残念ながらブラッドクランは代々木にはありませんが、ムーンクランがあります」\\
「很可惜代代木里并没有血族的怪物，只有\ruby{月|族}{Moon|Clan}的」\\

% ゴートマン系ムーンクラン。代々木１４層の奧、これまた１５層への階段とは反対方向の、いかにも過疎りそうな場所にあるセクションだ。\\
羊人系月族。其位于代代木14层深处，与通往15层的楼梯完全处于反方向的一个十分地广人稀的群系中。\\

% 「でも先輩。同一クランにシャーマンがそんな沢山いますか？」
「不过前辈。一个部落里会有很多萨满吗？」

% 「そこだよな。でも、いなくなったらすぐに他の個体がシャーマンに変異するんじゃないかと思うんだ」
「确实是个问题。不过，说不定萨满消失之后，某个别的个体就会马上变异成萨满呢」

% 「根拠ないですよ？」
「这就有点妄想了吧？」

% 「まあな。でも自然界では結構あるだろ、そういうの」\\
「是没啥根据啦。不过自然界里这种事也不少哦」\\

% 「あとは、１４層まで行ったり来たりするのって、すごい時間がかかりそうですよね」\\
「还有就是，要去14层的话，来来回回的很花时间呢」\\

% それには鳴瀬さんが答えてくれた。\\
这时鸣濑小姐插口道。\\

% 「標準的な直行ルートだと２日ですね」\\
「走标准的直线前进也要两天呢」\\

% 「どっかに拠点を作るしかないな」
「必须得搭建据点了咯」

% 「エクスペディションスタイルですか？」\\
「采取喜马拉雅式的方法？」\\

% エクスペディションスタイルは、登山用語から来た言葉だ。
所谓喜马拉雅式，是一个原本是登山用语的词汇。

% ダンジョンの中にベースキャンプを作り、そこからいくつか層を降りる度にキャンプを設営して、複数のサポート隊員がキャンプ間で物資を運搬し、冒険を支える方法だ。\\
其意为在迷宫中搭建大本营，然后以其为基地，每几层建立据点，由多名支持队员在据点间运送物资，以为探险提供支持的方法。\\

% 対して、少人数のパーティだけで攻略する方法が、アドベンチャラースタイルだ。\\
相对的，以少数人组成的队伍进行的攻略方法则称为阿尔卑斯式。\\

% 「いや、アドベンチャラースタイルで行くことになるとおもう」
「嘛，我们的话可能会用阿尔卑斯式的呢」

% 「え？　本当に？」\\
「诶？真的？」\\

% 驚いたように言う鳴瀬さんに向かうと、適当にごまかした。\\
鸣濑小姐一脸惊讶地看了过来，我则随意糊弄了过去。\\

% 「まあ、お願いは了解しました。ちょっと探してみますよ」
「嘛，总之情况我们清楚了。稍微去找一找吧」

% 「あの……無理はしないで下さいね」
「那个……不要太过勉强了哦」

% 「もちろんです。グータラ生きていけるのが一番ですから。ではちょっと準備がありますので、今日はこの辺で」
「当然啦。毕竟我们是想要过悠闲日子的嘛。那么我们还需要做一些准备，今天就请回吧」

% 「わかりました。一応課長への報告もありますので、私は一旦ＪＤＡに戻ります」
「好的。我姑且还要跟科长报告，今天就先回JDA了」

% 「さっきのシャーマン予想については、まだ報告しないで下さい。面倒が増えると嫌なので」
「刚才有关萨满的猜测，请暂时别报告。我们不喜欢麻烦」

% 「わかりました。一応お引き受けいただいたことだけ伝えさせていただきます」
「明白了。那我就只报告你们同意了请求吧」

% 「余り期待しないように言っておいて下さいね」
「另外也记得跟说别报太大期望啊」

% 「お疲れ様ー」\\
「你辛苦啦～」\\

% 俺たち二人は、ＪＤＡに戻っていく鳴瀬さんを見送った。
我们两人送准备回JDA的鸣濑到了门口。

% 携帯で報告すればいいだけのような気もするが、何かあるのかも知れない。\\
虽然我觉得这种事情用手机报告下应该就可以了，不过也许是还有别的什么事情吧。\\

% 「先輩、本当に行くんですか？　１４層。私たちまだ２層に降りたこともありませんよ？」
「前辈，真的要去嘛？14层哦。我们可是连二层以下都没有下去过哦？」

% 「まあ、なんとかなるんじゃないかな」
「嘛，总归是有办法的啦」

% 「あ、そういえば先輩の世界ランクって１位だったんですよね。全然そんな感じがしないから、すっかり忘れてましたけど」
「啊，说起来前辈是世界第一来着。完全没有那种感觉，我都差点给忘干净了」

% 「失礼なヤツだな。もっとも、俺もそんな感じはしないけど」\\
「你这家伙真是没礼貌。嘛，虽说我也没啥感觉」\\

% 俺たちは顔を見あわせて吹き出した。\\
我们互相看着对方笑喷了出来。\\

% 「まあ、やばそうならすぐに逃げ帰ろう。それでさ――」\\
「总之，感觉不对劲的话开溜就是了。另外——」\\

% 俺は三好にあるものの調達を頼んだ。三好は驚いた顔をしたが、探しておきますと請け負ってくれた。\\
我让三好去准备某样东西。三好听完虽然很吃惊，但还是接下了这个任务。\\

% 「後な……」\\
「然后呢……」\\

% 俺は目の前に４つのオーブを取り出した。収納庫、超回復、水魔法、物理耐性だ。\\
我取出了4个宝珠摆在面前。收纳库、超回复、水魔法、以及物理耐性。\\

% 「先輩、これ……」
「前辈，这……」

% 「まあ、どうせ収納庫と超回復は試して見なきゃだしな。収納庫はともかく超回復は１１月の半ばにもう１つ追加できるし、俺には保管庫があるから、これは三好が使っとけ」
「嘛，反正收纳库和超回复这俩是不试不行啦。超回复的话11月月中大概还能再搞到一个，至于收纳库因为我已经有保管库了，这个就三好你用了吧」

% 「わかりました。残りは――」
「嗯，好的。剩下还有——」

% 「その４個を除けば、超回復が２個と水魔法が３個。物理耐性が７個だな」
「不算这四个，还有超回复2个、水魔法3个。物理耐性剩下7个」

% 「物理耐性はヘタすると毎日１個とれますからねぇ」
「物理耐性这东西搞不好甚至是一天一个呢」

% 「三好と俺で１個ずつ。自分達で使う分だけ残しておけば、後は全部売ってもいいよ。段々値段も下がるだろう」
「三好和我每人一样一个。除了给自己用的，剩下的就都卖了吧。估计价钱会慢慢下跌了」

% 「分かりました。じゃ、次のオークションには、物理耐性３個、それに超回復１個を出しておきましょう」
「好的。那下次拍卖，就拿出3个物理耐性和1个超回复出来卖吧」

% 「月２回、４個ずつか。悪くないな」
「一月两次，一次四个啊。感觉还行」

% 「いや、先輩。去年の代々木ダンジョンから出たオーブは、公称４個ですから」\\
「不是我说，前辈。去年全年代代木总共出产的宝珠，公开宣称可也只有4个哦」\\

% あ、そう言えばあの四角い人が何かそんなことを言っていたような……\\
啊，说起来那个四四方方的人好像有说过这么一回事来着……\\

% 「と、ともかく、１４層に行くんなら使っとけ。あと使用レポートもよろしくな」
「总、总之，要去14层的话就用了吧。另外记得说说感想」

% 「スキル取得の最大数テストみたいになってきましたね」\\
「感觉都能测试可以获得的最大技能数了」\\

% 三好は引きつった笑いを浮かべながら、収納庫に触れた。\\
「三好一边露出略显抽动的笑容，一边触碰了收纳库。\\

% 「初めて使うときは『おれは人間を辞めるぞ！』って言うのがルールだぞ」
「第一次用的时候得喊『我不做人啦！』，这可是规矩」

% 「何、言ってんですか、やめませんよ」\\
「说什么呢，我才不会不做人呢」\\

% 触れていたオーブが、光になって拡散し、触れていた部分からまとわりつくように三好の体に吸い込まれていった。
被触碰之后，宝珠变成一簇光扩散开来，然后从被触碰的地方开始汇入三好身体之中。

% オーブの使用を外から見たのは初めてだったが、こんな風に見えるのか。\\
第一次在旁边看别人使用宝珠，原来是这个感觉的啊。\\

% 「で、どうだ？」
「然后，感觉如何？」

% 「んー、なんか体が再構築されたような、変な感じです」\\
「嗯～，感觉像是身体被重构了一样，有点奇怪」\\

% そうそう。そんな感じだった。\\
对对对。就是这种感觉。\\

% 「先輩も準備するでしょう？」
「前辈你也要准备一下吧？」

% 「そうだな」\\
「确实呢」\\

% そう言って俺は自分の物理耐性と水魔法、それに超回復を取り出した。\\
这么说着，我便把给自己的物理耐性、水魔法和超回复取了出来。\\

% 「急に取得しすぎて、頭がバーン！ってなったりしないかな」
「会不会一下子得到的技能太多，大脑嘭地一下炸了吧」

% 「スキャナーズですか！　やめて下さいよ、部屋が汚れますから」
「夺命凶灵\footnote{夺命凶灵：Scanners，加拿大电影，由大卫·柯南伯格于1981制作。台译名掃描者大對決。该片最著名的即是其恐怖特效，特别以扫描者令受害人爆头的画面最为有名。}看多了吧你！别炸啊，屋子会被弄脏的」

% 「そこかよ！」\\
「居然跑去担心房子啊！」\\

% そうして俺たちは、残りのオーブを取り込んだ。
我们一边聊着，一边使用了剩下的宝珠。

% 幸い頭は破裂しなかった。\\
很幸运，脑子没有炸开来。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「げっ。あれは……」\\
「噫。那不是……」\\

% まだ時間があったから、取得したばかりのスキルの確認をしようと代々木までやってきた俺は、ちょうど向こうを歩いているサイモン達を見つけてしまった。
时间还早，我俩刚到代代木，正打算去试试新取得的技能的效果，便看见前面西蒙他们正在走着。

% 何でこんな時間にサイモンが、ここに？　潜るにしても、もっと早い時間なんじゃ……\\
西蒙他们怎么现在出现在这里啊？就算要下迷宫也该早点去啊……\\

% 『ふーん、ここが代々木か。随分きれいに開発されてるな』
\trans{"Wow, there's Yoyogi. Quite developed, isn't it?"}{『哦，这里就是代代木啊。建的挺不错的嘛』}

% 『都心のど真ん中にあるダンジョンだからね。浅い階は娯楽色も強いらしいよ』\\
\trans{"After all it's a dungeon in the heart of downtown. And shallow floors are more or less for entertainment purpose."}{『毕竟是个在市中心的迷宫嘛。而且最上面几层基本上是娱乐用途的。』}\\

% サイモンが感心するように言うと、ナタリーが代々木のパンフレットを開きながら答えた。\\
西蒙张口感叹，而娜塔莉则在一边翻着代代木的小册子一边解释着。\\

% 「おい、あれ、サイモンチームじゃないのか？」
「喂，看那边，那不是西蒙队吗！」

% 「ええ？　え？　本物？　ファルコンインダストリーのサイモンモデルじゃなくて、オリジナル？」\\
「诶？哦哦！是真的？不是FALCON INDUSTRIES造的西蒙模型，是真货？」\\

% そんな話を俺の隣にいた二人組が、それなりの声量で話したために、サイモンがこちらを振り返りやがった。カクテルパーティ効果ってやつだ。\\
旁边那两人说话声音不小，让西蒙把头转了过来。是鸡尾酒会效应呢\footnote{鸡尾酒会效应是指人的一种听力选择能力，在这种情况下，注意力集中在某一个人的谈话之中而忽略背景中其他的对话或噪音。在远处突然有人叫自己的名字时会做出反应便是其一例。}。\\

% 『お？　芳村じゃないか！』\\
\trans{"Hey! Isn't it Yoshimura!"}{『哦，这不是芳村嘛！』}\\

% サイモンのやつは、軍人とは思えないくらいフレンドリーだ。
西蒙这家伙，自来熟到不像是个军人。

% 右手をブンブンと振ってこちらに向かってくる。となりの二人が驚いたような顔をしてこちらを見ている。ヤメロ、目立つだろ！\\
他一边挥着右手一边走了过来。而身边的两人则一脸震惊的看向我。搞啥哟我不想显眼啦！\\

% 『や、やあ、サイモンこないだぶり』\\
\trans{"H, hey, not seen you for a while, Simon."}{『呃、嗯，西蒙，有一会没见了啊』}\\

% 近づいてきたサイモンは、俺の恰好を見ると開口一番こういった。\\
西蒙向我走来，看见我这身穿束，开口便问。\\

% 『芳村。あんたその恰好でダンジョンに潜るのか？』
\trans{"You're going to the dungeon wearing this, Yoshimura?"}{『芳村，你打算就穿这身下迷宫？』}

% 『ああ、いつもこの恰好だ』
\trans{"Yea, I'm always wearing this."}{『啊，我一直都这样啊』}

% 『クレイジー。あんた、命はいらないのか？』
\trans{"Crazy! You're going to die?"}{『疯了吧你。不要命了？』}

% 『いるよ！　死にそうなところには行かないから大丈夫なんだよ！』\\
\trans{"Certainly not! I'm not mean to go to dangerous areas so it's ok."}{『不是啦。我也不去那些会死的地方，没事的啦』}\\

% サイモンは呆れたように、『ダンジョンじゃ、何が起こるかわからないだろう？』というが、何が起こるか分からないような場所には行かないんだって。\\
西蒙一脸惊愕地说着\trans{"You never know what'll happen in the dungeon, don't you?"}{『迷宫里发生啥可都是算不准的啊』}，但说到底我也不会跑去不知道会发生啥的地方啦。\\

% そんなやりとりをしていると、入り口付近がざわついた。
我们正聊着天，这时入口附近喧闹了起来。

% そこには「凛とした」という言葉を体現するような女性がこちらに向かって歩いてきていた。\\
面前，一位完美诠释了「凛然」一词的女性，正朝着这边走来。\\

% 君津伊織。
君津伊织。

% 習志野駐屯地所属の２尉で、ダンジョン探索では、押しも押されもせぬ日本のエースだ。\\
她军阶2尉，归属习志野基地，在迷宫探索方面，是全日本无可辩驳的第一。\\

% 近づいてくる彼女を見て、サイモンが焦ったように言った。
看见她朝着自己走了过来，西蒙神色开始有些慌张。

% 『やべ。そういやあんた等、またオーブを売りに出したそうだな。かなり興味があるが、今はサヨナラだ』
\trans{"Oh. By the way it is said that you guys are holding another auction. I'm pretty interested on it and Good bye!"}{『呀。说起来你们好像还打算再卖一次宝珠来着。我挺有兴趣然后下次再见了』}

% 『俺はイオリが苦手なんだよ』とウィンクしながら手を振って去っていった。なんともお茶目なヤツだ。\\
西蒙一边挤眉弄眼，示意我他不擅长对付伊织，一边挥着手跑了。这人怎么这么随便啊。\\

% 「ずいぶん親しそうだったけど、あなたサイモンの知り合いなの？」\\
「看起来你们很熟悉的样子，你跟西蒙认识吗？」\\

% そのすぐ後に、俺の所まで来た君津２尉が、話しかけてきた。知り合いだけど、アメリカのスパイじゃないですよー。\\
紧接着，君津2尉来到了我的跟前，向我搭话。虽然是认识啦，但我绝对不是美国派来的间谍哦～。\\

% 「ええ、まあ。伊織さんですよね。今日は頑張って下さい」\\
「嗯，嘛。您是伊织小姐吧。今天请加油吧」\\

% そう声を掛けて逃げようとしたら、「あなた、その恰好でダンジョンに潜るの？」と回り込まれてしまった。Ｏｈ……\\
我说完正准备走为上计，却被她说着「你打算就穿着这身进迷宫吗？」拦了下来。Oh……\\

% それを向こうから見ていたサイモンが、ほらみろと言った顔で笑いながら、サムズアップしてダンジョンへ降りていったのがむかついた。\\
而在远处看着这边的西蒙，则满脸仿佛说着你看吧的笑容，举着个大拇指，令人火大地溜进了迷宫。\\
