% \subsection{§028 掲示板 【いったいどこから？】Ｄパワーズ 69【仕入れてくるのか？】 11/13 (tue)}
\subsection{§028 揭示板 【到底是从哪？】D Powers 69【搞来的货？】 11/13 (二)}

% 1:名もない探索者 ID:P12xx-xxxx-xxxx-0914
1:无名的探索者 ID: P12xx-xxxx-xxxx-0914

% 突然現れたＤパワーズとかいうふざけた名前のパーティが、オーブのオークションを始めたもよう。
突然冒出来的名字跟开玩笑一样叫Dungeon Powers的队伍，好像开始搞起宝珠拍卖了。

% 詐欺師か、はたまた世界の救世主か？
他们究竟是诈骗者，还是世界的救世主呢？

% 次スレは 930 あたりで。\\
请在930楼附近转新贴。\\

% 2:名もない探索者
2:无名的探索者

% 乙。IDがオークションｗ\\
辛苦。ID在拍卖会上w\\

% 3:名もない探索者
3:无名的探索者

% 乙。おいおい、前回からまだ２週間しかたってないのに、またオーブが出品されたぞ。
辛苦。话说啊，还不到两个星期，他们又有宝珠卖了耶。

% いったい何処から仕入れてるんだ？？\\
到底从哪里搞来的货啊？？\\

% なんでだよ、41ならともかく14で？ > 2\\
怎么了？41暂且不论14是？ > 2\\

% 4:名もない探索者
4:无名的探索者

% しかも超回復？ ＪＤＡのデータベースに載ってないんだが。\\
而且超回复耶？JDA的数据库里都没有记录。\\

% 5:名もない探索者
5:无名的探索者

% また未知オーブ？\\
又是未知技能？\\

% 6:名もない探索者
6:无名的探索者

% キングダムハーツのNo.14はシオンだろ > 3\\
王国之心里的No.14不是希恩嘛 > 3\\

% 7:名もない探索者
7:无名的探索者

% オーブってさ、代々ダンクラスでも年に４個だぜ？　２週間毎に４個ずつは、いくらなんでも異常。
宝珠这东西，整个代代迷一年也就4个的程度哦？每两周就有4个这怎么看都很异常啊。

% 最初の４個を集めた期間はわからないけれど、２週で４個でも常識を逸脱している。\\
前面4个不清楚收集花了多久咱且不提，两周搞到4个这也太超脱常识了。\\

% 8:名もない探索者
8:无名的探索者

% オークションやってる時点で今更だけどな。あと、闇市とか？\\
都搞出拍卖来了，这已经不会让我吃惊了。另外暗市什么的？\\

% わかりにくすぎるｗｗｗ > 6\\
你这梗玩的没人能懂了啦www > 6\\

% 9:名もない探索者
9:无名的探索者

% そんなものがどこにあるんだよ。\\
哪找啊这种玩意。\\

% 10:名もない探索者
10:无名的探索者

% ＪＤＡの裏組織があるとか
比如说JDA的暗部组织什么的

% ７Ｄ∀みたいな。\\
像是7Dꓯ这样的。\\

% 11:名もない探索者
11:无名的探索者

% 格好いいな、セブンディターンエー。\\
看着挺帅气的啊，Seven D Turn A。\\

% 12:名もない探索者
12:无名的探索者

% 仕入れるったって、サイモンチームクラスでも２週で４個は無理だろ。２ヶ月１個でも難しい。
就算有收购途径，西蒙队这种等级的队伍两周4个也不可能啊。不如说两个月1个都难。

% セブンディターンエーカコイイ。\\
Seven D Turn A好帅。\\

% 13:名もない探索者
13:无名的探索者

% コピペみたいなスキルがあるとか。\\
难不成是有复制粘贴的技能。\\

% 14:名もない探索者
14:无名的探索者

% どこのラノベだよ。\\
轻小说看多了吧你。\\

% 15:名もない探索者
15:无名的探索者

% 錬金術かも知れないぞ\\
说不定是炼金术哦\\

% 16:名もない探索者
16:无名的探索者

% サイモンチームクラスが、１０チームくらいで必死こけばなんとか。\\
弄上十几个西蒙他们等级的队伍疯狂去找什么的。\\

% 17:名もない探索者
17:无名的探索者

% その数字がすでに不可能だってことを証明してる。
你说的数字已经表达了这根本不可能。

% > 16\\
> 16\\

% 18:名もない探索者
18:无名的探索者

% Ｄパワーズで不思議なのは、これだけ稀少なオーブが惜しげもなく出てくるのに、稀少とはいえ、はるかに多く出回っているはずのポーション類を初めとするダンジョン産アイテムがひとつも売りに出されないこと。\\
还有个令人不解的就是，D Powers他们尽管这么大量地出售稀有的宝珠，可比宝珠卖得多得多的药水这些现在迷宫里出现的物品，却完全没有卖过。\\

% 19:名もない探索者
19:无名的探索者

% それなら他でもできるし、オーブに比べればカネにならないからじゃね？\\
这些别人也有卖啦，应该是与宝珠相比根本赚不到多少钱咯？\\

% 20:名もない探索者
20:无名的探索者

% 唯一無二の販売チャンネルだからな。
毕竟是独一无二的商家呢。

% 仮にオーブを手に入れることができても、まず真似できない。\\
就算别人得到了宝珠，也搞不起这种事情来。\\

% 21:名もない探索者
21:无名的探索者

% 世界中のどんな組織でも、今のところ無理だな。\\
全世界不管什么组织，现在也都办不到呢。\\

% 22:名もない探索者
22:无名的探索者

% そろそろ、アメリカやロシアや中国やイスラエルあたりの諜報機関が秘密を探りに来るんじゃないの？\\
美国啦俄罗斯啦中国啦以色列啦什么的间谍组织们差不多该跑来搜集情报了吧？\\

% 23:名もない探索者
23:无名的探索者

% 映画の見過ぎ。\\
你电影看多了吧。\\

% 24:名もない探索者
24:无名的探索者

% いや、そうかな？　前回の件ですでに動いていそうだが。\\
不，你确定？感觉上次之后他们已经开始活动起来了。\\

% 25:名もない探索者
25:无名的探索者

% 事実は小説よりっていうもんな。\\
毕竟事实比小说更离奇嘛。\\

% 26:名もない探索者
26:无名的探索者

% 大体、あのオークション以降、代々木はスーパースターだらけだぜ？\\
说起来，自从那个拍卖之后，代代木里可是巨星云集了哦？\\

% 27:名もない探索者
27:无名的探索者

% サイモンのことか？\\
你说西蒙吗？\\

% 28:名もない探索者
28:无名的探索者

% あ、俺も見た！　本物はオーラが違った。\\
啊，我也看见了！真货的气场就是不一样啊。\\

% 29:名もない探索者
29:无名的探索者

% それだけじゃないぞ。代々ダンスレみたら、昨日、習志野のチームＩがいたらしい。\\
可不只是西蒙哦。看代代迷那边的揭示板，昨天好像习志野的Ⅰ队也去了的样子。\\

% 30:名もない探索者
30:无名的探索者

% イオリたんか！\\
是伊织炭！\\

% 31:名もない探索者
31:无名的探索者

% オイ、お前ら脱線しすぎ。\\
喂，你们几个别歪楼啊。\\

% 32:名もない探索者
32:无名的探索者

% まあ、関係者の死体が出ないことを祈ろう。\\
嘛，但愿有关人员不要发生生命危险吧。\\

% 33:名もない探索者
33:无名的探索者

% 洒落になってねぇ……\\
总感觉这不像是玩笑……\\
