% \subsection{§029 スキルの検証 11/15 (thu)}
\subsection{§029 技能验证 11/15 (四)}

% 「あれ？　先輩早いですね」\\
「哎呀？前辈挺早的嘛」\\

% １Ｆの事務所のドアを開けたら、すでに三好が朝飯を食っていた。
我打开1楼办公室的门，便看见三好已经在吃早饭了。

% というか、俺たち自分の部屋のダイニングをほとんど使ってない気がするな。\\
说起来，感觉我们自己家里的餐厅好像基本就是在吃灰啊。\\

% 「ベッドが変わったら、あまりの寝心地の良さに即オチしたんだよ」
「换了个床，睡起来实在太舒服了然后一下就睡着了啦」

% 「それで早く目が覚めたと」
「然后就早睡早起了」

% 「いえーす」
「是滴」

% 「朝ご飯食べます？　オムレツですけど」
「早饭吃不吃？蛋饼」

% 「ああ、サンキュー」\\
「啊，谢啦」\\

% 三好はトーストをセットすると、手早くベーコンを焼いてオムレツを作りはじめた。\\
三好马上准备好吐司，麻利地烤起培根做起了蛋饼。\\

% 俺はダイニングテーブルに座ってぼーっとそれを見ていた。
我则坐在餐桌上看着三好发呆。

% なんかちょっと新婚みたいじゃないか？　なんてことは考えてませんよ。ホントに。
怎么有点新婚夫妇的感觉啊？——什么的我可没有想过哦。真没有。

% その朝飯を食べながら、おれは三好に聞いてみた。\\
一边吃着早饭，我一边开口向三好问道。\\

% 「さて、三好くん」
「所以，三好」

% 「なんでしょう」
「怎么了」

% 「収納庫、使ってみたか？」
「收纳库，用过了没有？」

% 「はい。なんていうか、手品みたいなスキルでした」\\
「嗯。怎么说呢，感觉真的很魔法呢这个技能」\\

% そういうと三好はテーブルの上のコーヒーカップを、一瞬で消して、又元に戻した。\\
这么说着，三好让桌上的咖啡杯突然消失，然后又放回了原处。\\

% 「先輩の保管庫と違って、時間は止まらないみたいなんですが、ちょっと面白い効果がありました」\\
「虽然和前辈的保管库不同，不能停止时间，但有一个挺有趣的效果。\\

% そう言って三好は、ストップウォッチを２個取り出すと、同時にスタートさせた。
这么说着，三好拿出了两个秒表，同时按下了计时键。

% 自分で実験をするために１００円ショップで買ってきたらしい。\\
好像是为了实验自己去百元商场买来的。\\

% 「で、こっちを収納します」\\
「然后，我将这边这个收纳起来」\\

% 片方のストップウォッチが消える。\\
然后其中一个秒表突然消失。\\

% 「１分お待ち下さい」\\
「然后等待一分钟」\\

% そうして１分後に取り出されたストップウォッチは、収納しなかったものと比べて３０秒遅れていた。\\
一分钟之后，三好变出来的秒表，上面的时间比没被收纳起来的满了30秒。\\

% 「１／２遅延か」
「1/2的时间流速吗」

% 「冷静に考えたら凄いんですけど、たぶん実用上はほとんど意味がありませんよね」
「冷静想想感觉挺厉害的，但实际上来看却几乎没有什么用处呢」

% 「いやいや、賞味期限が倍になるってバカにならない気がするけどな」
「不是我说，保质期延长到两倍可是大有用处的啊」

% 「完全停止の保管庫に比べたら、管理がややこしくなるだけだと思いますよ？」
「但跟能够完全停止的保管库比起来，只让人觉得管理起来很麻烦的哦」

% 「それは保管庫を見たからだろ。単独なら収納庫でもすごいよ。オーブだって２日保つぞ？」
「那是有保管库之后的事情啦。单独来看收纳库也很厉害哦。连宝珠都能存在两天哦？」

% 「あー、なるほど。現代なら、２日あれば地球の何処にでも運べる可能性がありますね」
「啊，原来如此。现在的话，只要有两天，运到地球任意一个角落都是可能的呢」

% 「まあな、しかしそれより俺が知りたいのは容量限界なんだよ」\\
「嘛，不过比起这个，我更关心的是容量限制啦」\\

% 対象が大きさなのか重さなのか、なにが入って、なにが入らないのか。\\
根据物体的体积和质量，哪些是可以放的，哪些是放不进去的呢」\\

% 「以前、保管庫に何が入って、何が入らないのか試してみたんだ」
「以前，我试过保管库里能放什么不能放什么」

% 「はい」
「结果呢」

% 「で、ファンタジーの定番アイテムボックスと同じで、生き物は入らないだろうなと思っていたんだが……」
「然后，我本来以为会像幻想世界里必有的物品箱一样，活着的东西是放不进去的……」

% 「え？　入ったんですか？」
「诶？放进去了吗？」

% 「入った。だが、人間は入らなかった。ちなみに三好で試しました」
「放进去了。但人放不进去。顺带一提是拿三好试的」

% 「ええ？！　先輩酷い！」
「诶诶！？前辈好过分！」

% 「いや、もし人間が入ったら、自分を入れたらどうなるのかって問題が発生するから、入らないだろうなとは思ってたんだよ」
「不是啦，万一能把人类放进去的话，那要是把自己放进去了那怎么搞嘛，所以我预想着是放不进去了」

% 「で、犬も猫もダメだったんだが、コオロギは入ったんだ」\\
「然后，虽然狗啊猫啊也都不行，但蟋蟀放进去了」\\

% 三好が首をかしげながら言った。\\
三好歪着脑袋说道。\\

% 「それって鍵は一定以上の知性、でしょうか？」
「是以有一定的智力作为依据的吗？」

% 「ほ乳類がＮＧなのかもしれないけどな。そこらへんははっきりとはわからない。因みに魚は入った」\\
「也许只是不能放哺乳类动物呢。这边还不大清楚。顺带一提鱼放进去了」\\

% 「知性だったら、寝ている私は入るかも知れませんよ？」
「要是取决于智力的话，那我睡觉的时候说不定可以放进去哦？」

% 「中で目を覚ましたらどうなるのかわからなくて、試すのが怖いけど、たぶん入らないだろうな」
「虽然万一收进去了在里面醒过来不知道会怎样，感觉试验起来有点恐怖，不过我觉得应该是放不进的」

% 「それ以前に、時間が止まってるんだから目は覚まさないと思いますけど……神経系の複雑さとかでしょうか？」\\
「不如说，我觉得因为时间停止了所以应该醒不过来……也许是取决于神经系统的复杂度？」\\

% 「もっと形而上的な、意識、みたいなものが関係しているような気がするんだ」
「要不然就是更加形而上的，像是跟意识什么的有关之类的」

% 「つっこんだら面白そうな領域ですね」
「往深了想感觉会变得很有趣呢」

% 「面白いだけで役には立ちそうにないけどな。それはともかく、長さの方は、相当長いものも入った。とりあえず入らなかった長さはなかったから、制限は質量なんじゃないかと思うわけだ」
「有趣又当不了饭吃。先不论这个，长度的话能收进相当长的东西。总之我先认为长度不影响能不能被收纳，然后就去验证跟质量有关的限制了」

% 「重さはエネルギーですからね」\\
「毕竟重力会产生势能呢」\\

% 「で、結論から言うと、保管庫の格納重量は、大体１０ｔ以上２０ｔ未満だった」
「然后，单说结论的话，保管库可以容纳的质量，大概在10吨以上20吨以下」

% 「どうやって調べたんですか？」
「你怎么测的？」

% 「夜中に路線バスの駐車場へ行って試しました」
「我半夜跑去公交总站试了试」

% 「なんですそれ？」\\
「搞啥啊你？」\\

% 「日本の大型路線バスは、大抵三菱ふそうのエアロスター系が使われてるんだ。で、この車、大体１０ｔなわけ」
「日本的大型公交，一般都是用的三菱扶桑的Aero Star系列。然后这种车子一辆大概就10吨」

% 「それで夜中にずらーっと並んでいる路線バスを、分銅の錘みたいに使って試したんですか？」
「然后你半夜去把在总站一字排开的公交，当成砝码一样测试了？」

% 「そう。１台は入ったけど２台目は入らなかった」
「对。第一台虽然收进去了但第二台就不行了」

% 「みつかったら、どうするんですか、まったく」\\
「要是被发现了可怎么搞啊，真是的」\\

% 三好が呆れたようにいって、最後のパンを口に放り込んだ。\\
三好一脸无奈地说着，然后把最后一块面包放进了嘴里。\\

% なかなか美味いマーマレードは、確かに手作りだが、実は近所のパン屋が作っているヤツだと言うことを俺は知っている。三好は食べるのは好きだが意外とグータラで、自分の好きな物を探す努力は怠らないが、それを作り出す努力は怠りまくりなのだ。\\
这挺好吃的柑橘酱，虽然确实是手工制作的，但最近我才知道做的人实际上是附近的面包店。三好虽然在吃上很讲究却意外地很懒，因而虽然在寻找自己喜欢的食物上很是认真，但却基本上懒得自己动手去做。\\

% 「誰もバスが消えるなんて思わないって。でな、イメージ的に保管庫は小容量時間停止で、収納庫は大容量時間遅延って気がするわけだ」
「谁也不会觉得公交会突然消失啦。然后，印象上看感觉保管库像是小容量但能停止时间，而收纳库则是大容量却只能延缓时间呢」

% 「今度試してみます。私も路線バスの駐車場ですか？」
「下次我也试试吧。我也拿总站那的公交嘛？」

% 「２０台くらい並んでたから、試すにはいいよな。後で場所教える」
「那地方大概停着20辆的样子，拿来测试倒是不错呢。之后告诉你地方」

% 「了解」\\
「嗯」\\

% 「ま、そういうわけなんで、ベースキャンプを作るための物資が１０ｔを越えてくると、俺には持てないかもってことなんだ」
「嘛，因此，搭建大本营所需的物资感觉要超过10吨，我可能会带不了」

% 「ベースキャンプを作るための物資ってなんです？」
「搭建大本营所需的物资是什么？」

% 「コンテナの中に、生活できる空間をあらかじめ作っておいて、それを取り出して使おうかと思ってたんだけど」
「预先在一个容器里搭建好可以生活的空间，然后到时候直接把它掏出来用这样」

% 「それはまた凄い発想ですね。グータラだけど」
「这又是一个超厉害的设想呢。虽然还是很偷懒」

% 「やかましいわ。ところが水回りとか考えてると、閉じたコンテナ内って凄く大変そうなんだよ」
「啰嗦。不过考虑到水循环啊一类的问题，感觉要在封闭的容器里完成真的很难搞呢」

% 「先輩は野性っぽい生活を、少しは経験した方が良いと思います。それで、こないだ言ってた注文になるわけですか」\\
「前辈还是稍稍体验下原始的生活方式为好啦。然后，上次你说要去买的东西，虽然已经下单了」\\

% そう、おれは三好にキャンピングカーを買って貰うように頼んだのだ。\\
没错，我已经拜托三好去买野营车了。\\

% 「で、買えたか？」
「然后，买到了？」

% 「一応国内の有名ビルダーに、有り物のボディで頼んでおいたんですけど、やはりどんなに急いでも11/21になるそうです。」
「姑且是向国内有名的厂家，订做了一辆让他们改装啦，但再怎么急到货也要等到11/21号了」

% 「まあ、仕方ないか。じゃ、件のオーブ探索はそれからだな。それまでは地道にスライムキラーをやっとくよ」
「嘛，没办法。那，就等到那天再去找那个宝珠吧。这几天就先安心去当史莱姆杀手好了」

% 「そろそろ『スライムの怨敵』なんて称号が生えませんかね」
「差不多也该得到『史莱姆的怨敌』这样的称号了吧」

% 「いや、いらないから、その称号。てか、称号なんて生えるの？」
「鬼才要那种称号嘞。不如说有称号这玩意么？」

% 「ふたつ名は聞きますけど……称号は。もっとも、もし表示されたとしても、スキルと称号の区別が付くかどうかはわかりませんね」\\
「诨名倒是有……称号啊。不如说，就算会显示出来，也不知道技能和称号是分开来显示还是怎么样呢」\\

% まあ、Ｄカードにはスキル名が並ぶだけだもんな。\\
嘛，毕竟D卡上的也不过是技能的罗列。\\

% 「だけど、寝ている間にスライムに食べられちゃったりしませんかね？」
「不过，睡觉的时候屋子不会被史莱姆给整个吃了吧？」

% 「代々ダンで有線がＮＧだったのは、どこに引くにしても１Ｆのスライムエリアでケーブルが寸断されたからだろ。下層にスライムはあんまりいないみたいだし、さすがに一晩くらいは平気じゃないか？」
「代代迷里没法拉有线网，是因为必经之路的1楼史莱姆会不停地弄断线而已啦。下层的话好像基本没有史莱姆的样子，一个晚上的话应该问题不大吧？」

% 「後はモンスターに襲われたときの問題ですかね。車のボディじゃ紙ですよ」
「另外就是怪物一起打过来的时候了。普通的车身可是跟纸一样脆的喔」

% 「だよなぁ。チタンの箱にでも入れたいけど」
「也是呢。有点想塞进钛合金箱子里了呢」

% 「とりあえず、板を張りつけて強化をするようには伝えておきました」
「总之，我已经让他们装上强化板进行加固了」

% 「マッドマックスかよ！」
「你当你拍疯狂的麦克斯\footnote{疯狂的麦克斯：Mad Max。1979年澳大利亚反乌托邦后末日动作片，由乔治·米勒执导。台译迷霧追魂手。}啊！」

% 「車検が通らないかもと仰ってましたけど、まともに走らなくてもいいんですよね？」
「虽然对方说这样可能会通不过车检，不过反正我们也没打算让它正经上路啦不是？」

% 「まあね。後は水か」\\
「也是。然后就是水了」\\

% 「水魔法ってどうだった？」
「水魔法什么情况？」

% 「水、いくらでもつくれましたよ。ダバダバ出ます」
「水是想有多少就有多少的。哗啦哗啦就出来了」

% 「飲用水にできそうだったか？」
「能当饮用水吗？」

% 「えーっとですね。一言で言うと純水でした。飲めますけど、美味しくはありませんね。あといつ使えなくなるかわかりません」
「这个嘛。姑且是纯水。喝倒是能喝，就是味道不怎么样呢。另外还不知道什么时候就用完了」

% 「魔法だもんなぁ……一応ミネラルウォーターを箱で買っておくか」
「毕竟是魔法嘛……总之去买些矿物质水备着吧」

% 「サマゾンで１００ケースくらい注文しておきます」
「那我去飒马逊\footnote{影射亚马逊。}买上100箱吧」

% 「1.2トン＋αくらいか。了解」\\
「那就是1.2吨多咯。行」\\

% 「後は食料」
「然后是食物」

% 「先輩の保管庫なら、お弁当1000食分くらいつっこんどけばいいんじゃないでしょうか」
「往前辈的保管库里塞上1000份便当不就行了」

% 「一体何日潜る気だよ」
「你是打算在迷宫里待多久啊」

% 「オーブが見つかるまでじゃないんですか？」
「一直到找到宝珠咯？」

% 「いやだよ、そんなの。とりあえず７日～１０日かな」
「我才不干嘞。顶多待上个7天～10天吧」

% 「それでシャーマン１００匹は無理じゃないですか？」
「这点时间哪够打100只萨满的啊」

% 「それなんだけど、全部ムーンクランなんだから、１００匹目にシャーマンを倒せば良いんじゃないかと考えてるんだけど」
「反正全部都是月族啦，我觉得只要第一百只打死的是萨满不就得了」

% 「ダメだったら？」
「要是不行呢？」

% 「すごすごと帰ってくる」
「立即撤退」

% 「流石先輩です」\\
「前辈可真是」\\

% 笑いながら、三好が後片付けを始めた。
三好一边笑着，一边收拾起东西来。

% 弁当、弁当ねぇ……とりあえずデパ地下行って、総菜をあるだけ買い占めてくるかな。できたてがあると良いな。\\
便当，便当啊……总之去地下食品城把那的配菜全包了吧。要是能新鲜点就更好了。\\
