% \subsection{§030 性急な落札者 11/16 (Fri)}
\subsection{§030 性急的中标者 11/16 (五)}

% 「ふあー、おはよー」\\
「呼啊～，早～」\\

% 今日は第２回オークションの落札日だ。
今天是第二次拍卖的截止日。

% 昨夜の日本時間０時が〆切りだったが、どうなったのか気になったので、早朝から事務所へ降りてみたのだが、すでに三好が何かしているらしく灯りがついていた。\\
截止日是昨晚日本时间零时，我实在是在意结果，今天一大早便起了床下楼去了办公室，却看见三好已经开开了灯在忙着什么。\\

% 「あ、おはよーございます」
「啊，早上好」

% 「なんだ三好、早いな。徹夜なの？」
「三好你这么早啊。还是说熬夜了？」

% 「ええ、まあ。ちょっと例のステータス計測のコードを。乗ってたので」
「啊，嗯。写那个状态测量的代码，一不小心就」

% 「おーおー、前職場のことを笑えないな」
「喂喂，你怎么搞得比上一个职场还黑了啊」

% 「全部身になるところが違いますよ」
「毕竟是自己的事业肯定不一样了啦」

% 「まあ、そうか」\\
「嘛。也是」\\

% 三好は作業の手を止めて、珈琲を入れ始めた。\\
三好停下了手上的活，开始倒起了咖啡。\\

% 「それで、先輩。潜る前にステータスって上げますか？」\\
「然后，前辈。下迷宫前要不要提一提状态？」\\

% ああ、そうか。よく考えたら前回の検査以降、全くステータスを触っていない。
啊，说起来是呢。仔细想想上次检查之后，我就一直没有动过状态了。

% もっとも、『ぽよん♪　シュッ♪　バン♪』にステータスが必要なところってないから気にしていなかった。\\
不如说，天天都在『噗呦♪滋♪𠳐♪』有状态也完全用不上，让我完全忘了这回事。\\

% 「そうだな。その方が良いかもな」
「确实呢，是该这么搞一下」

% 「なら、１０刻みで１００くらいまで計測しておきませんか？」\\
「那就，一次十点，提到100左右，来测一测数据？」\\

% 値が大きくなったら、計測値がどう変化していくのか。確かに興味はある。\\
如果数值继续变大，测量值会怎么变化，确实是挺有意思。\\

% 「８回で６カ所。４８回計測か？　まあ、２度と計測できないからなぁ。やっとくか？」
「那就8次，6种，总共48次咯？嘛，毕竟是没法再倒回来测的。这么着吧？」

% 「基礎データは多いほどいいですからね。お願いします！」
「基础数据是越多越好呢。拜托啦！」

% 「４８回っていうと大体１億か？　うーん、こないだから金銭感覚がおかしくなってきてるなぁ、俺たち」
「48次那应该就是1亿的样子吧？唉，总觉得最近我俩对钱的感觉开始奇怪起来了啊」

% 「まあ、資金のほうは何とかなるんじゃないかと」
「嘛，确实说到钱现在的感觉只剩下应该没问题了呢」

% 「そうだな。俺はしばらくスライムと戯れてるから、スキルのチェックもやっとけよ」
「确实呢。我先去调戏史莱姆，顺带也测试下技能」

% 「了解です」\\
「知道了」\\

% 三好が手早くメールしている。鳴瀬先輩のところだな。\\
三好马上开始写起了邮件。应该是发给鸣濑前辈的吧。\\

% 「それで、先輩」
「说起来，前辈」

% 「あー？」
「咋了？」

% 「私、翠先輩の会社に投資したいんですけど」
「我有点想去投资翠前辈的公司呢」

% 「投資？」\\
「投资？」\\

% 三好が言うには、こないだ得られたデータから、必要になりそうな計測値とかを抽出してみたので、それを元に実験用デバイスを作成したいとのことだった。\\
三好解释到，她是想试着从最近得到的这些数据里，寻找出必要的数值，然后以此为基础制作实验用的设备。\\

% 「デバイスだけ？」
「只是设备吗？」

% 「はい。後はそれを使って、先輩を測定して、値が丁度になるように調整するんです」\\
「嗯。然后就用那个设备，对前辈进行测量，然后调整到数字正好对应」\\

% ＡＩが向いている気がするジャンルではあるが、何しろ、数値がはっきり分かっているのは俺一人だ。だから多数の人間を計測して、ＡＩにパターンを喰わせても意味がない。\\
虽然听起来是个AI能派上用场的问题，但能知道准确数据的只有我一个人。因而收集一堆人的数据然后扔给AI寻找规律也没有意义。\\

% コードは当面ヒューリスティックな調整に頼らざるを得ない。とりあえず三好のセンスに期待だな。\\
因此，现在代码修改还只能靠启发式的方法。总之，现在只能让三好凭直觉搞了。\\

% 「それは良いけど、そんな機器を開発したら、あっという間にコピーされそうだな」
「本身倒是个好主意啦，不过这种机器一造出来，就会被人抄袭掉吧」

% 「それで、端末部分は単なるセンサーと表示パネルと、通信部分で構成しようと思うんです」
「这个的话，我打算让终端部分只有传感器、显示屏和通信模块」

% 「ゴーグルやサマゾンの音声認識方式か？」
「像是Google\footnote{原文改动了发音进行回避处理，译文我就不这么搞了。}和Amazon的语音识别那样？」

% 「そうです。計測したデータをセンターに送信して、結果だけを受け取って表示します」\\
「对。把测量到的数据发送到中央服务器，然后接收结果显示出来这样」\\

% それならソフトウェア部分を解析することは出来ない。
这么一来他们就没办法分析软件部分了。

% いろんな値を与えて、結果から帰納的に類推することは可能だろうが、不正なアクセスはカットしちゃえばいいしな。\\
虽然他们还有可能通过发送各种数值，然后从得到的结果进行归纳逆推，不过应该封掉恶意请求就没事了。\\

% 「どっかのクラウドでも借りるのか？」
「是打算借谁家的云吗？」

% 「それだと漏れちゃう可能性がありますし。フロントの送受信部分や前計算はサマゾンＳＷＳとかでやって、最終的な結果計算だけは事務所にコンピュータを置いてやろうかなって」
「这样也有可能会泄露数据啦。我打算是把前端的请求处理和数据预处理放在Amazon的AWS上，把最重要的数据计算部分放在办公室的电脑里处理」

% 「回線って大丈夫なのか？」
「带宽够用吗？」

% 「最初はそんなにアクセスがあるわけじゃないですし、帯域も不要ですから。民生用のギガビットや10ギガビットの回線を１０本くらい引いておけば平気じゃないですか？」
「一开始请求量也不可能太多，用不了那么多带宽的啦。拉上个十条1Gbps或者10Gbps的民用宽带应该就足够了吧？」

% 「テストみたいなもんだしな」
「毕竟只不过是做个测试呢」

% 「軌道に乗って、利益が出るならちゃんとした専用回線を契約すればいいですよ」
「等上了正轨，有利益产出了，再去签协议拉一条专线过来就行了哦」

% 「そうだな」\\
「确实呢」\\

% 「それに、このしくみだと擬装も出来ますしね」
「而且，这样还可以进行伪装」

% 「擬装？」
「伪装？」

% 「先輩……わかってます？　これを一般に販売したら、先輩も測られちゃうんですよ」\\
「前辈……你想想？要是公开销售的话，前辈也会用这个进行测试咯」\\

% ああ！　そうか！　しかも元だけに、最高の精度で表示されるじゃないか！\\
啊！对啊！而且毕竟是数据源，肯定还是最高精度的啊！\\

% 「げっ。全然考えてなかった……しかし個人の認識とか可能なのか？」
「噫。完全没往这边想……不过这个可以识别出特定的人吗？」

% 「データは先輩がベースですし。他の人はともかく先輩だけは認識できるんじゃないかと思いますけど」
「毕竟数据是以前辈为样本的嘛。先不论其他人，光是认出前辈来的话我觉得不是什么难事啦」

% 「なら、よろしくー。形状は、やっぱりメガネタイプか？」
「那就拜托啦～。形状的话，果然是眼镜型比较好？」

% 「なんですかそれは、スカウターですか」
「你当你造战斗力探测器呢\footnote{龙珠里那个}」

% 「正解。カッコイイだろ？」\\
「对啊。很帅气不是嘛？」\\

% 「そうかもしれませんけど、隠しスキャンし放題ですよ、それ」
「先不说帅不帅气，这样岂不是随便就能偷看别人数值了」

% 「表示精度を落として、総合値みたいな表示にしちゃえば、いいんじゃね？　オモチャ扱いでさ」
「调低点数字的精确度，算出个综合数值出来不就好了？就当是个玩具那样」

% 「オモチャですか？　人類を一律数値化しちゃう器具ですからねぇ……便利かもしれませんが、差別に繋がらないといいんですけど」
「玩具？这可是将人类全部数值化的工具啊……虽然这样说不定挺方便，但我觉得还是不要让人与人之间产生优劣比较好」

% 「……確かに『戦闘力…たったの５か…ゴミめ…』って言われるのは嫌だな」
「……确实被说『战斗力……只有5的渣渣……』会很不舒服呢」

% 「絶対その遊び、流行りますよ？」\\
「这种玩笑，我觉得肯定会流行起来的喔？」\\

% 確かに流行るだろう。俺もやる、絶対。\\
确实会流行啊。要我来肯定会干，肯定的。\\

% 「……やっぱり、スカウター型のオモチャはやめとこう」
「……算了，战斗力探测器型的玩具就不搞了吧」

% 「ですね。精度の出る固定設置タイプと、簡易表示の出来るスピードガンタイプで良いんじゃないでしょうか。データ通信もwi-fiとデータ通信用のSIMで」
「确实呢。那就做高精度的大型机械型和能进行简单显示的测速枪型吧。网络连接就用WiFi或者物联卡」

% 「こなれてるしな。安く出来そうだ」\\
「计划挺完善的嘛。感觉也能做得挺便宜」\\

% しかし、投資か。\\
不过，投资啊。\\

% 「投資したいってことは、融資じゃないんだろ？　増資だと、翠さんのところの株式がどうなってるのかわからないと難しいぞ。ＶＣがどうとか言ってたからその気はあるのかもしれないが」
「你说的投资的话，应该不是融资的意思吧？如果他们增发股票的话，不清楚翠小姐她那边的股权会变成什么样可就难办了。当然暂且不论你听了他们说的风投啥的才打算这么干的」

% 「確か、全然増資してないので、額面１万円で１０００株だと思います」
「确实，如果不增发的话，现在他们总共也就10000元的股票1000股的样子吧」

% 「株主が、翠さん一人なら簡単だが、大学や研究室がステークホルダーになってると、株式比率でもめる可能性もある。現在の仕事とさほど接点がないから、別途合弁会社を作ったほうがいいかもな」\\
「如果股东只有翠小姐一个人的话事情还比较简单，要是大学啦研究室什么的也成了利益相关者，那在股权分配上很可能会产生纠纷。如果和他们现在的事业方向没有多大关系的话，还是另外组建一个合资企业比较好」\\

% 「うーん。その辺含めて、ちょっと翠先輩と相談してみます。いくらくらい使っても良いですか？」
「嗯。我把这些都和翠前辈稍稍谈一谈吧。大概出多少钱好呢？」

% 「当面１０億くらいなら平気だろ。とはいえ、先に今回の数値化に関するセンサーだけ組み込んだ廉価な機器の開発を優先するのが条件かな」
「现在的话10亿左右应该都问题不大吧。不过，得带上优先把数值化有关的传感器组装起来开发廉价机器的条件啊」

% 「了解です。後で相談してみます」\\
「明白。之后我去谈」\\

% 「頼むわ。じゃ、その資金稼ぎにダンジョン通いを続けますか……あ、資金と言えば落札はどうなった？」\\
「拜托啦。那我就继续去迷宫里赚资金啦……啊，说起来拍卖怎么样了？」\\

% そうだよ。それを確認しに早起きして来たんだった。\\
靠，居然把起这么早的目的都忘了。\\

% 「地味にしか思えない物理耐性は、思いの外、人気ですね」\\
「明明看上去普普通通的物理耐性，却意外地很有人气呢」\\

% ３個の物理耐性は、2,422,000,000 / 2,658,000,000 / 2,855,000,000 JPY だった。
三个物理耐性宝珠的成交价，分别是2,422,000,000 / 2,658,000,000 / 2,855,000,000 JPY。

% 価格はともかく、落札者が凄い。USのサイモンとCNの黄、そして、GBのウィリアムだ。世界ランク３位と４位と６位ですよ。
暂且不论价格，光看成交者就厉害的不得了了。US的西蒙，CN的黄俊熙，再加上GB的威廉。分别是世界第三、第四和第六。

% ５位と７位と８位はサイモンチームだから、こいつ等が受け取りに来たら、代々木に２位のドミトリを除いて１～８位が勢揃いするのだ。\\
考虑到第五第七和第八也都是西蒙队的人，等他们过来交接宝珠的时候，除了第二的德米特里，代代木可就聚齐世界前八了。\\

% もちろん各国の軍事予算なのだろうが、まさにシングルの競演だ。\\
想必这些钱都是各国的军事预算，这简直就是前十的神仙打架嘛。\\

% 「上位陣だし、全員それが必要に思えるような状況を経験してるんだろ。ところで、同じスキルを２個使ったらどうなるんだろうな？」
「毕竟是排名靠前的人，想必都曾遇过认为这技能很重要的状况吧。说起来，同样的技能宝珠用两个会发生什么啊？」

% 「試してみますか？」\\
「要试试嘛？」\\

% 試してトラブルになるのも嫌だな。誰か第３者で試したいところだが……いかんいかん。人体実験はマッドなサイエンティストな発想だ。\\
试出问题来了会很难搞的啊。虽然想另外找个谁来试试……停停停。人体实验可是疯狂的科学家才会有的想法。\\

% 「ま、まあ、そのうち、必要に迫られたらな」\\
「嘛、嘛，等什么时候，有必要再说吧」\\

% そこで、三好のスマホがピロリとなった。\\
这时，三好的手机响了起来。\\

% 「翠先輩、起きてるんですねぇ……」\\
「翠前辈，居然就起来了啊……」\\

% 三好はそれを読むと、俺に報告した。\\
三好读完之后向我报告。\\

% 「４８回もやるには試薬が足りないそうです。発注して１９日はどうかということです」
「好像做48次药剂的存量不够。现在购买的话得等到19号才能到的样子」

% 「月曜か。ＯＫって返事をしておいて」
「周一啊。跟她说可以咯」

% 「了解です。あ、それで超回復なんですが……」
「好～。啊，然后是超回复……」

% 「どした？」
「怎么了？」

% 「これ、誰が入札してるんでしょうね？」\\
「到底是谁拍下来的啊？」\\

% 超回復の落札価格は……5,543,000,000 JPY ？！\\
超回复的成交价是……5,543,000,000 JPY？！\\

% 「IDは？」
「ID是？」

% 「普通に検索してもヒットしません。競り合ったのは非個人のＩＤでしたが、落札したＩＤはパーソナルカテゴリーです。代理人ですかね？」
「搜不到结果。虽然竞价的时候用的是非个人的ID，但最后中标的却是个个人ID。是代理人吗？」

% 「つまり、著名な軍人じゃなくて、ダンジョン攻略機関や会社組織でもないってことか？」
「也就是说，既不是有名的军人，也不是迷宫的攻略机构和公司咯？」

% 「そうです。もっとも代理人ならわかりませんが」
「对。不如说连是不是代理人现在都没法确定」

% 「もうＩＤ非公開になってるんだから、落札代理人を立てる意味はないだろ」\\
「现在ID已经是不公开的了，代理人也没什么意义吧」\\

% 「私、ちょっとヤな予感がするんですよね」
「我突然有点不妙的预感呢」

% 「どんな」
「怎么了」

% 「これって、名前が超回復じゃないですか。しかも未登録スキルで効果は不明」
「这东西，名字不是超回复嘛。而且还是个未登录技能，效果不明」

% 「だから？」
「所以？」

% 「なんか、凄い難病の身内がいるお金持ちとかが入札してるんじゃ……と思うわけですよ」
「我猜……会不会是个家人得了难以治疗的疾病的有钱人买下来的呢」

% 「それって効果がなかったら」
「这么一来如果没有效果的话」

% 「逆恨みされそうですよね。しかもそう言う人って、権力もありそうだし」\\
「估计要被记恨呢。而且这种人，感觉也很有权力」\\

% そういわれると確かにそんな気もする。\\
这么一说确实挺像这么回事。\\

% 「そういや、超回復ってどんな機能だったんだ？」
「说起来，超回复有什么效果？」

% 「表面的なことしかわかりません。でも体の調子はいいですよ。徹夜してもほとんど疲れを感じません」
「只清楚表面上的效果呢。不过感觉身体状态挺好哦。就算通宵了也基本不觉得累」

% 「それヤバいクスリみたいじゃん」\\
「怎么感觉跟什么很不妙的药一样」\\

% 「それに……」\\
「而且……」\\

% そういって三好は、机の引き出しからカッターナイフを取り出すと、おもむろに指の先を傷つけた。\\
三好一边说着，一边从抽屉里拿出一把小刀，慢慢地往指尖划了一下。\\

% 「おい！」
「喂！」

% 「まあ、見てて下さい」\\
「嘛，仔细看看」\\

% すぐに、ティッシュで血を拭うと、指の先は綺麗になっていて、切ったはずの傷は痕跡すらなかった。\\
三好马上用布擦了一下伤口，然后指尖便完好如初，连些许切伤的痕迹都看不见。\\

% 「ええ？！」
「诶诶！？」

% 「昨日、車を避けて路肩の看板からでてる釘に腕を引っかけたとき気がついたんですよ。大きな怪我だとどうなるかわかりませんが……なんだか段々人類から離れて行ってるような気がしますね」
「昨天我避让车子的时候，手臂不小心被钉子划到的时候发现的。虽然不知道如果伤的很重会发生什么……感觉我开始变得越来越不像是人类了呢」

% 「……人類を次の位階に連れていくようなアイテム、か」\\
「……将人类引向下一级进化的物品，吗」\\

% 一般にスキルオーブに使われている形容が思わず口をついて出た。\\
一不留神，我便重复了一遍人们普遍对宝珠的形容。\\

% 「それにその人凄く急いでいるっぽくて、受け取り指定日が今日なんですよ」
「而且那个人好像特别急的样子，把交接日定在了今天」

% 「今日？！　これからか？」\\
「今天！？那现在不是要赶紧了？」\\

% もし東京在住じゃなければ、落札前から東京に来てたってことだ。気合いの入り方が違う。
除非是住在东京，不然就只可能是在中标之前就跑来东京了。这是有多想要啊。

% 使うやつが死にかけてるとかじゃないだろうな……\\
要用的人不会快要死了吧……\\

% 「そうです。約束は１０時ですね」
「对。时间定在了十点哦」

% 「信じられん。１０分延長で長引いたらどうする気だったんだ。って、あと３時間くらいしかないじゃん！」\\
「呜哇。要是迟了10分钟会成啥样哦。喂，这不是只剩下不到三个小时了嘛！」\\

% 俺たちは市ヶ谷へと向かうべく、急いで準備を行った。\\
然后，我们便赶紧做起了去市谷那边的准备。\\
