% \subsection{§032 願い（後編）}
\subsection{§032 请求（后篇）}

% 『へぇ、ダンジョンの中って、こんな感じなのね』
\trans{"Wow, dungeon looks like this from inside..."}{『哇，从里面看迷宫是这样的呢』}

% 『まあね。さっきも言ったけど、この中で見たことについては他言無用だから』
\trans{"Well. As I just said, in any case please keep everything you seen confidential."}{『嘛，虽然刚才已经强调过了，但还是再说一遍，你看到的东西不要告诉任何人』}

% 『わかってる』\\
\trans{"I know."}{『我知道』}\\

% 数分で俺たちは、細長い直線の通路のどん詰まりを少し曲がった位置に到達した。
过了几分钟，我们来到了一条细长直路尽头处稍稍弯曲的地方。

% お、いるいる。
哦，有了有了。

% 三好は早速、ぷるるんとしたモンスターの前に、タゲを取らないよう注意深く分厚いクッションシートを広げていた。\\
三好马上在噗呦噗呦的怪物前，一边小心着不要吸引到怪物的仇恨，一边摊开了一张厚厚的坐垫。\\

% 『じゃ、そこに降りて、このストローでその液を吸い上げて、スライムに向かって強く吹きかけて』
\trans{"Then get down here, use this straw to suck up the liquid, and blow on the slime."}{『接下来你到这上面，用吸管把这个液体吸起来，然后吹到史莱姆身上』}

% 『え？　それだけ？』
\ruby{“What? That's all?"}{『嗯？就这么简单？』}

% 『まあそうだ。少しなら大丈夫だけど、内容物を飲んだり目に入れたりしないように』\\
\trans{"Well ,yes. Though should be all right if only a little, pay attention not to drink or get into your eyes."}{『嗯，对。虽然一点点应该没问题，但还是注意不要喝下去或者溅到眼睛里』}\\

% 霧吹きも考えたのだが、それを準備するところが銃の弾込めとみなされる可能性がある。
虽然我也考虑了用喷雾瓶，但准备那个的性质可能会被认为和装弹一样。

% 俺達はもっとも原始的で確実な方法を選択した。少しくらいなら口に入っても問題ないだろうしな。\\
因此，我们选择了最为原始而保险的办法。嘴里稍微进了一点应该也是没有问题的。\\

% 「三好は、そっちの角からルートを監視しててくれ」
「三好你在那边拐角的地方把把风」

% 「了解ー」\\
「好的～」\\

% ゴーグルを付けたアーシャはシートの上に仰向けに寝ると、片足で蹴ってずりずりとスライムに近づいた。
爱夏戴着护目镜，仰躺在地毯上，一只脚用力让自己慢慢移向史莱姆。

% 俺は、何かあったとき、フォローするためにそばに控えていた。\\
而我则以防万一，候在一边。\\

% 『はあはあ。良いわよ、ストローを頂戴』\\
\trans{"Haa. OK, please give me the straw."}{『呼～。好，给我吸管吧』}\\

% 俺は黙って、彼女に長めのストローをくわえさせた。
我一言不发地让她咬住了吸管。

% ここから先は、全て彼女が一人で行わなければならない。\\
这之后的事情，就全部都得让她一个人来完成了。\\

% 彼女は液をストローに吸い上げると、鼻で大きく息を吸ってから、勢いよくストローに息を吹き込んだ。
爱夏用吸管吸起液体，用鼻子吸了一口长气，然后用力将液体吹了出去。

% 押し出された「エイリアンのよだれ」は、見事にスライムに命中した。そうしてその瞬間スライムははじけて消えて、コアがころりと転がった。
被吹出去的「外星人的口水」，直直击中了史莱姆。就在那一瞬间，史莱姆直接迸裂开来，只剩下一个核心在地上咕噜咕噜地滚动。

% アーシャは仰向けで呆然とそれを見ていた。\\
爱夏仰躺着，一脸吃惊地看着眼前发生的事情。\\

% 『なにこれ？』
\trans{"What's this?"}{『这啥啊？』}

% 『凄いだろ？　俺たちは"エイリアンのよだれ"と呼んでいる』
\ruby{Isn't it great? We call it 'Alien's slobber'."}{『厉害吧。我们叫它“外星人的口水”』}

% 『酷い名前』\\
\trans{"How bad naming sense!"}{『这名取的有够烂』}\\

% アーシャが吹き出した。\\
爱夏笑喷了出来。\\

% 『あとは、そこに転がっているコア――まるいガラス玉みたいなヤツだ。を、履いているブーツの底で、思いっきりひっぱたくんだ』
\trans{"Then use the boots you wearing to trample the core - yes, that one like a glass ball - with force.}{『然后，就用你穿着的鞋子，用力朝那个核心——对，就是那个像玻璃珠一样的东西——踩下去』}

% 『了解』\\
\trans{"I know."}{『好的』}\\

% そういうとアーシャはずるずると体を回して座る体勢に移行した。
听我说完，爱夏慢慢地蜷起身子，试着坐起来。

% おれはさりげなくバックパックを置いて、それを補助した。体に触れてるわけじゃなし、ささえてることにはならないだろう。
我则以不经意的动作放下背包，给她一个支撑。没有碰到她身体的话，不会被算做是辅助行为。

% そうして彼女は左足で狙いを付けると、座ったまま思い切り足を振り下ろした。
然后爱夏左脚对准了目标，保持坐着的姿势下定决心用力踩了下去。

% ブーツの底に張りつけた鉄板が、コアにぶつかったが、完全には破壊されていないようだった。\\
鞋子底下装着的铁板，虽然撞上了核心，但看起来并没有完全破坏掉它。\\

% 「先輩。向こうの角を誰かが回ってきました」\\
「前辈，对面转角那好像有人来了」\\

% 『もう一度！』
\trans{"Try again!"}{『再踩一次！』}

% 『うん！』\\
\trans{"OK!"}{『好！』}\\

% 再び勢いを付けて振り下ろされた足は、正確にコアを捉え、そうしてコアは砕け散った。
爱夏再次蓄力踩下。她的脚对准了目标，成功踩碎了核心。

% 件の黒い光のようなものが溢れて消えると、そこには鈍い銀色のカードが残された。\\
核心所在的地方一如往常冒起了黑色光斑然后消失，只剩下一张钝银色的卡片。\\

% 『おめでとう』\\
\trans{"Congratulations!"}{『成功了呢』}\\

% それを拾って、彼女に見せる。\\
我捡起了卡片给爱夏看。\\

% 『あ、ありがとう。これでオーブが使えるの？』
\trans{"Oh, thank you. So now I should be able to use orb?"}{『啊，谢谢。那么现在我就能用宝珠了？』}

% 『そうだよ』\\
\trans{"Surely."}{『对』}\\

% そういうとアーシャは、俺の首に腕を回して、なんどもありがとうと囁いた。\\
我这么说完，爱夏用手搭住我的脖子，不知小声重复了多少遍谢谢。\\

% 『おい、大丈夫か？』\\
\trans{"Hey, are you ok?"}{『喂，你们没事吧？』}\\

% 後ろからネイティブの英語が聞こえてきた。\\
身后传来了一句地道的英语。\\

% 『何か用ですか？』\\
\trans{"What's matter?"}{『你们有什么事吗？』}\\

% 三好がそれに答えている。\\
这时三好开口答到。\\

% 『いや、誰かがいたから確認に来ただけだ。なんなら俺たちがエスコートしてやろうか？』\\
\trans{"Ah, no. We saw there's someone so come to check. If you like, would you need an escort?"}{『啊，不是。我们只是看见这边有人影才过来的。要不我们来保护你们？』}\\

% そう言ってこちらを覗いた軽そうな男が『おや、なんだかお取り込み中みたいだな？』と口にした。\\
这么说着，一个一脸轻浮的男子瞄着这边，\trans{"Oh, seems you are busy?"}{『看起来你们好像挺忙的』}这么说到。\\

% 『いや、ありがたいが、俺たちはもう引き上げるところだ。自分の冒険に集中してくれ』\\
\trans{"No, thanks. We've finished and going to withdraw. Please focus on your exploration."}{『谢谢，不必了。我们已经处理完毕准备撤退了。你们就专心在自己的探索上吧』}\\

% 俺は、彼女の腰を抱いて、レスキュー用の背負子に座らせると、ひょいとそれを担ぎ上げた。
我从腰部抱起爱夏，把她放上急救用的担子，然后背了起来。

% 三好は手早くシートとストローを片付けている。\\
而三好则迅速收拾好了坐垫和吸管。\\

% 『何だ、怪我でもしたのか？』
\trans{"Oh, you hurt?"}{『啊，你受伤了？』}

% 『いや。まあ気にしなくても良いよ。じゃあな』\\
\trans{"No. Well, don't worry. Goodbye."}{『不，你不用担心。那我们先走了』}\\

% そう言って、俺と三好は足早に、二人の外国人から離れていった。\\
说完，我和三好迅速离开了那两个外国人。\\

% 「どうやらつけてきますよ？」
「看起来他们跟过来了哦？」

% 「まあそうだろうな。そうだ三好、あれを」\\
「嘛也是当然啦。对了三好，那东西」\\

% 俺がそう言うと、三好はポーチからひとつのオーブを取り出した。
我说道，然后三好便从口袋里掏出了一个宝珠。

% それは彼女の父親から預かってきたオーブだった。\\
这是爱夏父亲买下的那颗宝珠。\\

% 『オーブはダンジョンの中で使ったほうが効きが良いっていう俗説があるんだ。試してみるか？』\\
\trans{"It is said that orb has a better effect when used in the dungeon. Have a try?"}{『据说宝珠在迷宫里使用效果会更好哦。要不要试试？』}\\

% 彼女は少し考えたが、すぐに小さく頷いて、三好が差し出すそれを手首から先がない左手で触った。
爱夏稍稍思考片刻，然后轻轻点了点头，三好便让宝珠和爱夏失去前段的左手腕接触。

% そうして深く息を吸い、そうして目を閉じた。\\
然后爱夏深深吸了一口气，闭上了眼睛。\\

% その瞬間オーブは光となって消え、光は彼女の体にまとわりつき始めた。\\
正在这时，宝珠放出光芒，随即消失，而光点则开始汇入她的身体。\\

% 『んっ……ああっ』\\
\trans{"Enn...Ahh"}{『嗯……啊啊』}\\

% アーシャが思わず上げた声は、その場を見ていない者を誤解させるのに充分な、あえぎめいた声だった。
爱夏忍不住发出了若是没有看见场景，肯定要被误解的娇声。

% 俺は焦って素早く横道に走り込むと、彼女を下ろして、三好と経過を観察した。\\
我急了起来，赶紧跑进一条小巷，放下了她，和三好一起观察起情况来。\\

% 『あっ……ああっ、ああっ』\\
\trans{"Ah...Aah, Aahh"}{『啊……啊啊、啊啊』}\\

% 身もだえする彼女を見ながら自然と顔が赤くなる。
看着爱夏一脸忍耐着的样子，我脸自然地红了起来。

% 三好の肘鉄に右の脇腹をえぐられて思わず涙目になったところで、それは起こった。\\
正在我右腹吃了三好手肘一击，痛得不禁流泪的时候——\\

% 彼女の体の欠損部分がもりもりと盛り上がり、手や足の形をなしていく。右半身の、服に覆われていない部分が薄く発光していた。\\
爱夏身体缺损的部分开始伸展出来，形成手和脚的形状。右半身全身没有被衣物盖住的部分都开始淡淡的发出光芒。\\

% 『ああっ……』\\
\trans{"Aah..."}{『啊啊……』}\\

% 一際大きなあえぎをあげた彼女は、額に玉のような汗を浮かべたまま、ぐったりと俺の胸に寄りかかった。\\
爱夏的喘息声越来越大，她额头上开始开始浮现出一颗颗汗珠，全身瘫靠在我的胸前。\\

% 「せ、せんぱい。これって……」\\
「前、前辈。这……」\\

% アーシャのマスクがずれて、ぽとりと地面に落ちる。
爱夏脸上的面具脱落下来，掉在了地上。

% 豊かな黒髪がこぼれ落ち、後には、以前思った通り、カトリーナ・カイフの若い頃を彷彿とさせる美女が、荒い呼吸と共にそこにいた。\\
茂密的黑色长随即垂下，然后，眼前便出现了一位容姿仿佛年轻时卡特丽娜·卡芙的女性，急促呼吸着的身姿。\\

% 「オーブって……凄いですね」
「宝珠还真是……厉害呢」

% 「凄いな」\\
「确实呢」\\

% 呆然とそれを見ていた俺たちに、誰かの足音が聞こえてくる。例の二人に違いない。
我们惊愕地看着眼前的景象，这时背后传来了脚步声。想必是刚才那两人。

% 俺は三好に目で合図すると、アーシャを抱き上げて移動し始めた。\\
我和三好对视会意，然后抱起了爱夏开始移动。\\

% 「あ、背負子おきっぱなしだ」
「啊，担子扔在那了」

% 「あれにはなんにも残ってませんから、大丈夫ですよ。むしろ調査してくれる間、時間が稼げるんじゃないですか？」\\
「那上面什么都没有留下，没关系的。不如说他们调查那东西反而能给我们争取时间不是嘛？」\\

% 彼女を抱えているにもかかわらず、おれの腕はほとんど疲れたりしなかった。
尽管抱着爱夏，可我的手却丝毫不觉得累。

% 先日検査の時に１０ポイントが追加されたSTRの力であることは言うまでもないだろう。\\
自不用说，是上次检查的时候加的那10点STR的功劳。\\

% これ、残りポイントを全部振ったら、本当に人間辞めちゃうんじゃないの？　とちょっと不安になった。\\
话说，要是把剩下的点数全部砸进去，岂不是真要不做人了啊？感觉有点怕。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 代々木ダンジョンのＶＩＰルームで、アーメッドは呆然として、立ち上がることも出来なかった。
代代木迷宫的贵宾休息室里，阿梅德呆呆地愣住，甚至忘记了站起来。

% ドアを開けて入ってきたのは、出会った頃の妻によく似た顔立ちの、どこにも瑕疵のない玉のような女性だったからだ。\\
因为，打开门，走进来的那位女性，面容酷似与自己第一次邂逅时的妻子，美貌如同那无暇的宝玉。\\

% 彼女が何を言ったのか、俺たちにはわからなかったが、「ピタ」と聞こえた。きっと「パパ」って意味だろう。\\
虽然我们不知道她具体说的是什么，但听见了「pita」\footnote{\ruby{पिता}{pita}，印地语。意为父亲。}的发音。意思肯定是「爸爸」吧。\\

% アーシャはソファーから立ち上がれないアーメッドに駆け寄ると、抱きついて二人で泣き合っている。
爱夏朝着愣在沙发上的阿梅德跑去，两人抱在一起哭了起来。

% 俺たちは目配せしあうと、そっと静かに部屋を出た。\\
我俩互相对视会意，然后静静地走出了屋子。\\

% 「お疲れ様でした」\\
「辛苦了」\\

% 鳴瀬さんがそう言った。\\
鸣濑小姐向我们说到。\\

% 「５分後に、英国籍の二人がダンジョンに入っていきましたけど、大丈夫でしたか？」
「五分钟之后，有两个英国国籍的人进了迷宫，没事吧？」

% 「来た来た。会いましたよー。なんか、軽そうな人でしたね」
「来了来了。我们可遇上了哦～。总感觉是俩轻浮的人呢」

% 「ストーカーっぽくつけられたくらいで、特に実害はありませんでしたから」\\
「只是像跟踪狂一样跟着我们而已，并没有什么实际损害」\\

% 「でも、先輩。あの広い代々木ですよ？　５分遅れで入って、よく私たちの居場所がわかりましたよね？」
「不过前辈。那可是这么大的代代木哟？晚进5分钟，居然还能找到我们的位置啊？」

% 「あの辺は人がいないからな。イギリスさんには、何かダンジョン内で人を探す秘密兵器でもあるんじゃないか？」
「而且那一块还没有什么人呢。莫非那些英国佬手上有能在迷宫里找人的秘密兵器？」

% 「おー。Ｑが居るんですかね？」
「哦～。大概是有Q\footnote{Q：Q先生是《007》电影系列里虚构的小说人物与电影角色。}在吧？」

% 「さあな。ところで、原作にＱはいないんだぞ。Ｑ課は出てくるけどな」
「谁知道呢。顺带一提，原作里可是没有Q出场\footnote{实际Q先生在007原著小说里只是略微出现人物，但是在电影就分量加重。}的。虽然Q部门是出现了」

% 「だから先輩は、そういうところが女性にもてない原因なんですって」\\
「所以说，就是因为这个前辈才没女人要呢」\\

% ふくれた三好は、当てつけなのかとんでもないことを言い出した。\\
三好鼓着脸，仿佛要讽刺我般说到。\\

% 「ま、ダンジョンの中ではもててたみたいですけどね」
「嘛，在迷宫里倒是风光无限呢」

% 「え、なにかあったんですか？」
「诶，在迷宫里怎么了吗？」

% 「先輩ったら、アーシャさんをお姫様だっこですよ！」
「前辈他可是公主抱了爱夏小姐哦！」

% 「キャーっ」\\
「咿呀～」\\

% いや、キミたちね……\\
不是我说，你们两个……\\

% 「それはともかく、芳村さん」
「先不提那个，芳村先生」

% 「はい？」\\
「怎么了？」\\

% 鳴瀬さんは、いきなり仕事モードに突入した。\\
鸣濑小姐突然就进入了工作模式。\\

% 「アーシャさんの体のことですけど、あれが超回復の効果なんですか？」
「爱夏小姐身体发生的变化，那个是超回复的效果吗？」

% 「それはわかりませんけど、使ったとたんにああなったのは確かです」
「具体的不大清楚，但可以确定用完之后马上就变成了那样」

% 「使用時の状況は――」
「使用时的情况——」

% 「ああ、ＷＤＡデータベースの、オーブ効果の説明ですか？」
「啊，是要写到WDA数据库里的宝珠效果说明去吗？」

% 「はい」
「对」

% 「……あれって公開しないほうがいいんじゃないですか？　もしも現象だけを公開したら、人類の欲望を大いに刺激すると思いますけど」\\
「……那个我觉得还是不要公开为好的喔？我估计如果只公开现象的话，会极大的刺激到人类的欲望」\\

% 俺はアーシャ達のいる部屋の中を透視するように見て、そう言った。\\
我摆出一副似乎能透视爱夏他们在的屋子里般的眼神，这么说到。\\

% ポーションが公開されたとき、世界はパニックとも言える狂乱状態に陥った。
在药水的信息被公开的时候，世界就陷入了近乎恐慌的狂乱。

% このことを公開すれば、超回復の出現には、それ以上のインパクトがあることは間違いないだろう。\\
如果将这事公开的话，超回复的出现，无疑会对世界造成在此之上的冲击。\\

% 「不死？」\\
「不死？」\\

% 鳴瀬さんが思わず不穏なことを呟いた。
鸣濑小姐不经意间说了一句很不妙的话。

% 三好は慌ててそれをごまかした。\\
三好则赶紧解释了起来。\\

% 「そんな大層な！　ちょっと、疲れにくくなるくらいですよ？　徹夜しても一晩くらい平気です」
「没这么夸张的！只不过是让人不容易觉得疲劳而已哦？像是通宵一晚没什么大问题这样」

% 「え？」
「诶？」

% 「それから小さな怪我はすぐ治ります。機能報告としてはそれくらいにしておいたほうが――」
「然后就是能够马上治好小伤。效果报告的话还是就到这种程度为好——」

% 「ちょっと待って下さい」
「请等一下」

% 「？」
「？」

% 「もしかして、三好さんも使われたんですか？！」
「莫非，三好小姐也使用过了吗！？」

% 「あ」\\
「啊」\\

% おう。三好。脇が甘い。
噢。三好。防御不周。

% 俺は額に手を当てて、天を仰いだ。\\
我单手扶额仰视天花板。\\

% 「……ええまあ。販売するのに実験は必要じゃないですか」\\
「……嗯，嘛。拿出去卖的东西当然要先做下实验嘛」\\

% あ、バカ……\\
啊、笨啊你……\\

% 「って、ことは、他の未登録オーブも？！」
「……所以，其他未登录的宝珠也！？」

% 「ぜ、全部ってわけじゃ……ないですよ？」\\
「不、不是全部都……试过哦？」\\

% つっこまれた三好の目が泳いでいる。アホか、こいつは。\\
三好被鸣濑追问，眼神游离。啊，蠢啊这家伙。\\

% 「ま、まあそれはともかくですね。まだ、はっきりとした効果は分かってないんですから、焦らない方がよろしいかと」\\
「嘛、嘛暂且先不论这个。毕竟还没有完全弄明白效果，还是不要着急的为好」\\

% 無理に割り込んだ俺を横目で見ながら、鳴瀬さんは頷いた。\\
鸣濑小姐侧眼看着强行插嘴进来的我，点了点头。\\

% 「そもそも超回復の効果が、どの程度続くのかわかりません。それに、一度大きく回復したら、その機能が失われる可能性だってあります」\\
「再说，我们也不清楚超回复的效果可以持续多久。还有，一次大回复之后，其功能也可能就此消失」\\

% 回復というのはどこからかエネルギーを持ってきて行われるわけだ。
进行恢复是需要消耗能量才能够完成的。

% それが無限に続くなんてことは、常識的に考えればありえない。ダンジョンに常識が通用するかどうかはともかく。\\
常识上看，无穷无尽的恢复也是不可能的。且先不论常识能不能套用到迷宫头上。\\

% 「蜥蜴の尻尾だって、一度切ってしまえば長い間使えるようにはなりません。生物として、そう簡単に不老や不死が得られるとは思えませんし……って、まてよ？」
「就算是蜥蜴的尾巴，断掉一次之后长回来也要很久。我认为既然身为生物，那么不老不死就肯定不是能够简单获得的东西……啊，等等？」

% 「どうしました？」
「怎么了？」

% 「今、アーシャのＤカードってどんな表記になってるんだ？」\\
「现在，爱夏的D卡上写着什么？」\\

% 俺は三好に向かってそう尋ねた。\\
我向三好问到。\\

% 「あ！　そういえば、私が拾ったままだ。でもこれ、本人の許可無く見てもいいんですか？」
「啊！说起来我捡完就一直放着了。不过，没经过本人允许可以看嘛？」

% 「内容は全部知ってるんだから問題ないだろ。緊急ってことで目をつぶれ」
「内容我们也全部知道，没问题的啦。毕竟是紧急事项，就睁一只眼闭一只眼吧」

% 「わかりました。これです」\\
「嗯。给」\\

%   --------
\cardline

%   Area 12 / Asha Amed Jain
  Area 12 / Asha Amed Jain

%   Rank 99,728,765
  Rank 99,728,765

%  


%   {超回復}
  \gray{[超回复]}

%   --------\\
\cardline

% 「スキルって日本語表示されるんですか？」\\
「技能是用日语显示的吗？」\\

% 三好がカードを見て不思議そうに言うと鳴瀬さんが解説してくれた。\\
三好看到卡片，疑惑地问到，而鸣濑小姐则开口解答。\\

% 「Ｄカードのスキル表示は、見る人のネイティブの言語で見えるんです」
「D卡上的技能，是以查看者的母语表示的」

% 「ええ？　なんでです？」
「诶诶？为什么？」

% 「分かっていません」
「不清楚」

% 「光だけで知覚しているわけじゃないんだろ……それはともかく」\\
「只靠光肯定是没有办法感知的啦……这个暂且不提」\\

% 「スキル名に括弧がついていて、色が薄くなってますね」
「技能名不但被用括号括了起来，颜色也变淡了呢」

% 「なんだかまるで、現在は使用できないって言ってるように見えます」
「看起来感觉就像现在无法使用的样子呢」

% 「実際そうなのかもな。時間が経ったら回復して使えるようになるのか、もう２度と使えないのか、そこは分からないが」\\
「实际可能就是这样。现在还不清楚是过一段时间才能使用，还是说已经不能再次使用了」\\

% 「あとでアーメッドさんたちに説明しておいたほうがいいですよね」
「这个还是之后跟阿梅德先生他们说明清楚比较好呢」

% 「そうだな。どっかのアホな国が、スキルの効果を確かめようとするかもしれないからな」
「确实呢。毕竟还有可能冒出个智障国家来，为了确认技能的效果干出些什么来」

% 「先輩、それって……」
「前辈，这……」

% 「ま、ただの可能性だよ」\\
「嘛，只是说可能性罢了」\\

% 誘拐されて、実験材料よろしく切り刻まれる、なんてことは考えたくない。
被诱拐起来当作实验材料被切来切去，这种事情我实在是不想去想像。

% そういえば、もしもばれたら、三好にもその危険があるのか……はあ、ぐーたら生活がどんどん遠ざかる気がする……\\
这么说来，说不定三好也用这样的危险呢……唉，总觉得悠闲生活正离我们越来越远啊……\\
