% \subsection{§033 ＵＳ・ＣＮ・ＧＢ そして招待状}
\subsection{§033 US·CN·GB 然后，请帖}

% 目が覚めたら、日はとっくの昔に高く昇っていた。
睁眼醒来，太阳已经升到老高了。

% シャワーを浴びていると、ぐうとお腹の音がする。ざっと身だしなみを整えて、事務所のある１Ｆへと降りていった。\\
我起床洗了个澡，然后肚子就开始发出咕咕的声音。我粗略地理了理衣服，然后下到了一楼的办公室。\\

% 「おはよー」
「早～」

% 「おそよーございます。もう１１時過ぎですよ」
「还早个啥啊。都已经过11点了哦」

% 「いや、昨日は大変だったし……」
「哎呀，是昨天太忙了啦……」

% 「でしたねぇ……」\\
「这倒是呢……」\\

% あの後、部屋を出てきたアーメッドのおっさんは、サンキューサンキューの連続で、無理矢理銀座へと連れて行かれたあげくに、娘が生まれ変わった記念だとか言って、６丁目あたりを梯子して歩きやがった。
那之后，走出屋子的阿梅德大叔，谢谢谢谢说个不停，强行要把我们拉去银座那边，说着什么让女儿重获新生的纪念，在6丁目那片大街上喝着酒逛来逛去。

% それでも、銀座は割と早いから助かった。\\
不过，还好银座离得比较近。\\

% ヒンドゥって酒飲んで良いのかって聞いたら、確かに禁酒の町もあるが、全体としてはみんな割と飲むんだだと。うーん自由だ。\\
我问了下印度那边让不让喝酒，结果好像是虽然有些地方是禁酒的，但大部分地方大家都挺常喝的。嗯，真是自由呢。\\

% 「んで、今日は？」
「然后，今天是？」

% 「オーブの受け渡しが３件ありますから、ダンジョンはお休みして下さい」
「有三个宝珠要交付，所以迷宫就算了吧」

% 「あとちょっとで、超回復がゲットできるはずだから、早い時間に終わったら少しだけ潜ってくる。そっちはどうなってるんだ？」
「再打几个就能拿到超回复的宝珠了，要是弄完时间还早的话我就稍微去一趟吧。你那边怎么样？」

% 「一応、コードは形になっていますよ」
「代码大致框架已经出来了」

% 「了解。まあどうせそっちはちんぷんかんぷんだからまかせるよ」
「行。反正你写的那些东西我看来也是天书，就拜托你了」

% 「ちんぷんかんぷんって、前の会社じゃ似たようなことをしてたじゃないですか」
「天书……之前在公司里干的不也差不多么」

% 「もう忘れました」
「已经忘干净啦」

% 「さいで」\\
「真不要脸」\\

% ダイニングを廻って、キッチンへと足を踏み入れ、冷蔵庫からエヴィアンを……って、硝子瓶になってるぞ。……シャテルドン？\\
我绕过餐厅走进厨房，准备从冰箱里拿出依云\footnote{依云：来自数个靠近法国埃维昂莱班水源的一个矿泉水品牌。}……诶，怎么变玻璃瓶了。……沙泰尔东\footnote{沙泰尔东：法国知名碳酸矿泉水产地，年产量仅100万升}？\\

% 「三好ー。このシャテルドンってのは水か？」
「三好～。这叫沙泰尔东的是水嘛？」

% 「あー、そうですよ。どうぞ」\\
「啊，是的。你喝吧」\\

% ふーんとスクリューキャップを開けると、グラスについでごくりとのんだ。おっとこれは……微炭酸ってやつか？　さっぱりしてて美味しいな。\\
我嘭地打开瓶盖，把瓶口摆在嘴上，咕噜咕噜地喝了起来。哦呀……这是微碳酸水啊。清清凉凉喝起来挺舒服的。\\

% 「俺は、オムレツでも焼こうかと思うんだけど、三好も食べるか？」
「我打算去煎西式蛋饼，三好你吃吗？」

% 「どうせすぐお昼ですよ。市ヶ谷で食べませんか？」
「已经快中午了啦。要不去市谷吃得了？」

% 「あー、そうか、それもあるか。どこで？」
「啊，说起来也是。去哪？」

% 「鳴瀬さんがこちらに顔を出したら、拉致って社食って考えてたんですが、いらっしゃいませんねぇ」
「本想着要是鸣濑来这边的话，就绑着她去吃员工餐的，可结果却没有来」

% 「昨日は大騒ぎだったからなぁ。報告書で死んでるんじゃないの？」
「毕竟昨天可是大轰动了啊。没写报告书写死吧？」

% 「何が何だかわからないうちに、不死問題まで飛び出しましたからね」\\
「毕竟人们对这东西还一无所知，而且甚至牵扯上了不死的话题呢」\\

% まあ超回復で不死は流石にないだろうが、そのうち不死なんてスキルオーブも登場しそうなくらい、スキルオーブはなんでもありだな。\\
嘛，虽说超回复能让人不死实在是不大可能，但会给人一种技能宝珠无所不能，甚至连不死都有可能登场这样的感觉。\\

% 「三好、電話してみてくれよ。問題なければＪＤＡの社食で会おう的な」
「三好，不然给她打个电话吧。没问题的话就去JDA食堂见」

% 「了解です」
「好的」

% 「じゃ、俺は出かける準備をしてくる」
「那我就准备下出门」

% 「はーい」\\
「嗯～」\\

% グラスの水を飲み干して、食洗機に突っ込むと、瓶を冷蔵庫に戻して着替えに戻った。\\
我喝完瓶子里的水，放进了洗碗机洗了洗，然后把瓶子放回冷藏库，人回去家里换衣服了。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% その日の午後の取引は、黄、サイモン、ウィリアムの順だった。\\
午后的交易顺序是黄俊熙、西蒙，最后是威廉。\\

% 世界ランキング４位の黄氏は、なんというか寡黙、かつ、せっかちな男だった。
世界第四的黄先生，感觉是一个寡言而性急的男人。

% 取引が終わった瞬間、自分でオーブを使ったかと思ったら、調子を確認するように、右手を閉じたり開いたりすることを繰り返した。
刚刚完成交易，他便自己使用了宝珠。我脑子里还没感叹完，他就像是在确认状态般反复抓握了几次右手。

% そうして、いきなり「シャオ　ホウチェン」とか言って出て行った。\\
然后，突然留下一句「\ruby{shāo hòu jiàn}{ㄕㄠ ㄏㄡˋ ㄐㄧㄢˋ}」便离开了屋子。\\

% 「稍後見、ですかね？」
「说的是“稍后见”吧？」

% 「俺に中国語を聞くな」\\
「问我干啥，我又听不懂中文」\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% サイモンは、先日会ったときからずっと代々木で肩慣らしをしていたそうだ。\\
西蒙他们好像从上次遇见开始，就一直在代代木里做着热身的样子。\\

% どこまで潜ったのか聞いたら、１日ちょっとで１７層まで行って、１日で引き返してきたとか。流石にトップパーティは、アドベンチャラースタイルでも他と一線を画している。
问起他们去到哪了，他们说一天多一点就到了17层，然后一天就回来了的样子。真不愧是顶尖队伍。探险风格也独树一帜。

% 肩慣らしって、もっとこう、違うよね？\\
热身应该不是这么搞的吧？\\

% 『昨日はなにやら大変だったらしいな』
\ruby{It is said that you guys made some big news again yesterday?"}{『听说你们昨天又干了件大事？』}

% 『耳が早いですね』
\trans{"You have sharp ears."}{『你消息还真灵啊』}

% 『なにをとぼけてるんだ？　今や代々木は諜報戦の最前線になってるだろうが。ブリテンとチャイナまで来てるじゃねぇか』
\trans{"Don't play innocent with me! Now Yoyogi is the frontline of the intelligence war. Haven't even Britain and China arrived?"}{『开什么玩笑呢？现在代代木可是谍报战的最前线啊。你看不是连英国和中国都跑来了？』}

% 『いや、我々はそんな世界と無関係ですので』
\trans{"Well, we are unrelated to such a world."}{『哎呀，我们跟那种事情没关系的啦』}

% 『いや……それは無理だろ』\\
\trans{"No...That's impossible."}{『不……这不可能的』}\\

% と、呆れたような顔をされた。\\
然后，我就被一脸傻眼地看了。\\

% 『だが、代々木は生物相も幅広くて面白いな。特定の資源を探すなら、世界でも屈指の便利なダンジョンだ。それに誰でも入れるパブリックな場所なのがいい。日本ならではだな』
\trans{"By the way, the biota of Yoyogi is also wide and interesting. For finding specific resources it's one of the most convenient dungeon. What's more it's public and everyone can go into it. Maybe only Japan will do this."}{『不过，代代木的生物相也是很多样有趣啊。要寻找特定资源的话方便程度全世界都是数一数二啊。而且还是个谁都能进的公开迷宫。真是只有日本才会干的事啊』}

% 『脇の甘い、日本ならではでしょう？』\\
\trans{"Well, only Japan is careless, isn't it?"}{『只有日本才会这么粗心大意，是吧』}\\

% そう言うとサイモンは苦笑して立ち上がった。\\
这么说着，西蒙一边苦笑一边起身。\\

% 『それでも人類のことを考えるなら、これが正解さ』\\
\trans{"But if considered in the aspect of human, maybe this is the right way."}{『不过从全人类的角度来看，或许这才是正确的做法吧』}\\

% そういって会議室を出て行った。\\
然后，离开了会议室。\\

% 「やっぱり、ああいうことを考えてるんですね」
「西蒙他，果然想过这种事情呢」

% 「基本は自国の利益だろうが、地球が滅びれば自国もクソもないからな。パッセージ説が本物なら、余計にそういうことも考えるだろ」\\
「虽然人人为的基本都是本国的利益，但要是地球都没了，国家更是渣都不剩了。如果通道说是真的，那就更让人不禁往那边考虑了」\\

% ダンジョンを最下層まで降りたら、異世界に繋がっている？
到达迷宫底层的话，便能通往异世界？

% 地球空洞説かよと言わんばかりのトンデモ理論……だった、はずなんだがなぁ。\\
初听上去，简直像地球空洞说一样扯淡……的感觉。\\

% 「ですよねぇ」
「确实呢」

% 「ま、俺たちは俺たちに出来ることをしていればいいってことさ」
「嘛，我们只要做好我们的事情就好了嘛」

% 「世界を相手に近江商人ですね！」
「近江商人可是跟全世界做生意的呢！」

% 「そうだな。で、最後は？」
「是呢，然后，最后的是？」

% 「因縁のＧＢです」
「关系颇深的GB呢」

% 「あの執事男、現れると思うか？」
「你觉得，那个执事男会出现不？」

% 「いや、流石にそれはないんじゃないかと」\\
「不，我觉得应该不至于吧」\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 我々の予想に反して、執事男がドアを開けて入ってきて驚いた。\\
结果，一反我们的预料，那个执事男打开门，走了进来。\\

% 『英語なら別に通訳は要りませんよ？』\\
\trans{"We can say English, so maybe interpreter is unnecessary?"}{『说英语的话，倒不需要翻译哦？』}\\

% と言うと、苦笑を返された。\\
我讽刺地说到，对方则苦笑着回应。\\

% 『日本のキツネは尻尾を隠すのが巧い』
\trans{"So wily Japanese foxes are."}{『日本的狐狸可真是狡猾』}

% 『泥の船に乗せられないよう、気をつけてはいます』\\
\trans{"To not to become cheated, we are trying our best."}{『我们只是不想傻傻地被骗罢了』}\\

% あれは狸だっけと思い返していると、その後ろから、いかにも軍人然とした男が現れた。サイモンのような緩さを感じさせない男だった。
我正想着这算是狐狸嘛的时候，后面，走进来了一位浑身散发着军人气息的男人。身上完全感觉不到西蒙的那种友善感。

% イギリスだけはＳＡＳの下にＤＣＵと呼ばれるダンジョン攻略部隊が作られた。そのため、隊員は全員軍の精鋭だということだ。
据说英国在\ruby{特种空勤团}{SAS}下面设置了叫做DCU的迷宫攻略部队。因此，队员全部都是军队中的精锐。

% そして、どうやら彼がウィリアムらしい。\\
然后，看起来他就是威廉了。\\

% 取引自体は、とくに滞ることなく行われた。
交易本身，十分顺利的进行完毕。

% オーブカウント60未満の所で、執事男が顔をしかめたのが印象的だったが、取引終了後は、特に何事もなく握手をして別れた。それが逆に、不気味だった。\\
在听到宝珠计时不到60的时候，那个执事男皱了皱眉，给我留下了很深的印象，但交易结束后，他们却很干脆地和我们握了握手便离开了。这反而让人放不下心啊。\\

% 「いやー、先輩。緊張しましたね」
「哎呀～，前辈，刚才可紧张死我了啦」

% 「まったくだ。まさか露骨に顔を出すとはね」
「就是啊。没想到对方这么毫不遮掩」

% 「何を考えてるんでしょう？」
「是有什么打算吗？」

% 「さあ？　宣戦布告？」
「谁知道呢？宣战书？」

% 「やめてくださいよ」\\
「求你别这么搞啊」\\

% それを聞いて、鳴瀬さんも顔をしかめた。\\
听见这话，鸣濑小姐也皱起了眉。\\

% 「まったくですよ。芳村さんって、事なかれなのか、好戦的なのか、よくわからないところがありますよね」
「真是的。都搞不懂芳村先生性格到底是嫌麻烦还是好战了」

% 「とんでもない、グータラ平和主義ですよ」
「不过是不值一提的和平悠闲主义啦」

% 「グータラなのは間違いありません。でもここのところは、ちゃんと仕事してますね、昨日とか」
「悠闲倒是真的。我这边反倒是工作不离身呢，特别是昨天」

% 「ちょっと働き過ぎ？」
「有点过劳？」

% 「それはどうでしょう？」\\
「也不知道是谁搞的呢」\\

% そのとき、会議室のドアがノックされた。\\
正在这时，有人敲响了会议室的门。\\

% 「どうぞ？」\\
「请进」\\

% そうして開いたドアから、アーシャが入ってきた。\\
然后，门打了开来，爱夏走了进来。\\

% 「ケーゴ！」\\
「圭～吾！」\\

% おもむろに抱きつかれた俺は、ものすごく焦った。スゲー嬉しいが、これは慣れん。\\
突然被抱住，我瞬间坐不住了。高兴是高兴，可这谁顶得住啊。\\

% 『アーシャ、どうしたんだ？』
\trans{"Asha, what's the matter?"}{『怎么了，爱夏？』}

% 「約束、果たしに来た」
「我来兑现承诺了」

% 「約束？」\\
「承诺？」\\

% 俺と三好は顔を見合わせた。\\
我和三好相对而视。\\

% 『酷い。忘れたわけ？』\\
\trans{"What? Already forgot?"}{『唉，不会就忘了吧』}\\

% そういって、アーシャはＤカードを取得するときに呈示した報酬について話した。\\
然后，爱夏提示了是帮忙取得D卡报酬的事情。\\

% 「先輩、なんという格好つけ」\\
「前辈，你这装帅也太露骨了吧」\\

% それを初めて聞いた三好が呆れて、日本文化（主に漫画・アニメ）の摂取しすぎじゃないですか？と突っ込みを入れてきた。
第一次听这事的三好一脸无语地吐槽我是不是日本文化（指漫画、动画）看太多了。

% あれ、言ってなかったっけかな？\\
唉，我没跟三好说过嘛？\\

% 「いや、あのときはちょっとした軽口のつもりで……」
「呃，当时只是口头上想耍个帅啦……」

% 「ジョークだったですか？！」
「原来是玩笑嘛！？」

% 「あ、いや、そんなことない、かな」\\
「啊，不，不是……啦」\\

% アーシャは俺の手を取ると、招待状らしいものを渡してくれた。\\
爱夏拉起了我的手，交给了我一份像是招待状一样的东西。\\

% 『招待状です。席があるので、最大６人まで誰か誘っても大丈夫だそうですよ』
\trans{"This is the invitation. You can take at most 6 persons, seats are enough."}{『给，请帖。座位足够，可以请最多6个人来』}

% 『わかった。じゃあ、楽しみにしてる』
\trans{"OK. I'm looking forward to it."}{『嗯，我很期待』}

% 『はい！　それでは明日！』\\
\trans{"Fine! Then see you tomorrow!"}{『好的，那明天见！』}\\

% そう言ってアーシャは会議室を出て行った。\\
说完，爱夏离开了会议室。\\

% 「せわしないな」
「真是来去如风啊」

% 「この後、なにかＪＤＡで聞き取りみたいなのがあるみたいです」
「说起来，之后JDA好像要来盘问些有的没的了」

% 「聞き取り？」\\
「盘问？」\\

% やっぱり例の件だろうなぁ。無理がないといいけど。\\
想也知道肯定是那件事咯。虽然只要问题不过分也没啥。\\

% 「ところで先輩。その招待状、見せて下さいよ」
「话说前辈。那请帖让我看看？」

% 「ん？　ほれ」
「嗯？给」

% 「開けて良いですか？」
「我能开开嘛？」

% 「うん」\\
「开吧」\\

% 三好は招待状を取り出して目をおとすと、すぐに大きく目を見開いた。\\
三好拿出请帖一看，然后便睁大了眼。\\

% 「せ、先輩。これ、場所が……ないとうですよ？」
「前、前辈。这个，地点……是\ruby{内藤}{ないとう}\footnote{实际存在的店名叫鮨さいとう}耶？」

% 「ないとう？」
「内藤？」

% 「アークヒルズサウスタワーのお寿司屋さんです」
「在\ruby{方舟山南塔}{Ark Hills South Tower}的寿司店」

% 「ああ、ヒンドゥだから。彼女のうちは、魚はＯＫらしいぞ」\\
「啊，毕竟他们是印度教徒嘛。他们那鱼是允许的来着」\\

% 「いや、そう言う問題じゃなくてですね……先輩に分かり易く言うと、東京に３軒しかない、タイヤ会社が星３つ付けたお寿司屋さんなんです」
「不是这个问题啦……以前辈能理解的话来说，这可是全东京仅有三家的米其林三星寿司餐厅哦」

% 「よく知らないんだけど、そう言うお店って突然貸し切りにできるもんなの？」
「虽然我还是搞不太懂，但总之就是突然把那家店包场了？」

% 「だからですよ。予約者とかどうしたんでしょう？　まさか追い出し……１８日？！」
「所以说啊。预约者们怎么办啊？难不成把他们赶出去……18号？」

% 「なんだよ」
「又怎么了」

% 「１８日って明日ですよ！」
「18号不是明天嘛！」

% 「だから？」
「所以？」

% 「日曜日は、ないとう休みなんですよ」
「内藤他们家，周日可是休业的喔」

% 「ああ、それで貸し切りにできたのか」\\
「啊，所以才能包场啊」\\

% 「いや、待ってくださいよ。飛び込みでお店の休みに営業させるって、アーメッドさんって何者なんですか、先輩？」
「不不不，不是这个问题。事先也没预约，突然就让本来休业的店家开门，阿梅德先生到底是什么人啊？」

% 「さあ？」
「是什么呢？」

% 「鳴瀬さん？」
「鸣濑你知道吗？」

% 「お客様のプライバシーに関することは守秘義務の範疇です」\\
「关于客户的个人信息，我们有保密义务」\\

% 鳴瀬さんは、すました顔でそう言った。\\
鸣濑小姐一脸自然地答道。\\

% 「まあそれはともかく、他人の金で寿司食べ放題だぞ？　三好的には嬉しいだろ」
「嘛先不说这个，别人出钱，寿司白吃哦？三好应该会很高兴吧」

% 「もちろんですよ！　あ、鳴瀬さんも行きますよね？」
「那是当然！啊，鸣濑你要不要也一起来？」

% 「え？　私ですか？　いいんですか？」
「诶？我？可以吗？」

% 「そりゃ、職権乱用しまくりで、イギリスのパーティを足止めしたじゃないですか」
「不是让你滥用职权拦住了那个英国的队伍嘛」

% 「あ、あれは――そうですね。日曜日ですし、ご相伴にあずからせていただきます」
「啊，那个……嗯。反正是周日，那我就打扰你们了」

% 「これで３人か……ま、いいか。三好、誰か誘いたい人がいたらひとりくらい大丈夫だぞ」
「这就是三个人了啊……嘛，也行。三好，要是想请谁来的话可以叫一个哦」

% 「突然だと翠先輩くらいしか……あ、そうだ、鳴瀬さんって、翠先輩のお姉さんなんですって？」
「突然的话能叫的也就只有翠前辈了……啊，对了，鸣濑你是不是翠前辈的姐姐？」

% 「翠って、医療機械の会社を立ち上げた？」
「翠是说那个开了家医疗机器公司的？」

% 「そう。それです！」
「嗯，对！」

% 「三好さんとなにか関係があるんですか？」
「三好小姐和她有什么关系吗？」

% 「いま一緒にとあるものを開発しようとしてるんですよ！　楽しみにしていて下さい」
「现在我们在一起开发一个东西哦！请拭目以待吧」

% 「こら、三好。まだ翠さんにもまともに話してないんだから、口外するなよ」
「喂，三好。你还没跟翠小姐完全说清楚吧，别急着全抖出来啊」

% 「えー？　聞きたいです！　こういうのが専任スパイの役割じゃないですか」
「诶～？说一说嘛！不然我这个专职间谍面子往哪放嘛」

% 「いや、スパイって……まあもうちょっとお待ち下さい」
「不是我说，间谍这……嘛等一等」

% 「えー？」
「诶？」

% 「三好、翠さんの口止めしとけよ。姉ちゃんが探りに来るぞって」
「三好，你记得叫翠小姐管好嘴。就说你姐姐找过来了」

% 「了解です」
「了解～」

% 「ええー？？」\\
「诶诶——？？」\\

% その日は結局、女子の世間話で日が暮れたのだった。\\
结果，女性们唠闲天一直唠到了傍晚。\\
