% \subsection{§034 御劔遥の成長 11/18 (sun)}
\subsection{§034 御剑遥的成长 11/18 (日)}

% 翌日は何の変哲もない、秋晴れの日だった。
第二天，是一个稀松平常的晴朗秋日。

% お誘いは夜からだったし、俺は、昨日達成し損ねた超回復をゲットしに代々木ダンジョンへとやってきた。\\
出去约的是在晚上，我便出门前往代代木迷宫去拿那个昨天没拿到的超回复宝珠了。\\

% 「芳村さん！」\\
「芳村先生！」\\

% エントランスホールで突然呼びかけられて振り返ると、目出し帽にフェイスガードのすらりとした女性が駆け寄ってきたと思ったらハグされて、まわりが少しだけざわめいた。
在入口大厅突然被叫住，我转过头，便看见一位戴着头套和面罩，身材修长的女性。我以为她只是向我跑来，可她却顺势抱住了我，周围纷纷窃窃私语起来。

% は？　は？　なにごと？？　え……もしかして。\\
嗯？嗯？怎么回事？啊……莫非。\\

% 「み、御劔……さん？」
「御、御剑……小姐？」

% 「はい！　私、受かったんです！」\\
「嗯！我，被选上了！」\\

% 受かったって、前に言ってたコンペかなにかだっけ？　ともあれ、ドラマの撮影じゃあるまいし、こんな場所でこんな体勢は目立って仕方がない。
选上了，是说她以前说的那个竞选嘛？不管怎样，现在又不是在拍戏，在这里摆出这个姿势实在是引人注目。

% 俺は、彼女を連れてそそくさとその場を後にし、いつも鳴瀬さんに連れて行かれるＹＤカフェの目立たない席へと向かった。\\
我赶紧带着她离开了大厅，走向一直被鸣濑小姐带去的YD咖啡厅里最不起眼的那个座位。\\

% 「まあ、これでも飲んで落ち着いて下さい」\\
「嘛，你先喝点这个冷静一下」\\

% そういって、カフェオレのカップを彼女の前に差し出した。\\
我一边说着，一边把一杯咖啡欧蕾摆在了她面前。\\

% 「ありがとうございます」\\
「谢谢」\\

% そう言って彼女が、目出し帽を脱ぐと、透け感のある前髪をサイドに流したショートカットの髪がさらりと落ちてきた。
她一边说着，一边脱下头套，然后她那一头前发梳向两侧的短发，便泛着透明的光泽，顺滑地垂了下来。

% 右手でちょいちょいと前髪を直している姿は、以前にも増して洗練されていて目を引いた。\\
她用右手整理前发的动作，相比以前洗练了许多，很是抢眼。\\

% 「ふー。目出し帽って便利ですけど、汗をかいちゃうから、お化粧はできませんね」
「呼～。头套虽然很方便，但既容易发汗，又不能化妆呢」

% 「そういや、しらなかったけど、御劔さんって有名人なんでしょ？　こんなところで顔出して大丈夫？」
「说起来，虽然我以前不大清楚，不过御剑小姐是个名人吧？在这里露脸没关系吗？」

% 「そんなの。駆け出しもいいとこですから、誰も気にしませんって」\\
「没这么夸张啦。顶多也就是个刚出道的新人，没人会在意的」\\

% けらけら笑っている姿すら上品に見える。
就连放声发笑的姿态看起来也十分优雅。

% これは、もしかして、ヤバいくらいステータスアップしてるんじゃ……\\
这……难不成，她状态已经高到不大妙了……\\

% 「受かったって、前に言ってたモデルのオーディション？」
「选上了，是说以前那个模特试演？」

% 「はい。芳村さんのおかげです！」
「对。多亏了芳村先生！」

% 「いや、御劔さんの頑張りでしょ。あれから随分潜られていたみたいですけど」
「不，是这是你努力的结果啦。之后你好像一直都挺勤快的」

% 「それなんですけど……」\\
「啊，是的……」\\

% そう言って彼女が取り出したのは、Ｄカードだった。\\
她一边说着，一边取出了一张D卡。\\

% ライセンスカードは普通に目にするが、Ｄカードを見せるのは、相手を信頼している場合だけだ。
许可卡随便出示倒也无所谓，但D卡则一般只会让能够信赖的人看。

% 取得直後ならともかく、若い男女なら恋人だと思われてもおかしくないだろう。\\
暂且不论刚刚取得的情况，一般来说年轻男女这么做让人以为是恋人也不奇怪。\\

% その瞬間、まわりからざわっという波動が聞こえてきたような気さえした。
这一瞬间，我甚至感觉到了周围的人们惊讶情感的波动。

% しかし、まわりが気になったのも、カードを見るまでだった。\\
不过，身边人能知道到的，也只到她让我看卡片为止。\\

% ――ランキング９８６位。\\
——排名986位。\\

% 「たった６週間です。しかも１Ｆしか行っていないのに、です」\\
「这才六个月。而且我还只去了1楼」\\

% 御劔さんは顔を寄せて囁いた。\\
御剑小姐脸贴近了我小声说道。\\

% 「芳村さんが、何かしたんですよね」\\
「是芳村先生背后做了些什么了吧」\\

% そういって彼女が差し出してきたのは、前にお願いしていたスライムの討伐数だった。\\
她这么说着，递出了一张以前我让她记录的史莱姆讨伐数记录表。\\

% １日平均118匹。凄いな、適当にやってた俺よりずっと多いぞ。しかも入り口へ戻りながらか。
1天平均118只。真是厉害，比我这随便打打的数量多多了。而且还加上往返入口。

% １匹５分として１時間に１２匹。１日１０時間近く潜っていたってことか。
1只5分钟，一小时12只。也就是说平均每天都会待上将近10个小时啊。

% 潜った日数は４２日。ほとんど毎日だけど……\\
在迷宫里总共有42天。这基本上是每天不断啊……\\

% 「こんなに潜って仕事、大丈夫だったの？」
「进迷宫进的这么频繁，工作上没关系嘛？」

% 「コンペまでは特訓の日々と言うことで、どうしても避けられないもの以外は受けないようにして貰ってたんです」
「我说过了竞选之前的日子都要拿来特训，所以除了实在推不了的事情，其他的工作我都没有接」

% 「へー」\\
「这样啊」\\

% １日の平均獲得SPは、2.36ptだ。それを４２日間。トータルで、99.12pt か。
每天平均获得SP是2.36点。42天下来，总共就是99.12点了。

% つまり、大体100ポイントくらいからトリプルになれるのか。\\
也就是说，100点差不多就能进世界前一千了啊。\\

% 考えてみれば俺が2000匹近くスライムを倒して手に入れたポイントは、わずか５ptだ。連続して倒す限りそんなものなのかも知れないな。\\
想一想我也打倒了快2000只史莱姆了，可得到的点数却只有可怜的5点。大概连续打的话也就只有这样了。\\

% しかし、もしもこのポイントが、ほとんどAGIやDEXに振られているとすれば、すでに超人の域だ。たぶん自分の体をミリ単位で制御できるだろう。
不过，要是这些将点数，全部都放到AGI或者DEX上面的话，那就已经要进入超人的范畴了啊。大概连以毫米为单位控制自己的身体都能做到吧。

% そうしたら、あとはもうイメージだけだもんな。\\
然后，剩下的问题就只是印象了。\\

% 「まあ、確かにコツは教えたかもしれないけど、こんなに早く結果が出たのは御劔さんの頑張りだから」
「嘛，确实可能诀窍是我告诉你的，但能这么快就出结果主要还是归功于御剑小姐你自己的努力啦」

% 「お約束通り、私、涼子ちゃん以外、誰にも話していませんから」
「我按照约定，没有和凉子以外的任何人说」

% 「わかってる。……おめでとう」\\
「知道的。……恭喜啦」\\

% そういうと、思わず感極まったのか、彼女は少し涙ぐんで、テーブルの上の俺の手を握った。\\
我开口祝贺，而御剑小姐听到后，则似乎不禁激动了起来，眼眶微微泛泪，握住了我摆在桌上的手。\\

% 「で、その、斎藤さんは？」\\
「然后，那个，斋藤小姐她怎么样了？」\\

% 突然のことに焦ったおれは、思わず話題を変えた。\\
她突然的行动令我心生焦急，下意识便开始转换起了话题。\\

% 「なんだか演技が滅茶苦茶上達したみたいですよ。最近はすっかり売れっ子になっちゃって、今ではあんまり付き合って貰えません」
「好像演技变好了特别多的样子哦。最近变得超欢迎了起来，现在都不怎么能一起下迷宫了」

% 「え、じゃあ、一人で潜ってたの？　危ないよ」
「诶，那你不就变成一个人了？很危险的啊」

% 「じゃあ、芳村さん、付き合って貰えますか？」
「那，芳村先生陪我咯？」

% 「え？　俺？　ええっと。まあ、時間があえば」
「诶？我吗？额……嘛，有时间的话」

% 「約束ですよ？」
「约好了哦？」

% 「あ、ああ」\\
「啊，嗯」\\

% 斎藤さんも同じくらいの討伐数で、30日くらいは潜ったらしい。それだと71ptくらいか。
斋藤小姐好像也在迷宫里呆了大概三十天，讨伐数也相差不大。那么就应该有大约71点。

% それがもしDEX中心に振られているとしたら、彼女も確実に普通の人じゃなくなってるな。\\
如果这些点数全部加到DEX上面去的话，那么她确实就没法再被称作普通人了啊。\\

% 「斎藤さんもそうだけど、御劔さんも、このカードは人に見せない方が良い」
「不管是斋藤小姐还是你，最好都不要让人看到这个卡」

% 「わかってます」\\
「明白了」\\

% Ｄカードを見せ合うのは恋人みたいによっぽど親しい人くらいですよ、と彼女が笑った。\\
说完，御剑小姐半开玩笑地说「也只有到男女朋友这样亲密关系的人才会互相让看D卡的啦」。\\

% 「いや、そう言う人にも、できれば見せない方が良い」
「不，可以的话，就算到了这个关系，也还是不要让对方看的为好」

% 「え？　はい」\\
「诶？好的」\\

% 俺の真剣な様子に、彼女も居住まいを正した。\\
看见我一脸严肃，她也摆正了身子。\\

% 「それで、あの。何となくなんですが」
「然后就是，那个。虽然问的很突然」

% 「？」
「？」

% 「……現在のランク１位は、突然現れた、エリア１２の民間人なんだそうです」
「……现在的世界第一，好像是再区域12突然出现的民间人的样子」

% 「みたいだね」
「好像是呢」

% 「それってもしかして……」\\
「难道那个人是……」\\

% 俺たちは静かに見つめ合っていた。
我们默默地对视。

% カフェ内の喧噪が、波の音のように聞こえる。\\
咖啡厅里的喧嚣，也变得如同海浪声般遥远。\\

% 「私、今の仕事が始まっても、出来るだけ代々木に来ようと思います」
「我打算，就算拿到了这份工作，也会尽可能来代代木」

% 「うん」
「嗯」

% 「あの。連絡先交換してくれますか？」\\
「那个。方便交换下联系方式吗？」\\

% そう言って交換した番号は、三好と鳴瀬さんに次いで、３人目の女子の番号だった。\\
然后，我便得到继三好和鸣濑之后，第三个女孩子的电话号码。\\

% 「メールしますね。それじゃあ」\\
「到时候给你发邮件。那我先走了」\\

% そういって、席を立とうとした彼女の手を思わずとって引き留めた。反射的な行動だった。\\
她这么说着，正打算起身，可我的手却下意识地拉住了她。完全是反射般的行动。\\

% 「あ、あの、御劔さん。実は今日これからうちの事務所関係で小さなパーティがあるんだけど、一緒に行かないか？」
「那、那个，御剑小姐。其实今晚跟我们我们工作室这边有关的人要搞一个小聚会，你方便吗？」

% 「え？」
「嗯？」

% 「三好が言うには、なんでもアークヒルズのないとうってお店らしいんだけど。お寿司、大丈夫？」
「三好说是在那个什么方舟山的的叫内藤什么的店里。寿司吃吗？」

% 「ええ、ヘルシーですし。でも、私が行ってもいいんですか？」
「没关系，寿司挺健康的。不过，我去方便吗？」

% 「今となっては、立派なうちの関係者だし。よかったら斎藤さんも」
「现在的话你肯定算是和我们有关系的啦。可以的话也请叫上斋藤小姐」

% 「わかりました。でも涼子ちゃんは遅くまでドラマの撮影だとか言ってましたから。後で聞いたら悔しがりますね」\\
「知道了。不过凉子好像说她拍电视剧要忙到很晚的样子。之后听说了她肯定要后悔的吧」\\

% 御劔さんはいたずらっぽく笑った。\\
御剑小姐露出了一脸坏笑。\\

% 「17:00からだけど、どこかへ迎えに行こうか？」
「是从下午5点开始，该去什么地方接你？」

% 「じゃあ、うちの近くの……戸栗美術館ってご存じですか？」
「那就去附近的……你知道户栗美术馆吗？」

% 「え、渋谷の？」
「诶，涉谷的那个？」

% 「はい」
「对」

% 「松濤じゃん！」
「你住在松涛啊！」

% 「あ、いえ、安い賃貸のマンションですから」
「啊，不过是便宜公寓罢了」

% 「シエ竹尾の通りだよね」
「竹尾家\footnote{实际存在的店家名为\ruby{シェ|松尾}{Chez|Matsuo}}的那条路咯」

% 「はい。よくご存じですね」
「对。你很熟悉那边？」

% 「三好が食いしんぼだからレストランにだけは詳しくなるんだ」\\
「三好那家伙超爱下馆子，所以我只是对餐馆很熟悉啦」\\

% 「それじゃあ、16:00に戸栗美術館の前でいいかな？」
「那就下午4点我在户栗美术馆门前等你？」

% 「あそこは車で停車して待ったり出来ませんから……」
「那里好像是不允许停车的……」

% 「じゃあ、うちを出るときに電話するよ。１ｋｍちょっとしかないから車だと５分位かな」
「那就你从家里出来的时候打个电话吧。距离应该就1千米的样子，开车的话5分钟应该就能到了」

% 「考えてみたら、凄く近いんですね」
「这么一说，感觉离得还真是近呢」

% 「そうだね」
「是呢」

% 「わかりました。それでお願いします。では、また後程」\\
「好的。那就麻烦你了。到时候见」\\

% そういって席を立った彼女の背中を見送りながら、メールって……イマドキのコにしちゃ珍しいよな、なんて考えていた。\\
我一边望着她起身离去的背影，一边在心里想着『邮件啊……现在的孩子已经不怎么用了吧』这种事情。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% それから急いで１２匹だけスライムを倒して、超回復を手に入れた俺は、そのまま事務所へと引き返した。\\
然后，我迅速解决完12只史莱姆，拿到超回复，便直接回去了办公室。\\

% 時間がタイトだから、ハイヤーをスポットで借りてみた。当日でもわりとＯＫみたいだ。すぐに検索、ビバ、インターネット。
毕竟时间很紧，我便去预约了辆专车。好像当天去借也是能借到的。顺手一搜，互联网万岁！

% 三好にも一緒に乗って行くかと聞いたら、翠先輩を誘ったから、そっちと合流するそうだ。\\
我打算顺带叫上三好，不过她好像邀了翠前辈，要过去接她。\\

% 「女の子を誘って、ハイヤーでお出迎えって、先輩もやりますね」
「邀请女孩子，然后叫专车去接，前辈挺会撩妹的嘛」

% 「いや、たまたまだから」\\
「嘛，只是偶尔啦」\\

% 「でもあの二人、なんだか凄く躍進してるんですねぇ」
「不过那两人，好像进步的很吓人呢」

% 「だな。彼女たちがまじめだってこともあったけど、ダンジョンブートキャンプの効果はちょっと凄いな」
「是呢。虽然也有她们认真的原因，不过迷宫引导训练的效果是真的有点厉害啊」

% 「経験値の取得ルールって、どこでどうやって公開するか、難しいですね」
「该怎么公开经验值获取规则的方法，我有点拿不准呢」

% 「まったくだ。難しいことだらけだよ」\\
「是啊。难搞的问题到处都是」\\

% 「ところで服はどうします？」
「话说你打算穿什么衣服？」

% 「鉄板のスマートカジュアルで良いだろ。日本のレストランは、上から下までスマートカジュアルで困ることなんかないよ」
「弄一套半正式休闲装不就得了。在日本去餐馆，不管高档低档，穿半正式休闲装就对了」

% 「男性はいいですよねぇ。スラックスはいて、襟付きシャツにジャケットさえ羽織っておけば、大抵通りますし。その点女はスマートエレンガンスだと浮いちゃうこともありますから。セミフォーマルだと下で困りますし」
「男性真是省事呢。一条长裤、一件带领衬衫、一套夹克、再加上一件羽织，基本就都能应付过去了。而女性就麻烦了，便裙的话有时候会显得太过随便，半正式的礼裙去低档的地方又有点不方便」

% 「今日は寿司だし、会場は小さいし、フレンドリーな雰囲気だろうからカジュアルでも大丈夫だろ？」
「今天只是寿司啦，会场也小，氛围应该也很亲切，穿方便点的衣服也没关系吧？」

% 「飛び込みで、ないとうを休日に貸し切りにしちゃう人ですよ？　常識が違うでしょうし、一応準備を……」
「人家可是能突然让休业的店整个包场的喔？面对那么超脱常识的人，准备肯定是……」

% 「庶民はいろいろと辛いねぇ」
「人穷就是难啊」

% 「本当ですよ。翠先輩が白衣でこないか、それだけが心配です」
「就是啊。真担心翠前辈会不会一身白大褂研究服就过来了」

% 「……ありそうだな。しかしあのオッサンなら喜びそうな気がするけどな」\\
「……总觉得有这个可能。不过感觉那个大叔反而会高兴呢」\\

% 三好は、なにかのケースを取り出して、包装していた。\\
这时，三好掏出了一个盒子，开始包装起来。\\

% 「なに、それ？」
「这什么？」

% 「お祝いですよ。元気になった」
「贺礼啦。祝她康复」

% 「あ、そうか。御劔さんや斎藤さんのお祝いもいるかな？」
「啊，是呢。那给御剑小姐和斋藤小姐的贺礼也有吗？」

% 「まあそちらは、先輩がお気持ちで」
「嘛，这就请前辈你来出了」

% 「？」\\
「？」\\

% 「先輩。アーメッドさんは、私たちが売りだしたオーブに５５億円払ったんですよ？」
「前辈。阿梅德先生买我们的宝珠可是付了55亿哦？」

% 「……そういやそうだ。じゃあ、それは？」
「……说起来是这么回事啊。你准备的是啥？」

% 「お嬢様達の御用達。永遠の憧れ。ハリーウィンストンのサンフラワー。センタールビーのピアスですよ。お値段なんと２００万円」
「大小姐们的专用品。永远的向往。\ruby{海瑞|温斯顿}{Harry|Winston}的Sunflower系列，红宝石钻石耳钉。标价高达200万」

% 「うおっ、すげぇ……」\\
「呜哇，好贵……」\\

% しかしピアス？\\
不过耳钉？\\

% 「なぁ、超回復って、ピアスの穴、あけられるわけ？」
「话说，有超回复的话，能打耳洞嘛？」

% 「そう、それなんですよ。だけど丁度不活性ぽい感じでしたし、今のうちなら……ってもくろみもあるんですよ」
「嗯，确实是有这个问题呢。不过反正现在技能正好像是不活动的状态，暂时的话……不过也该先打好呢」

% 「ああ、将来活性化したらあけられなくなるかも知れないから促すわけか。だけど、活性化したら閉じちゃうんじゃないの？」
「哦，毕竟将来要是技能开始起效了，说不定就开不了孔了啊。不过，将来不会再长回去吧？」

% 「それは大丈夫っぽいですよ」
「这个应该没问题的样子」

% 「なぜ？」
「为什么？」

% 「私のピアス穴、そのままですから」\\
「我的耳洞就没有长回去」\\

% まじかよ。遺伝情報から再現するのかと思ってたけど、そういうわけでもないのか？\\
怎么回事。本以为应该是对遗传信息的重现，可其实并不是这样？\\

% 「うーん。わけがわからん」
「嗯。搞不懂」

% 「先輩言ってたじゃないですか」
「前辈不是说过嘛」

% 「ん？」
「什么？」

% 「何か形而上的な、意識みたいなものが関係しているような気がするって」
「你不是说过，也许跟那些意识之类形而上的东西有关系吗」

% 「ああ、保管庫の件か」
「啊，保管库的问题啊」

% 「そうです。あれ、案外当たってるんじゃないかと思うんです」
「对。说不定，反而说中了呢」

% 「だから、ピアス穴もってことか」
「是说耳洞也是这回事？」

% 「はい」\\
「对」\\

% そのとき俺は、大変不謹慎なことを思いついた。
这时，我脑中突然出现了一个十分不妙的问题。

% しかし、科学を嗜むものとして、やはり疑問は明らかにしなければなるまい。死して屍拾うものなしなのだ。\\
可身为崇尚科学之人，遇到疑问实在无法置之不理。哪怕身死亦无人收尸\footnote{原文为死して屍拾う者なし，出自1970年开始上映的时代剧大江户搜查网。}。\\

% 「なあ、三好」
「话说，三好」

% 「なんです？」
「怎么了？」

% 「俺は、個人的に、非常に気になることがあるんだ」
「我个人，对一个问题十分好奇」

% 「なにか凄く嫌な予感がしますが、一応聞いておきましょう」
「虽然我有一种十分不好的预感，但姑且还是听一听吧」

% 「処女……ごはっ！」\\
「处女……噗嘎！」\\

% その瞬間、三好の手元から飛来したタブレットが俺の額を直撃していた。\\
这一瞬间。三好手上的平板径直击中了我的额头。\\

% 「先輩はちょっとデリカシーというものを覚えた方が良いですよ」\\
「前辈还是对敏感话题稍微注意下的为好」\\

% はい。ずびばせんでじた。\\
嗯。坠不己惹。\\

% 「ともかく彼女は、思春期の頃事故にあって、以来ずっとオペラ座の怪人だったわけです」
「总之，爱夏她自从青春期那时的事故起，就一直带着面具了咯」

% 「そうだな」
「是呢」

% 「おしゃれを楽しむ余裕なんか全然無かったと思うんです」
「所以我想她也从来没能享受过打扮自己的乐趣吧」

% 「うん」
「嗯」

% 「だから、これからは自由におしゃれできるんですよっていう意味で贈るんですよ。お値段もこの辺がお手頃で、気を遣わせなくていいですし。もっと凄いのは彼氏に買って貰うということで」\\
「因此，我是抱着从此以后她能尽情打扮自己的祝愿送她的。价位的话也不算贵，因此也不用过多在意。更好的东西就等男朋友买给她吧」\\

% ２００万のピアスが、お手頃なのかよ！　お前等の常識はどうなってんだよ！
200万的耳钉叫不算贵？你们的常识哪去了啊！」

% これだからセレブは！　セレブは！　まあいいけど……５５億も貰ったし。\\
所以说有名人啊！有名人啊！嘛也还行……毕竟给了咱55亿嘛。\\

% 「だけどまさかパンチも付けるってわけには行かないだろ？」
「不过你应该不打算连打孔器也送吧？」

% 「あのパパリンなら、ちゃんとした医療機関であけると思いますよ。しかし、プレゼントをすぐに身につけられないのは寂しい！　ふっふっふ、抜かりはありません。同一デザインのミニペンダント付きです！」
「那个老爹应该会让他去正经的医院处理吧。不过，礼物不能马上戴在身上的话实在可惜！呼呼呼，聪明如我哪会疏忽。再附上相同设计的小型链坠！」

% 「ペンダント？」\\
「链坠？」\\

% 「今日って、絶対、首元がスッキリあいた装いだと思うんですよね」
「今天，她肯定会穿上露出颈部的衣服啦」

% 「なんで？」
「为什么？」

% 「今まで隠さなきゃいけなかったことの反動ですよ。あんなに美人なんですから、もう絶対です」\\
「毕竟一直以来都不得不遮起来嘛。而且她还是个大美人，这不肯定的嘛」\\

% こいつの洞察力は、ある意味凄いと思う。良く当たってるし。\\
某种意义上，这家伙的洞察力还真是不得了。而且还挺准。\\

% 「だから、先輩、ちゃんと付けてあげて下さいね」
「所以，前辈要好好帮对方戴上哦」

% 「俺？！」
「我来！？」

% 「パパに付けて貰うって言うのは、年齢的にちょっと……かといって、あとは全部女性ですよ？」\\
「让爸爸戴的话年龄有些……而其他的人可就全都是女性了哦？」\\

% そういやそうだ。おお、考えてみたらハーレムっぽいぞ？\\
这么说来确实啊。哇，这么一想有点后宫的味道耶？\\

% 「ま、こうやって色々恩を売っておけば……じゅるり」
「嘛，这么一来再卖对方恩情……吸溜」

% 「おい、こら、近江商人」
「喂，注意形象，近江商人」

% 「いえいえ、今度はノオジェあたりを貸し切ってくれるかもしれないじゃないですか」\\
「不不不，这么一来下回说不定能包场带我们去N’Osier\footnote{现实存在的店家名叫L’Osier，是一家位于银座的米其林三星级法式餐厅。}哦」\\

% ノオジェは化粧品メーカーが銀座で出しているレストランだ。リニューアルオープンして、円形フロアの外周をサービスが動き回るという、少しせわしないフロアデザインになったが、それでも日本を代表するフレンチであることに間違いはない。
N’Osier是一家在化妆品店林立的银座里的餐厅。因为店内空间是改装的，因而楼层设计成了绕圆形空间外部一周的这种形式，有些不便，但依旧当之无愧是日本法式餐厅的代表。

% 貸し切る？　まあ俺たちでは絶対に無理ですね。わかります。\\
包场？嘛我们的话肯定是不可能的。这个显然。\\

% 「そうだ。先輩。全然話は変わるんですけど」
「对了，前辈。说起来」

% 「なんだ？」
「怎么了？」

% 「収納庫ですけど、あの駐車場にある２０台……全部入っちゃいました」\\
「那个收纳库，我去了一趟停车场，结果那边的20台车子……全部装进去了」\\

% は？　全部？\\
啊？全部？\\

% 「す、凄いな。２００ｔはいけるってことか……限界が見えないな」
「真、真厉害啊。200吨都能塞进去啊……都不知道限制是多少了」

% 「あれ、出すときは、多少離れていても、ある程度思った通りの位置に出せるんですね。面白かったです」
「另外，取出来的时候，就算隔了些位置，也能在一定程度上让东西在指定的位置出现。挺有趣的」

% 「……お前、バスでレゴとかしてないだろうな」
「……你这家伙没把公交当乐高玩吧」

% 「え？　ええ？　し、シテナイデスヨ」\\
「诶？嗯～？当、当～然～没～啦～」\\

% 三好の目が泳いでいるが、ここで突っ込んでも犯罪者が増えるだけで良いことはない。
三好眼神开始游离，不过现在就算点破她也只会让犯罪者增加，还是按下不表吧。

% ミナイフリミナイフリ。\\
视而不见视而不见。\\

% 「後は電車かタンカーか……そんなに入るんじゃ密輸どころの騒ぎじゃないし、なにか対策が見つかるまで、収納のオーブは集めるだけで、売るのはやめとくか」
「然后就是火车跟坦克……这么一来走私问题就很头疼了，所以直到找到对策为止，收纳宝珠就不要拿出去卖了吧」

% 「それが良いかもしれません」\\
「确实这样比较好」\\

% 話すべきことも話したし、なんだか時間がぽっかり空いた感じだ。
该说的事情也都说完了，感觉突然就闲下来了呢。

% ハイヤーの時間まで、まだ４時間弱ある。\\
离包车过来接人还有不到4个小时。\\

% 「よし」
「好嘞」

% 「どうしたんです？」
「怎么了吗？」

% 「まだ昼だから、ちょっと出かけてくる」
「时间还早，我出趟门」

% 「御劔さんのお気持ち用ですか？」
「买给御剑小姐她们的礼物吗？」

% 「なんでわかる？　お前はエスパーか？」
「你怎么知道？难不成是超能力者？」

% 「まあ、話の流れで。先輩単純ですし」
「嘛，听你的口气啦。毕竟前辈很单纯嘛」

% 「くっ……まあいいか。で、何が良いと思う？」\\
「咕……嘛算了。所以，你觉得买什么好？」\\

% 俺は自慢じゃないが、野暮の自覚がある。
我虽然不自傲，但还是有自觉自己审美不行。

% モデルの女の子に送るプレゼントなんて分かるはずがないのだ。えっへん。\\
送当模特的女孩子的礼物，我显然是不会选的。诶嘿～。\\

% 「そこで他人に振りますか。専属になったお祝いのジュエリーですよねぇ。ショートの正統派美人だし、ファッションモデルをやるならメインは服だから、ピアスならシンプルに一粒真珠がいいんじゃないでしょうか。大粒なら存在感もありますし、結構ノーブルですし」
「居然直接甩锅么。说到礼物那显然就是珠宝了呢。对方是个短发的正统派美人，而且还在当时尚模特，那么形象就应该以衣服为主了。耳环的话就选朴素的珍珠吧。大颗的话也有存在感，而且显得也很优雅」

% 「なるほど。真珠って何処で買うんだ？」
「明白了。珍珠去哪买啊？」

% 「先輩……ミキモトとかが無難じゃないですか？　銀座４丁目に本店がありますよ」
「前辈……去御木本应该问题不大。本店的话应该是在银座4丁目」

% 「よし、大粒、シンプル、ミキモト、だな。流石エージェント」
「好嘞。大颗、简朴、御木本是吧。不愧是代理人」

% 「はぁ……滑らないように頑張って下さい」\\
「唉……你就好好努力别搞砸了吧」\\

% そうして俺は、慣れない世界へと旅立ったのだった。おそらく勇者になるのは無理だろうけれど。\\
然后，我便启程向着陌生的世界进发了。虽然估摸着勇者应该是当不成的。\\
