% \subsection{§035 ないとう 11/18 (sun)}
\subsection{§035 内藤 11/18 (日)}

% アークヒルズサウスタワーに入って、１Ｆへ。春水堂(チュンスイタン)の角で丁度下から上がってきた三好達と合流した。\\
我们走进了方舟山南塔，上到了一楼。然后，在春水堂店角正好遇上了从楼梯走上来的三好她们。\\

% 「ああ！　翠さんが白衣じゃない？！」
「哦哦！翠小姐居然没穿白大褂！？」

% 「ですよねっ」\\
「是呢～」\\

% 三好が拳を握って賛同してくれる。\\
三好双手握拳附和道。\\

% 「なんだ、お前、理系メガネ白衣女子萌えだったのか？」
「怎么，你是理科眼镜白衣控？」

% 「いえ、違います」
「当然不是」

% 「そこでいきなり素になるなよ！」\\
「这时候不要你的实话啦！」\\

% 翠さんと俺がアホなやりとりをしているあいだに、三好は、俺の隣にいる御劔さんにお祝いの挨拶をしていた。\\
正在我跟翠小姐进行着没营养的斗嘴的时候，三好和我身边的御剑小姐开始互相交谈了起来。\\

% 「あ、御劔さんこんにちはー。オーディション合格おめでとうございます」
「啊，御剑小姐，你好～。试演通过，恭喜你了」

% 「ありがとうございます。今日はずうずうしくもついてきちゃいました」
「谢谢。今天过来打扰你们了」

% 「先輩が誘ったんでしょ？　柄にもなくナンパなんかしちゃって」
「是前辈邀请的你吧？肯定被不自量力地搭讪了咯」

% 「ちがっ！　対スライムチームの仲間としてだな！」
「才不是嘞！是以对史莱姆小队成员的身份了啦！」

% 「ほらほら、行きますよ」\\
「行了行了，要走了」\\

% くっ、スルーされた。
啧，被糊弄过去了。

% まるで行き止まりに見える場所へ進むと、実は突き当たりの手前に左へ入る通路がある。入り口の自動ドアをくぐれば、すぐに会場だ。
我们一起走向看起来是道路尽头的地方，然后几乎就在要撞上墙的地方，有一条向左的路。入口的自动门打开后，里面便是会场了。

% しかし、関係ない人は絶対に通らないロケーションだよな、ここ。\\
不过，这地方要是没有关系的人，肯定是过不去的。\\

% 『おお！　芳村、三好、良くきてくれた。お前達は我が家の恩人だ！』\\
\trans{"Oh, welcome, Yoshimura, Miyoshi! You are the benefactor of my family!"}{『啊！芳村、三好，欢迎欢迎！你们可是我家的恩人啊！』}\\

% 角までいったところで、店の前にいたアーメッドさんが、こちらに気付いてハグしてきた。
我们刚刚走到角上，等在店门口的阿梅德先生便注意到了我们，抱了上来。

% このオッサン、結構力が強くて苦しい。\\
这个大叔力气好大，抱的人喘不过气来。\\

% 『私達だけではありませんよ。ＪＤＡの鳴瀬さんには、陰に日向に手厚いサポートを頂きましたし』
\trans{"That's not only us. Miss Naruse from JDA has helped a lot before and behind."}{『不只是我们哦。JDA的鸣濑小姐也在名面上暗地里帮了许多忙』}

% 『もちろんだ。きめ細かなフォローには感謝している。それで、そちらの美しいお嬢さん達は？』
\trans{"Of course. Really thanks for your patient assistance. And the beautiful ladies?"}{『那是当然。实在感谢您无微不至的帮助。那么，后面这几位美女是？』}

% 『こちらが、鳴瀬さんの妹さんで、翠さん。医療機械の開発会社をやっています。今うちと一緒に時々仕事をして貰ってるんです』
\trans{"This is Miss Naruse's sister, Miss Midori. She is starting a medical equipment developing company. Recently we sometimes work together."}{『这位是鸣濑小姐的妹妹翠小姐。她现在开了一家医疗设备研发公司。最近我们不时会一起工作。}

% 『ベンチャーのオーナーなのかね？』
\trans{"She is the owner of the venture corporation?"}{『她是这家初创公司的创始人？』}

% 『そうです』
\trans{"Yes."}{『对』}

% 『始めまして、鳴瀬翠と申します。今日は直接呼ばれてもいないのにお邪魔させていただいて恐縮です』
\trans{"Hi, I'm Midori Naruse. Excuse for coming without invitation from you."}{『您好，我是鸣濑翠。今日未受您邀请忝列于此，十分抱歉』}

% 『いや、あなたの姉さんにはとてもお世話になった。楽しんで下さい』
\trans{"Oh, your sister has helped us a lot. Please be free."}{『哪里哪里，我们才是受了您姐姐那么多照顾，今天请不要拘束』}

% 『ありがとうございます』\\
\trans{"Thanks."}{『谢谢您的好意。那我就恭敬不如从命了』}\\

% こうしてみてると、翠さんってデキル女って感じが半端ないな。スーツ姿もカッコイイし。\\
这么看，翠小姐是真的能干啊。一身西装也散发着干练的氛围。\\

% 「いつもあれだと翠先輩も格好いいんですけどねぇ」
「翠前辈平常一直都那个样子，现在却挺有样子的呢」

% 「いや、お前、身も蓋もないことを言うなよ。俺もそう思ったけど」\\
「不是我说，你这话说的也太直白了吧。虽然我同意」\\

% 『それで、こちらが御劔遥さんです。来年から、fiversity ブランドの専属モデルになる新進気鋭のモデルさんです』
\trans{"And this is Miss Haruka Mitsurugi. She is an up-and-coming model and will exclusively works for brank fiversity from the next year."}{『然后这边的是御剑遥小姐。她刚刚崭露头角，明年开始将成为fiversity品牌的独家模特』}

% 『始めまして。まだ、英語がうまくない。すみません』
\trans{"Hello. I am not good at English. Sorry."}{"你好。我不擅长英语。抱歉』}

% 『それはおめでとう。英語は大丈夫。ちゃんとわかるよ。芳村君の彼女なのかね？』
\trans{"Congratulations. It's OK, I can understand. Are you Mr. Yoshimura's girlfriend?"}{『恭喜啊。没事，我听得懂。你是芳村先生的女朋友吗？』}

% 『だと嬉しいんですが。残念ながら彼女もうちの関係者ですよ』\\
\trans{"How good if so. But in fact she is also the people involved."}{『是就好了啊。很可惜她也是我们的关系者』}\\

% そのとき御劔さんの頬に、少し赤みが差した気がした。\\
这时，我微妙的觉得御剑小姐的脸微微发红。\\

% 『ほう、ダンジョンに潜るのかい？』
\trans{"Oh, you also goes into the dungeon?"}{『哦，你也下迷宫的吗？』}

% 『はい、少し』
\trans{"Yes, of a sort.}{『嗯，稍微下过』}

% 『それは仕事の役に立つ？』
\trans{"That helps your work?"}{『对你的工作有帮助吗？』}

% 『とても』
\trans{"Quite."}{『挺大的』}

% 『なるほど、関係者のようだ』\\
\trans{"I see, that involves."}{『啊，确实有关系啊』}\\

% アーメッドさんは笑って、店の入り口から店内に入っていった。
阿梅德先一边笑着一边走进了店里。

% 店内はＬ字型のカウンターのみで、結構狭かった。別室もあるみたいだが、もちろん今日は使われない。\\
店里只有一个L型的柜台，感觉十分狭窄。好像也有单独的包间，但显然今天我们不会去那边。\\

% 『ケーゴ！』
\trans{"Keigo!"}{『圭吾！』}

% 『アーシャ。今日はご招待ありがとう』\\
\trans{"Hi, Asha.Thanks for inviting us today."}{『你好，爱夏。谢谢你今天请我们来』}\\

% 「はい、先輩。これ」
「前辈，给」

% 「お。了解」\\
「哦。行」\\

% 俺は三好からうけとったジュエリーの箱を、彼女に差し出した。
我从三好那接过珠宝盒，递给了爱夏。

% アーシャの服は三好の見立て通りだった。流石だ。\\
爱夏身上的穿的衣服被三好猜了个正着。真是名不虚传。\\

% 『アーシャ、全快のお祝い。俺たちから』
\trans{"Present from us for your complete recovery, Asha."}{『给，大家祝贺你痊愈的礼物』}

% 『え？　ありがとう！　開けても？』
\trans{"Oh! Thanks! Can I open it?"}{『哦！谢谢！我可以开开吗？』}

% 『もちろん』
\ruby{“Of course."}{『当然，请吧』}

% 『わあっ、素敵なピアス！　今すぐ付けられないのは残念だけど』
\trans{"Wow, what a wonderful pierced earrings! It's regretful that I can't wear it now."}{『哇！好漂亮的耳钉！可惜现在没有办法戴。』}

% 『ちゃんとした医療機関であけて貰うと良いよ。今日のところは、こちらのペンダントで我慢していただきたい』
\trans{"Remember to go to proper medical institution. Today please put on this pendant."}{『要记得去正经的医疗机构啊。今天就戴这个链坠吧』}

% 『あら、付けていただけるのかしら？』
\trans{"Wow, would you put on it for me?"}{『那，可以帮我戴上吗？』}

% 『仰せのままに』\\
\trans{"As you wish."}{『如你所愿』}\\

% （先輩、いつから英語でそんな言い回しが出来るようになったんですか？）
（前辈，你什么时候学的这话啊？）

% （昨日ネットで覚えた。間違ってないか？）
（昨天，网上。用错了吗？）

% （定型句ですから、大丈夫ですよ）\\
（是固定句式，没错啦）\\

% アーシャが向こうを向いて、髪を軽くかき上げたところで、ペンダントのチェーンを回して、フックをかけた。
爱夏把身子转了过去，轻轻地捋起头发，然后我让吊坠的链子从前面绕了过来，勾上了钩子。

% 髪を下ろして振り返った彼女の胸元で、ダイヤに縁取られた小さな赤いルビーが美しく輝いていた。\\
在放下头发，转过身来的爱夏胸前，钻石的花瓣簇拥着的小粒红宝石闪耀着璀璨的光辉。\\

% 『うん、とてもよく似合うよ』
\trans{"Look really nice!"}{『嗯。很合适』}

% 『ありがとう。大切にする！』\\
\trans{"Thanks. I'll treasure it!"}{『谢谢。我会珍惜的！』}\\

% そうして俺たちは席につくと、大いに食事を楽しんだ。\\
然后，我们便坐上了饭桌，开始享受起了美食。\\

% 翠さんが「うまっ、アンキモすげぇ、うまっ」といっておかわりしながら、日本酒をきゅっと飲んでいたのが印象的だ。左党だったのか。\\
翠小姐一边说着「好吃，𩽾𩾌鱼肝太好吃啦」一边不停吃着，还咕咚咕咚喝着日本酒的场景给我留下了深刻印象。她是个酒鬼啊。\\

% 「アンコウの肝は１２月頃から肥大するんですけど、ここのところ、早い時期からとれる事が多いんですよ。これは美味しくなった走りのものです」\\
「虽然𩽾𩾌鱼的肝脏在12月才会开始肥大，但我们这为了追求美味，一般都会提早一些。也就是第一批的时鲜」\\

% とご主人が説明していた。
店主如此介绍到。

% 鳴瀬＠ＪＤＡさんは、完全にそれを見ないふりで、三好やアーメッドさんと話をしている。\\
而鸣濑小姐（JDA）则完全装作没有看见妹妹的行为，和三好一起跟阿梅德先生聊着天。\\

% 俺は、アーシャと御劔さんに挟まれて、楽しい時間を過ごしていた。
我则两边坐着爱夏和御剑小姐，度过了一段愉快的时间。

% 二人の会話は、外国人が日本語を使って、日本人が英語を使う奇妙なシチュエーションだったけど、意外とあるあるなのだ。\\
御剑小姐和爱夏两人的对话，虽然陷入了外国人说着日语，日本人说着英语这般诡异的状态，却意外地沟通上了。\\

% 「ケーゴ、これ、美味しい。ほら」
「圭吾。这个，好吃。来」

% 『アーシャ、それはあーんというポーズで、意味、親しい』
\trans{"Asha, this pose calls 'Aa-En', means, close relation"}{『爱夏，这个姿势叫“啊～嗯”，是表现亲近关系的啦』}

% 「したしい？ so good! Do I have to say 'earn'?」
「亲近？ \ruby{so good! Do I have to say 'earn'?}{『好啊！我一定要说“earn”吗？』}

% 『私、見せる。手本』
\trans{"I, show you. Example."}{『我，示范。演示』}

% 「はい、芳村さん。あーん」
「来，芳村先生。啊～嗯」

% 「ちょ、まっ」\\
「喂、等」\\

% 「せ、先輩がもてている」
「前，前辈在左搂右抱」

% 「あれはオモチャにされているって感じですけど」\\
「虽然感觉更像是被当成玩具了」\\

% 良い感じにアルコールも入ってますしね、と言って、鳴瀬さんはくいっとぐい呑みを呷った。
鸣濑小姐一边说着「兴头上来了，就想要酒了嘛」，一边举着酒盏畅饮。

% 姉の方もイケるくちだったのか。\\
姐姐这边酒量也不容小觑啊。\\

% 「それでも、片やボリウッド女優もかくやと言わんばかりの美女で、片やブランドに抜擢された新進気鋭のファッションモデルですよ！」
「可是，一边是连好莱坞的女演员都不及的美女，一边是是被时尚品牌选上，崭露头角的模特哦！」

% 「改めてそう言われると、凄い気がしますね」
「这么一说，确实挺厉害呢」

% 「フォーカスし放題です！」\\
「简直就是大剌剌让人偷拍嘛！」\\

% 三好が不穏なことを言う。
三好又说了些不妙的话。

% こいつの恐ろしいところは、何処までが本気でどこからが冗談なのか、よく分からないってところだ。\\
这家伙可怕就可怕在，捉摸不透她说的话到底哪些是认真的，哪些是玩笑。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 『今日はご馳走様でした』
\trans{"Thank you for the wonderful meal today."}{『今天多谢你的款待了』}

% 『ケーゴ』
\trans{"Keigo"}{『圭吾』}

% 『アーシャも元気でね』\\
\trans{"And take care of yourself, Asha."}{『爱夏，记得保重自己』}\\

% そういうとアーシャは、こちらに近寄ってきて、俺をハグした。
然后，爱夏走了过来，抱住了我。

% え、インドって、身体的接触ってありだっけ？？　と焦っていると、フイと離れた彼女が『いつかまた、ね』と言った。\\
诶，印度那边普通男女之间是可以身体接触的嘛？？正在我内心慌张，这么想着的时候，爱夏放开了手，\trans{"See you next time."}{『以后再见』}说道。\\

% 『うん。また』\\
\trans{"Yes. See you."}{『嗯，再见』}\\

% と、すぐにまた会える友達同士のような、挨拶をした。\\
然后，我们便如同马上就会再会的朋友般互相招呼。\\

% 『いまや世界は、会おうと思えばいつでも会える程度には狭いさ』\\
\trans{"Anyway, the world nowadays is so small that we can meet again at any time if we want."}{『毕竟如今的世界已经小到想要见面随时都可以见到了嘛』}\\

% そういって笑うアーメッドさんの笑顔はちょっと怖かった。これが親バカパワーというものか。\\
阿梅德先生一边笑着一边说道，可那笑容却透着几分恐怖。这就是传说中的傻瓜父亲吗。\\

% 『今後、何か困ったことがあったら私に連絡してくれ。必ず力になろう』
\trans{"If you need my help, please feel free to contact. I'll definitely come to help."}{『如果遇上了什么麻烦，找我就好了。我一定会帮助你们的』}

% 『ありがとうございます』\\
\trans{"Really thanks."}{『十分感谢』} \\

% そう言ってやたらと豪華な名刺をもらい、ことさら力の入った握手（痛い）を交わした後、アーメッドさんたちと手を振って別れた。\\
我们一边说着，阿梅德先生一边将一张豪华的名片递了给我。与他紧紧地握手（好痛）之后，我和阿梅德先生互相挥手告别。\\

% 翠先輩は、三好のところに泊まるそうなので、一緒にハイヤーに乗り込んだ。\\
翠前辈则似乎是打算去三好那睡一晚，便和我们一起坐进了包车。\\

% 途中、御劔さんを下ろすところで、用意していたプレゼントを渡した。
途中，在御剑小姐下车的时候，我把准备好的礼物送给了她。

% 大きな一粒の真珠のピアスをお願いしたら、店員が選んでくれたのは、少しモダンなデザインの、Ｍをベースにしたものだった。\\
我提出想要买大颗珍珠的耳环的要求后，店员推荐给我的，是一对设计略带现代感，形状以M为基础的耳环。\\

% 少しの酔いも手伝って、感極まった御劔さんは、ハイヤーを降りたところで、俺にキスをしてくれた。もちろん頬だったのだけれど。\\
大概也有乘着酒兴的影响，喜不自胜的御剑小姐，在下车的时候，亲了我一下。当然亲的只是脸而已。\\

% 「おーおー、デビュー前にフォーカスされちゃいますよ？」\\
「哎呀哎呀，这怕不是出道前就要被狗仔队给偷拍了？」\\

% と別れた後のハイヤーの中で三好に囃された。\\
结果在送走御剑小姐之后，我便被三好这么嘲讽了。\\

% 「無名の人間を張るほど暇じゃないだろ」\\
「狗仔队也没闲到去跟踪不出名的人了啦」\\

% と冷静なフリをして見せたが、俺はちょっと、舞い上がっていた。\\
虽然我让自己尽量显得冷静，但内心里还是有一点点嘚瑟的。\\
