% \subsection{§037 a sequel / とある社交パーティで}
\subsection{§037 a sequel / 在某个社交聚会上}

% 「あの美しい女性は誰だい？　見たことがないな」\\
「那位美丽的小姐是？以前没有见过啊」\\

% 柔らかなクリーム色のドレスのラインが、少女から女に変わる一瞬の美しさを見事に表現し、そのアンバランスな魅力が危ういところで保たれていた。
柔和地浅黄色连衣裙，将少女蜕变为女性这一瞬的美丽展现的淋漓尽致，在边缘处维持住了这不调和的魅力。

% ルビーをあしらったピアスとペンダントが華やかな笑顔をひきたてている。\\
点缀着红宝石的耳钉与链坠，更为她灿烂的笑容增添了几分光彩。\\

% 「ああ、あれはアーメッド氏のお嬢さんだ」
「呵呵，那是阿梅德家的大小姐」

% 「アーメッド？　というと、ムンバイの？　あそこのお嬢さんと言えば……なんというかタブーじゃなかったのか？　兄妹がいたとは知らなかったな」
「阿梅德？是说那个孟买的？说到他们家的大小姐……不是出了什么事故吗？我也没听说还有姐妹啊？」

% 「いや、その当人らしい」
「不，好像就是本人哦」

% 「なんだって？」\\
「什么？」\\

% 「先日、日本に行って、戻ってきたときにはああなっていたんだそうだ。こっちの社交界じゃ、その奇跡の噂で持ちきりだよ」
「好像是前几天，去了一趟日本，会来就变成这样了。这边的社交界，好像一直在谈论这个奇迹哦」

% 「知らなかったな。腕の良い整形外科医でもいたのかい？」
「我没听说过啊。是去找了厉害的整形医生？」

% 「なくなった手足を作り出せる医者がいるとしたら、そいつは悪魔と契約してるに違いない」
「能凭空造出手脚来的医生，就算有那也肯定是跟恶魔签了契约的吧」

% 「移植……か？」
「那……移植？」

% 「あんなにそろった美しい手足を見つけるのは難しいどころではないだろうし、顔はもっと不可能だ。そんなことができるのならとっくに実行していたろう。仮にそうだとしても回復が早すぎる。１年はリハビリが必要だ」
「那么美丽的手脚哪里去找，更不要提脸了啊。再说要是能做到的话，早也该做了吧。而且就算是这样，恢复的也太快了。怎么说也要复健一年啊」

% 「じゃ、ポーションか？」
「那，药水？」

% 「以前試したときはダメだったらしい」
「好像以前试过，没有用」

% 「つまりはどういうことなんだ？」\\
「也就是说？」\\

% 「日本で魔法使いにあったんだよ」\\
「在日本有魔法使啊」\\

% 二人が話している場に、立派な口ひげをたたえた男が割り込んだ。
正在两人交谈的时候，一位蓄着气派胡须的男性插了进来。

% アーメッド＝ラフール＝ジェイン。インド有数の大富豪だ。\\
\ruby{阿梅德}{Amed}·\ruby{拉胡尔}{Rahul}·\ruby{耆那}{Jain}。全印度数一数二的大富豪。\\

% 「アーメッドさん？！　これは失礼しました」
「阿梅德先生！？失礼了」

% 「いや、今は何処に行っても、その話ばかりだからね」\\
「没事，现在到处都在谈这个事情嘛」\\

% アーメッドはおかしそうに笑った。特に気にしてはいないようだ。\\
阿梅德淡淡地笑了笑，一副不甚在意的样子。\\

% 「それにしても魔法使いとは、何かの比喩ですか？」
「说起来，魔法使是什么的比喻吗？」

% 「いや、他に形容する言葉がない、というだけかな。とても信じられない１日だったよ」
「不，只能说是找不到别的形容了。那真的是十分令人难以置信的一天」

% 「１日？　お嬢さんは１日で回復されたんですか？」
「一天？令爱在一天之内就完全康复了？」

% 「体はね」
「只看身体的话呢」

% 「信じがたい」
「实在是难以相信啊」

% 「まったくだね。心の方は、その僅か２日後に……まあ、あのピアスとペンダントのおかげかな」\\
「是啊。内心的话，则是在仅仅两天之后……嘛，多亏了那耳钉与链坠啊」\\

% 陽光に時折光るそのアクセサリーは、確かにいいものだったが、ハイジュエリーではなく、普通のコレクションのデザインだった。\\
那在阳光下时不时熠熠生辉的珠宝，确实设计精美，但却也算不上是高端，不过是普通的系列设计罢了。\\

% 「ハリーウィンストンですか……確かにいいものですが、アーメッドさんなら１点もののハイジュエリーでも簡単に用意できるでしょう？」
「海瑞温斯顿的啊……确实是件逸品，但阿梅德先生您的话想要独一无二的高端定制品也不是问题吧？」

% 「まあね。だけど、魔法がかかったアクセサリーには、別の価値があるのさ」\\
「确实呢，不过，那附有魔法的珠宝，自有它另外的价值啊」\\

% 彼はそう言って笑うと、手を振って、次のゲストに向かって歩いていった。\\
说完，阿梅德笑着挥了挥手，走向了下一位来宾。\\

% 「どう思う？」
「你怎么看？」

% 「日本に行って、魔法使いにあえば失った手足や美貌がとりもどせる。ついでに魔法のかかったジュエリーで心のケアも万全だ、ってことだろ」
「前往日本，得到了魔法使的帮助，不但重新得到了失去的手足和美貌，还得到了附有魔法的珠宝，连内心的伤痕也得到了治愈。这样咯」

% 「そのままじゃないか」
「确实如此啊」

% 「だから、そのままなんだろ。他に形容のしようがないから魔法なんだろ」
「确实是这样啊。因为没有别的形容，只能称之为魔法了啊」

% 「そんなことが出来るなら、体や美貌を損なった、元一線級の連中が大挙して日本に押し寄せかねないな。スポーツしかりモデルやアクトレスしかり、あとは軍人もそうか」\\
「要是能做到这种事情，那么那些本来位居一线，却处于身体或相貌残缺的人们说不定会都拥去日本啊。体育啊模特啊演员啊，甚至还有军人们」\\

% 彼らの話を隣で黙って聞いていた、小柄な男が、その話に割って入った。\\
一直在旁边默默听着他们俩交谈的一位矮矮的男性，插进了两人的对话当中。\\

% 「実は、面白い噂があるんだ」
「其实，我听说了一个有趣的传闻」

% 「なんだい？」\\
「什么？」\\

% 「アーメッド氏が訪日する前、日本で奇妙なオークションが開かれたんだ」
「在阿梅德先生前往日本之前，日本那边举行了一场特别的拍卖」

% 「オークション？　クリスティーズかい？」
「拍卖？佳士得吗？」

% 「いや、メジャーなオークションハウスじゃないから、特殊な業界以外の人間にはほとんど知られていない」
「不，这不是大型拍卖行举办的拍卖，所以特别业界以外的人们基本都没有听说过」

% 「なんだ、ずいぶんもったいぶるじゃないか」\\
「说吧，别卖关子了」\\

% 「開催された回数は、いまだ僅かに２回だけ、取引された商品はどちらも４点だけだったが――」
「那个拍卖，至今只举办过两次，交易的商品每次都只有4个，可——」

% 「が？」
「可？」

% 「売り上げはざっと２億ドルだ」\\
「总销售额已经超过2亿美元了」\\

% 「ちょっとまってくれよ。１点２５００万ドルもする商品が、メジャーでないオークションハウスで行われたのかい？　良く落札されたね」
「等等啊。1个就值2500万美元的商品，居然送去名不见经传的拍卖行？真亏他们能卖出去」

% 「その商品は、世界中のオークションハウスにとっても、垂涎の的なんだ。ただし、どんなオークションハウスもそれを取り扱うことができなかった」
「那个商品对全世界的拍卖行来说也都是令人垂涎的吧。可全世界没有一个拍卖行有办法承接这拍卖」

% 「どうして？」
「为什么？」

% 「この世界に現れた瞬間から、わずか２３時間５６分４秒後に消えて無くなるからさ」
「毕竟那东西，在这世上出现仅仅23小时56分4秒便会消失」

% 「まさか」
「难道说」

% 「そう。そのオークションハウス――というより個人の売買サイトみたいなものなんだが――は、スキルオーブを取り扱ったんだ。しかも落札期間は３日間だ」
「对，那家拍卖行——准确来说，应该更像是个人网店一样的网站——销售的是技能宝珠。而且竞价时间长达3天」

% 「そんな馬鹿な……」\\
「怎么可能……」\\

% 「当然誰もが詐欺だと思った。だが、そのサイトはＷＤＡライセンスで運営されていて、今でも閉鎖されていない」
「当然人们都认为这是欺诈。可那个网站持有WDA发行的经营许可，而且现在还没有被关站」

% 「つまり、正常な商取引が行われているってことかい？」
「也就是说，他们进行了正常的商业交易？」

% 「ＷＤＡを信じるならね」\\
「如果WDA值得信任的话」\\

% 「余り知られていないと言っていたけど、もしそれが事実なら、オーブを買える世界中の金持ちが大挙して押し寄せるんじゃないか？」
「虽然你说这件事情知道的人不多，但如果这是事实的话，全世界那些想买宝珠的有钱人岂不是要蜂涌而至了？」

% 「まあね。今は、ミリタリー関係者が落札しているんだろうし、大半は様子見ってところだね」
「确实呢。现在，除了军队相关的人们真正成交了，其余大部分人都是在看情况」

% 「とても信じられない」
「实在是令人难以置信」

% 「まったくだ」\\
「就是啊」\\

% 「話が面白くなるのはここからなんだ」
「而从现在开始的才是真正有意思的话题了」

% 「なんだって？　もうお腹いっぱいだよ」
「什么？还有」

% 「まあまあ。少し前に行われた２回目のオークションで、ひとつの未登録スキルが販売されたんだ」
「嘛。不久前举行的第二次拍卖，他们售出了一个没有被登录的技能宝珠」

% 「それで？」
「然后？」

% 「その名称が『超回復』。落札されたのは、アーメッド氏が訪日した２日後だ。どう思う？」\\
「那宝珠名叫『超回复』成交时间正好是阿梅德先生前往日本的两天之后。你们怎么想？」\\

% 最初に話していたふたりは顔を見合わせた。
一开始就在互相交谈的两人互相对视。

% その後、背の高い方の男が、割り込んできた小柄な男に向かって言った。\\
然后，身材高挑的男人，向着那个中途插进来的矮个子男人说到。\\

% 「話としては凄く面白いよ。だけど、その娘さんが事故にあったのはダンジョンが現れる前だろ？」
「光听这话确实是十分有意思。但是，他家小姐遭遇事故实在迷宫出现之前吧？」

% 「そうだ」
「对」

% 「Ｄカードはどうするのさ。あれの条件は、独力でモンスターを倒すこと、だろ？」
「D卡怎么处理？拿到那东西的条件，是不依靠他人打到怪物，对吧？」

% 「そうなんだよ。そこがこの話の弱点なんだ」\\
「对啊。这是这个猜想惟一的问题点」\\

% 小柄な男は悔しそうに言った。
矮个子男人一脸不甘地说到。

% 両腕と片足がなく、何年も車いすの上で過ごした人間が、ダンジョンに入って独力でモンスターを倒す？
缺了两只手，一只脚，在轮椅上度过了好几年的人，进入了迷宫，独自打倒了怪物？

% 人の体は海水に浮く。ドーバーを泳いで渡れと言われる方が現実的だ。\\
人体能在海水上漂浮。不如说，她成功游过了多佛尔海峡\footnote{多佛尔海峡是英法之间最接近的一条海峡。独立游过这条海峡是一种挑战和竞技项目。}还比较现实。\\

% 「きっと日本の魔法使いのチームがどうにかしたんだろうさ」
「一定是日本的魔法使队伍做了些什么啦」

% 「なかなか夢のある話だった。そういえば――」\\
「是梦里面经常有的事情呢。说起来——」\\

% そうして、話題は、ＥＵを離脱するイギリスのごたごたへと移っていった。\\
这之后，这几个人的话题转向了关于英国脱欧的那些事情。\\
