% \subsection{§039 探索の始まり 11/22 (thu)}
\subsection{§039 探索の始まり 11/22 (四)}

% 「それじゃ、三好、準備はいいか？」
「那么三好，准备好了吗？」

% 「大丈夫ですよー。先輩こそ、ちゃんとご飯は持ってるんでしょうね？」
「准备完毕～。前辈才是，吃的都有带好吧？」

% 「大丈夫だ。たっぷり仕入れた。じゃ、いくか」
「不用担心，装了一大堆呢。那，走吧」

% 「はい」\\
「嗯」\\

% 初心者装備とはいえ、初めてのまともな装備だ。なんとなく身が引き締まる思いがする。
尽管是新手装备，却也是第一身正经的装备。感觉全身都打起了精神。

% 俺達は、それなりにやる気に満ちながら、代々木の地下へと降りていった。\\
于是，我们便干劲满满地向着代代木的地下开始进发。\\

% 手ぶらだと目立つので、とりあえずＬＢＡのミニシールド装備して、ブローニングのトマホークを腰に下げておいた。\\
毕竟两手空空也很显眼，我便架好了LBA的小型盾牌，然后把勃朗宁的战斧扣在了腰间。\\

% いつもとは違う人の流れに乗って、２層への階段を目指す。
和以往不同，这次我们顺着人流，朝着前往二楼的楼梯出发。

% 最大の目的地は、１４層のムーンクランだが、各階のモンスターの経験値測定も重要な作業だ。\\
虽然我们最主要的目的地是14层的月族地区，但对各阶层怪物经验值的测算也是十分重要的工作。\\

% 各階の過疎地域や環境は、三好と一緒に綿密に予想した。
我和三好一起，对各阶层探索者稀疏和密集的区域，以及环境进行了缜密的预测。

% メットにセットしたアクションカメラや深度センサーも常時作動しているらしい。
而装在头盔上的运动相机和ToF传感器也似乎是一直在工作中。

% 深度センサーは自動でダンジョンの３Ｄマップを作成するものだそうだ。ＪＤＡが提供しているダンジョンビューのオリジナル版らしい。どうせ行ったことのある場所をマッピングするんだからそのついでらしい。\\
ToF传感器似乎是用来自动制作迷宫的3D地图用的。好像JDA提供的迷宫实景就是以此为基础的。好像是说反正都要对去到过的地方制作地图，不如顺带也把这个也做了什么的。\\

% バッテリーは三好が山ほど買い込んでいた。情報には計り知れない価値がありますからね、とのことだ。それは正論とは言え、保管庫や収納庫がなければ、ほとんど不可能な言ってみれば戯言だ。その点、俺達にその心配はなかった。\\
至于电池三好她买了好大一堆。本人云，毕竟情报的价值可是难以计量的呢。虽然话本身没错，但要是没有保管库和收纳库的话，这事情基本就不可能实现，听上去也不过是玩笑罢了。虽然对我们来说不是问题。\\

% 「初心者さんですか？」
「你们是新手吗？」

% 「あ、はい」\\
「啊，是的」\\

% ３人組のパーティの男が、俺たちに話しかけてきた。装備を見てそう思ったのだろう。\\
一个三人队伍里的男性像我们搭话。大概是根据装备推测的吧。\\

% 異世界ものやＶＲＭＭＯものなら、ここで強盗を疑うところだが、代々木でその手の事件はほとんど発生していない。
要这是异世界啦VRMMO啦什么的玩意的话，恐怕就要提防着对方是不是强盗，但在代代木基本不会发生这样的事情。

% 日本人の気質もあるだろうが、ダンジョン利用者は完全に個人情報をＪＤＡに把握されているから、匿名犯罪は起こしにくかった。
虽然也有日本人气质的原因，但主要还是因为JDA对进入迷宫的人的个人信息了如指掌，犯罪基本无法隐藏身份。

% ここで初心者を襲って何かを得たところで、現代日本じゃほとんど割に合わない。リターンに比べて、リスクが大きすぎるのだ。\\
就算袭击新手能得到点什么，但在现代日本基本上是出多入少。比起回报，风险实在是太高。\\

% 吉田と名乗ったその男は、２層へ向かう道中で、いろいろと初心者の狩り場などについて教えてくれた。\\
这位叫吉田的男性，在走向二楼的一路上，告诉了我们各种关于新手狩猎场的信息。\\

% 「あと、その防具だと５層より先には降りない方が良いですよ」\\
「另外，这身防具的话最好不要去5层以下的地方啊」\\

% ５層から現れ始めるボア系と呼ばれるモンスター群の突進が、初心者装備では受け止めきれないそうだ。\\
好像这身新手装备，无法抵挡从5层开始的叫做蟒蛇系的怪物群的突然攻击。\\

% ５層はアマチュアのファン層とプロ層を分けているフロアだ。\\
5层则作为娱乐层和专业层之间的分水岭。\\

% 代々木では４層までのモンスターは、所謂「通常アイテム」と呼ばれる、モンスターを倒すと高確率で得られるアイテムをドロップしない。
「普通物品」是指在打到怪物后掉落可能性很大的物品。但在代代木，4层以上的怪物不会掉落这种物品。

% つまり、代々木ダンジョンで生計を立てるものは、必ず５層以降へ降りる必要があった。
也就是说，要靠代代木迷宫吃饭，必须要前往5层以下。

% 逆に言うと、プロ層とアマチュア層は、その縛りで分離されているため、探索への姿勢の違いで起きるいざこざも抑制されていた。\\
反过来说，正是这限制划分开了专业层和娱乐层，才抑制住了因探索目标不同可能引起的各种摩擦。\\

% 「わかりました。ありがとうございます」\\
「明白了。谢谢」\\

% 丁度２層へ降りる螺旋階段で、お礼を言って別れた。
正好到达下到2楼的环形楼梯处，我们谢过了他们，互相告别。

% そうして俺たちは、初めて２層へと降りたった。\\
然后，我们便第一次踏在了2楼的土地上。\\

% 「知ってはいましたけど、なんだか不思議な光景ですよね……」\\
「虽然已经知道了，但还是觉得眼前这景象实在是不可思议呢……」\\

% ダンジョンに、空があったっていいじゃないか。
迷宫里有空，不是很好吗。

% つい昔の芸術家の台詞が頭をかすめる。もっとも、顔と違って、どんなものにも空はないが。あ、中身をなくせば空(から)は作れるか。\\
我脑中突然闪过了一句以前的艺术家曾说过的话。虽说只要有东西那就不算空了。啊，把内部掏干净就有空了的意思嘛。\\

% そこにはダンジョンの中とは思えない空と、草原や丘や森があった。この傾向は９層まで続くらしい。
展现在我们眼前的，是让人不敢相信这是在迷宫之中的天空、草原、小山和森林。好像直到九层都是这种感觉。

% 振り返ると、俺達が出てきた階段の入り口は、少し急な壁を持つ丘の中腹に口を開けていた。中を覗いても緩やかなカーブを描く上り階段の先は見えない。普通なら丘の天辺を突き抜けているだろうが、丘の上に天に昇る螺旋階段は無かった。\\
我们回头看去，刚刚走出来的楼梯入口，其实开在一个颇为陡峭的半山腰的山壁上。往里看去，也只能看见向上缓缓延伸的楼梯，望不见尽头。本来楼梯应该是会从山顶延伸上去的，可我们却看不见向上延伸的螺旋楼梯。\\

% 「確かに不思議だ」\\
「确实很不可思议呢」\\

% 気を取り直して前を向いた。\\
我们重整了下心情，继续向前进发。\\

% ２層に棲息しているのは、ゴブリン・コボルト・オークなどの定番人型系モンスターに、ウルフなどの獣系が主体だ。\\
栖息在2楼的怪物，主要是\ruby{哥布林}{Goblin}，\ruby{地矿精}{Kobold}和\ruby{猪人}{Orc}这些惯例的人形系，以及狼之类的野兽系怪物。\\

% 「とりあえず、２層のゴブリンとコボルトか」\\
「总之，就从2楼的哥布林和地矿精开始吧」\\

% ふたりで作ったマップを確認しながら、俺たちは過疎エリアに向かって歩き出した。\\
我一边确认着和三好一起做的地图，一边朝着稀疏地区出发。\\

% ２層の過疎エリアは、単に３層へと降りる階段に向かうルートとは逆方向だというだけだ。
2层的稀疏地区，其实只是与前往3层的楼梯方向相反的地区。

% １層ほどではないが、２層も下層に降りる階段が比較的近距離にあるため、逆方向は過疎率が高い。
虽然不及1层的程度，但2层到下层的楼梯距离也比较的近，因此反方向的探索者也十分稀疏。

% 当然奥地へ行けば行くほど過疎っている。\\
当然，越往深处走，人影也越少。\\

% 俺は人のいない場所まで移動すると、全ステータスを本来の値に戻して、走ってみた。\\
等到了没有人影的地方，我便把所有的状态恢复到本来水平，试着跑了跑。\\

% 「う、うぉっ！」
「哇，哇哦！」

% 「ちょっ！　先輩！　何処行くんですか！　待って下さいよ！」\\
「等！前辈！打算去哪啊！等一下！」\\

% 体が羽根のように軽く凄い速度で移動できるが、知覚自体は、まるで時間を引き延ばしたようで、体の制御は容易だった。\\
我感觉身体如同羽毛般轻盈，运动起来速度也十分之快，但五感却如同时间被拨慢了一般，仍然可以自如地控制身体。\\

% 「凄いな、ステータス」\\
「状态可真是厉害啊」\\

% 代々木ダンジョンの既知のエリアに罠は確認されていない。というか、世界中のダンジョンで罠が見つかった例はない。
在已知的区域内，代代木迷宫里不存在陷阱。不如说，全世界的迷宫里至今都没有发现过陷阱。

% 理由はわからないが、そのあたりがフィクションと少し違うところだ。\\
虽然不知道理由，但这个部分和幻想作品稍有不同。\\

% もっとも、罠があるほうが謎だと思う。一体誰が仕掛けてるって言うんだよ。
不如说，有陷阱反而比较奇怪。到底是谁设置的啊。

% 普通の屋敷を調べていたら、絵の裏にボタンがあって、押すと別の部屋で壁が開いて銃弾が見つかる、なんて、リアルだったら作ったやつは頭がおかしいとしか思えない。\\
调查起普通的房间，却在挂画后面发现隐藏按钮，按下去之后别的屋子的墙壁就会打开，露出弹药室这种事情，要是在现实中遇上，人们也只会怀疑搞出这东西的家伙是不是脑子有病。\\

% そういうわけで、環境セクションの構造にもよるが、結構な早さで移動してもそれほど問題にはならなかった。
因此，再加上这个生态群系的特点，就算移动速度很快，也不会遇上什么麻烦。

% 角を曲がったときモンスターとぶつかって恋に落ちるかも知れない可能性が多少高くなる程度だ。\\
顶多也就是能提高点在拐角处撞上怪物然后说不定堕入爱河的可能性吧。\\

% もっとも、三好がついて来るのは無理だろう。\\
但话说回来，这速度三好肯定没法跟上来吧。\\

% 「先輩。そんなに高速で移動するなら、私を担いでいって下さいよ」\\
「前辈。你能跑这么快的话，那就背着我跑了啦」\\

% いや、緊急でもないのに無理だから。まあ、普通に歩こうか。
不是我说，又不是紧急状况不行了啦。嘛，就普通地走吧。

% 数分進んだところで、まっすぐな通路の奧に、小さな人影のようなものを見つけて立ち止まった。\\
我们走了几分钟，在一条直直的道路深处，看见了一个小小的人影般的东西，止住了脚步。\\

% 「第一ゴブリン発見？」
「第一哥布林发现？」

% 「ですね。まずは経験値の確認をしましょう」
「看来是呢。首先先来确认下经验值吧」

% 「了解」\\
「了解」\\

% 俺はメイキングを展開すると、鉄球を取り出した。\\
我启动了Making，取出了铁球。\\

% アイテムボックスから出すと同時に加速させるワザだが、俺には出来なかった。\\
虽然有从物品箱里拿出来同时进行加速的技术，但我是做不到的。\\

% 三好は自在に使いこなしていたから、収納庫ならできて保管庫にはできないのかもしれない。
看起来三好是可以运用自如的样子，所以说不定是有收纳库才能做到保管库做不到的限制在。

% 取り出す際に内部で加速させているんだとしたら、保管庫は時間の経過が０だから、加速させることなど出来るはずがない。\\
如果是在取出来的时候顺带在内部进行加速的话，毕竟保管库里经过的时间为0，显然是做不到让东西加速的事情的。\\

% もちろん俺と三好の才能の差だという可能性はある。もしそうなら、ちょっと泣ける。
当然也有可能是我跟三好才能的差别。要这样的话那就有点令人沮丧了。

% というわけで、俺は６ｃｍの鉄球を取り出すと、ただそれを投げつけた。\\
总之，我取出了一个6cm的铁球，然后随意地扔了出去。\\

% 指からボールが離れた瞬間、パンという音と共に、ゴブリンらしきものの頭がなくなっていた。\\
正在球离开我手指的瞬间，随着一声嘭的声音，像是哥布林的那东西的头部便整个消失了。\\

% 「は？」
「诶」

% 「おおー」\\
「哦哦～」\\

% 俺は一瞬唖然としたが、これが、STR/AGI/DEX ALL 100 のパワーなのだろう。考えてみれば３１層をクリアした男達よりも高いステータスなのだ。おそらく、ではあるが。\\
我一时间没有反应过来。这就是STR/AGI/DEX ALL 100的力量么。仔细一想好像是比攻略了31层的那些人们的状态还要高的来着。虽然只是估计。\\

% ゴブリンの経験値は0.03だった。スライムよりちょっとだけ多い。\\
哥布林的经验值是0.03。比史莱姆稍微高那么一点吧。\\

% 次に遭遇したゴブリンには、ウォーターランスと名付けられた水魔法を使ってみた。鉄球には限りがあるし、森エリアでは回収が面倒だったからだ。\\
而遇到下一个哥布林的时候，我便试了试\ruby{水|长枪}{Water|Lance}的水魔法。毕竟铁球数量有限，在森林地区回收起来也很烦人。\\

% 魔法のスキルオーブにはローマ数字の付いたものと、無印がある。
与魔法有关的技能宝珠有两种，一种是带有罗马数字的，另一种是不带的。

% 数字の付いたものは、ナンバーズと呼ばれていて、その番号に対応した魔法が最初から使える反面、他の魔法を覚えない。
带有数字的被称作Numbers，可以马上就学会数字对应的魔法，但其他的魔法则完全不会。

% 無印は経験や訓練などよって、ナンバーズと同等の魔法やオリジナルの魔法を身につけることが出来るが、修得の難易度が高いということだ。\\
而不带数字的则可以通过经验和训练，做到施展出与Numbers相同的魔法和原创的魔法，但学习的难易度比较高。\\

% スライムから出たオーブは無印だった。
史莱姆掉落的宝珠是不带数字的。

% 俺たちはすでに知られているナンバーズの魔法を参考に、クリエイトウォーターとウォーターランスっぽい魔法を身につけていた。\\
我们通过参考已知的Numbers对应的魔法，学会了类似于\ruby{水创造}{Create Water}和水长枪的魔法。\\

% この水魔法は、初期状態で、１本の槍を作るのにＭＰを１消費した。
这个水魔法在一开始的状态下，制作一支长枪需要消耗1MP。

% 効果は鉄球ほどではなかったが、一撃でゴブリンを葬り去ることに変わりはなかった。\\
效果虽然不及铁球，但也足以一击葬送掉哥布林了。\\

% 「こりゃ楽でいいや」\\
「这么看还挺轻松的嘛」\\

% 以降、俺はウォーターランスを使いまくった。火魔法と違って、森にダメージを与える可能性がないのがいい。
之后，我便开始狂撒起了水枪。和火魔法不同，不会对森林造成破坏，挺好。

% ラノベの世界なら使い続けていると効果が強化されたりするのが定番だが、ゲームの世界では使い続けても大抵効果は変わらない。
在轻小说的世界里的话惯例是用的越多效果越强的，但在游戏世界里则是再怎么用也基本上不会变化。

% 現実がどちら寄りなのかという興味もあったのだ。\\
我挺感兴趣现实到底会倾向于哪一边。\\

% ステータスはフルセットしてあるので、現在の最大ＭＰは190だ。メイキングで確認したところによるとＭＰは１時間でINTと同じ値が回復するようだった。
现在我是状态全开的状态，所以最大MP是190。通过Making，我确认到MP每个小时会恢复与INT相同的数值。

% もっともこれが普通なのか、超回復の力なのかはわからない。細かいことは三好が考えるだろう。
不清楚这到底是普通的现象，还是超回复的能力所赐。细节就扔给三好去想吧。

% 俺はひたすら数値を記録した。案の定２匹目のゴブリンのSPは、0.015だった。\\
我不过是单调地记录着数值。一如所料，第二只哥布林给了0.015SP。\\

% ゴブリンたちは事前の調査の通り、まとまって棲息していた。\\
哥布林如同我们事前调查，是群居生物。\\

% しかも過疎エリアだけに、間引かれる頻度も低いらしく、２時間もたつころには１００匹が近づいてきていた。
加上这里是稀疏区域，前来狩猎的人也不多，才两个小时，就已经打了快100只了。

% 途中、ウルフを何匹か倒している。こちらもウォーターランスで瞬殺だった。さすがはINT100だ。\\
半路上还打倒了好几只狼。这边也是水长枪一击瞬杀。INT100太强了。\\

% 最初のウルフの経験値は0.03。ゴブリンと同じだ。すでにゴブリンの経験値は、0.003になっていたので、件の匹数による経験値減少問題は種類別に計算されると言うことだろう。
第一只狼的经验值是0.03，和哥布林相同。现在哥布林的经验值已经掉到了0.003，看来关于随着打倒只数经验值减少的机制是按照怪物种类分别计算的。

% そうして、９１匹目のゴブリンを倒したとき、それは起こった。\\
然后，正在我打倒第91只哥布林的时候，出现了特别的事情。\\

% 「え？」
「诶？」

% 「どうしたんですか？」\\
「怎么了？」\\

%   --------
  --------

%   スキルオーブ　DEXxHP+1 1/    5,000,000
  技能宝珠  DEXxHP+1 1/    5,000,000

%   スキルオーブ　　　早産 1/   10,000,000
  技能宝珠      早产 1/   10,000,000

%   スキルオーブ　　　早熟 1/  800,000,000
  技能宝珠      早熟  1/  800,000,000

%   スキルオーブ　　　促成 1/1,200,000,000
  技能宝珠      催熟 1/1,200,000,000

%   スキルオーブ　　　早世 1/2,000,000,000
  技能宝珠      早夭 1/2,000,000,000

%   --------\\
  --------\\

% ダンジョンに潜る前に、モンスターを倒した数の下ふた桁は、ぴったり00にセットしておいたはずだ。
在进入迷宫之前，我打倒的怪物的后两位，应该已经变成00了才是。

% 因みにウルフは９匹を倒していた。\\
顺带一提狼打倒了9只。\\

% 「１種類１００匹目じゃなくて、モンスターを倒した数１００匹目で発動するのか……」\\
「看来不是一种100只，而是打倒的怪物总数达到100只的时候发动的啊……」\\

% このことは非常に重要だ。
这个问题十分的重要。

% なんといってもムーンクランシャーマンを１００匹倒さなくて良いというだけで、朗報なのは間違いない。\\
单就这意味着没有必要打死100只月族萨满了，对我们来说就是大大的好消息。\\

% 「それって、うまく調整すれば、ボスのオーブも取り放題じゃないですか！」\\
「而且，只要控制得好的话，BOSS的宝珠不也可以随便搞了嘛！」\\

% 目が￥マークになった三好が、白鳥の湖を踊っている。そりゃそうかもしれないが、まずはボスを倒せないとだめだろ。
三好眼睛完全变成了￥型，甚至跳起了\ruby{天鹅湖}{Лебединое озеро}。确实是这么回事，但前提是咱们能干倒BOSS啊。

% それはともかく、このオーブ、なにかこうヤバそうなのが並んでいる。ていうか「早世」ってなんだよ！　年寄りが使ったらどうなるんだよ？！\\
暂且不提这个，感觉宝珠里混进了几个不妙的玩意啊。话说「早夭」是个什么玩意啊！年纪大的人要是用了会发生什么啊！？\\

% 俺はオーブを読み上げて、三好に伝えた。\\
我把技能给念了出来，告诉了三好。\\

% 「促成と早世は未登録スキルですね」\\
「催熟和早夭是未登录技能呢」\\

% どうやら、スタンドアローンのスキルデータベースを持ち込んでいるようだ。\\
看起来三好存了一份离线版的技能数据库。\\

% ゴブリンは大抵の人が倒すモンスターだ。
哥布林这种怪物一般人都能打倒。

% カード所有者が１億人くらい居るわけだから、ひとりが１２匹たおせば、確率的には促成が１つ手に入りそうなものだけど……\\
既然手上有卡的人大约有一亿的话，概率上看一个人打上12只的话应该就能拿到一个催熟了……\\

% 「カードを手に入れるためだけに倒した人が相当数いて、後はすぐにゴブリンを卒業しちゃうんじゃないですか。売れる素材がないですから」
「毕竟只是为了拿卡才来打怪的大有人在，而且很多人大部分人很快就从哥布林毕业了啊。再说也没什么能拿去卖的素材」

% 「だよなぁ」\\
「也是呢」\\

% 俺だって、ゴブリンを永遠に狩り続けるのは嫌だもんな。経験値はほとんどスライムと変わらない上に、ドロップアイテムも聞いたことがない。\\
连我也不想永远都只打哥布林啊。不仅经验值跟史莱姆几乎没差，掉落的物品也都是没听过的玩意。\\

% 「ゴブリンは、ドロップアイテムじゃなくて、巣に集めてあるアイテムを狙うのが主流らしいですよ」
「主流上，打哥布林目标并不是他们的掉落物，而是他们收集在巢穴里的物品哦」

% 「え、なにそれ？」\\
「诶？那什么东西？」\\

% 今までも巣らしいところは結構あったが、そんなもの、探したことがなかった。\\
刚才就遇上了不少像是巢穴一样的东西，但我却并没有去找过那种东西。\\

% 「ドロップアイテムと違って、探さないと見つかりませんからね。ＧＴＢって呼ばれてるそうです」
「毕竟和掉落物不一样，不去找就看不见呢。好像是叫做GTB」

% 「Goblin's Treasure Box かよ。全くしらなかった。早く言えよ」
「Goblin's Treasure Box么。完全不知道啊。你早说啊」

% 「探すのに時間が掛かる割に、それほど大したものは入っていないそうですから。最高でランク１のポーションだそうです。さっさと進んだほうがいいかなと思いまして」
「找起来很费时间，但也拿不到什么特别好的东西了啦。顶多也就是个1级药水罢了。我觉得还是把时间放在前进上为好」

% 「それでもちょっとした宝探しだな」
「不过还是想稍微找找宝藏啊」

% 「ですね」\\
「也是呢」\\

% デートで宝箱探しってのもいいかもな。\\
约会来找宝箱也不错呢。\\

% 「ゴブリンを倒して歩くデートはお薦めしませんよ。普通の女性なら引かれます」
「不推荐你约会一边走路一边打哥布林哦。普通的女孩子会觉得不舒服的」

% 「何故分かった！」
「你怎么知道的！」

% 「先輩は、女の子のことを考えると、鼻の穴が膨らむんですよ」
「前辈只要一开始考虑起女孩子的事情，鼻孔就会变大哦」

% 「マジで？！」\\
「真的？！」\\

% どうでしょう？　と三好には躱された。本当だったらいかんな。\\
三好「你猜～」答道，没有明确地回答。要是真的那可不行啊。\\

% DEXxHP+1 はいわゆるハズレスキルだが、以前三好と話した感じでは、将来的に重要になりそうなものだ。
虽然按照三好以前说的，DEXxHP+1被称作所谓的废宝珠，但从长远看说不定挺重要的。

% しかもドロップ確率が五百万分の一だ。世界中で結構な数がドロップしているだろう。\\
不过掉落概率五百万分之一。全世界掉落数估计不少吧。\\

% 「早産は、子供を早く生むスキルですね。あまりの名称に最初は豚に使われたそうです」\\
「早产就是快速分娩后代的技能呢。由于名称太那个，一开始好像被拿去给猪用了」\\

% 人間以外でもモンスターを倒しさえすれば、カードが現れるそうだ。ただし、野生の状態ではカードも紛失してしまうだろう。
就算不是人，只要打倒了怪物，也可以得到D卡。只不过，野生情况下，D卡肯定会找不见吧。

% なお、名前がないからか、名前もランキングも表示されないらしい。名前の付いたペットに使うとどうなるのかは気になるところだ。\\
另外，由于没有名字，所以名字和排名都不会显示。我有点好奇要是有名字的宠物拿到的D卡是什么样的了。\\

% カードを取得した動物は、当然のようにオーブを使えるようになるそうだ。どうやってオーブを使用するのかはわからないが、豚の場合は食べさせたらしい。
获得了D卡的动物，自然就能够活得技能了。虽然不清楚该怎么使用技能，但猪的话让它吃下去就好了。

% 使用されたことはオーブの使用効果で目に見えるし、カードがあればカードにも記載される。動物の場合もそれで取得を確認できるようだった。\\
使用之后也可以看见使用宝珠时的光粒效果，如果有D卡的话上面也会记载上对应的技能。这么一来就算是动物也能够使用技能了。\\

% 早産を使われた豚は、妊娠後、わずか１２日で出産した。そして、このスキルの凄みは、その子供が全て正常な子豚だったことだ。
使用了早产技能的母猪，在受孕仅仅12天之后就分娩了。而且，这个技能的厉害之处，在于产下的全部都是正常的仔猪。

% つまりこのスキルは、妊娠期間を約1/10にするスキルだったのだ。ただし親の方はそれなりに衰弱するらしい。通常と比べて、時間あたり１０倍のエネルギーを使うからだと予想されている。
也就是说，这个技能是让怀孕期缩短为原先1/10的技能。不过母亲在生产后也相对变得更加虚弱了。毕竟比起一般来说，一定时间消耗的能量是十倍，会出现这种情况也是自然。

% 現在では、動物を使った、スキルの遺伝を調べる実験に、活用されているらしかった。\\
而现在，这个技能似乎在使用动物进行的技能遗传实验中得到了利用。\\

% 「早熟は、今までに２つしか見つかっていないそうです。どうやらダンジョンでの成長速度が非常に速くなるらしいですけど……」
「而早熟则至今为止只发现过两个。看起来好像是大幅加速在迷宫内的成长速度的技能……」

% 「名前だけ見たら、すぐに頭打ちになりそうだよな」\\
「看名字的话，感觉很快就会到达限制呢」\\

% 十で神童十五で才子二十過ぎればただの人ってやつだ。\\
十岁神童十五才子二十泯然众人矣啊。\\

% 「しかし、人間には使い辛いオーブばっかりだな、これ」\\
「不过这里面全都是人难用的技能呢」\\

% 結局安心して使えそうなのは、xHP+1しかないありさまだ。\\
到头来能安心用的技能也就只有DEXxHP+1这一个了。\\

% 「まあ、とりあえずはレアリティで押さえておくか。しかし、早世はなぁ……暗殺アイテムかっての」\\
「嘛。总之就按稀有度来选吧。不过，早夭啊……难不成是拿来暗杀么」\\

% 早世――取得確率は２０億分の１――は、どう見ても寿命を縮めるスキルだとしか思えない。早産を参考にするなら１０分の１か？
早夭——掉落概率20亿分之1——这技能，怎么看都是让寿命缩短的技能。参考早产的效果那就是1/10的寿命咯？

% しかしそれだとデメリットしかないわけで、暗殺に使うにしても時間がかかりすぎるだろう。
不过这么一来这宝珠就只有缺点，而且拿来暗杀也太过费事了。

% たぶん何かそれに見合うメリットが――天才になるとか？――あるのかもしれないが、試す方法がなかった。もちろん自分で使うなんてお断りだ。\\
大概是有什么相对的优势——比如说变成天才什么的？——也说不定，但现在我也没有方法来试。当然拿自己试肯定是敬谢不敏。\\

% 「ここは促成にしておくか」\\
「那就拿催熟吧」\\

% そうして俺は、「促成」を手に入れた。\\
于是，我便拿了「催熟」的宝珠。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% ゴブリンはまだまだ尽きないし、ＭＰも１時間で１００は回復するから、もう２時間程狩り続けた。
哥布林还到处都是，MP一个小时也能回复100，我们便继续打了两个小时怪。

% 充分データを取ったらしい三好も、ちまちまとウォーターランスで倒している。加速鉄球なら一撃だが、いかんせん玉を消費するからだ。\\
收集到了充分多的数据之后，三好也开始用水长枪慢慢打了。虽然加速铁球可以一击毙命，但这是要消耗铁球的。\\

% 「鉄球と違って、いまいち快感が……」\\
「跟铁球不一样，没有快感啊……」\\

% なんて言う、ちょっと危ない人になっているぞ。\\
说什么呢，感觉你这变得有点不妙了啊。\\

% そうして、あらかじめ見つけておいたコボルトを、丁度100匹目になるタイミングで倒した。\\
如此这般，我在算到正好要到100只的时候，干死了预先找好的地矿精。\\

%   --------
  --------

%   スキルオーブ　AGIxHP+1 1/     20,000,000
  技能宝珠  AGIxHP+1 1/     20,000,000

%   スキルオーブ　   AGI+1 1/     50,000,000
  技能宝珠     AGI+1 1/     50,000,000

%   スキルオーブ　生命探知 1/  1,200,000,000
  技能宝珠  生命探查 1/  1,200,000,000

%   スキルオーブ　交換錬金 1/ 16,000,000,000
  技能宝珠  交换炼金 1/ 16,000,000,000

%   --------\\
  --------\\

% 「交換錬金以外は知られていますね」\\
「除了交换炼金以外的都是已知的技能呢」\\

% 残りのスキルは既知のようだ。生命探知はここでは激レアだが、主にウルフ系列の上位種がドロップするらしい。\\
剩下的技能都是已知的。虽然生命探查看起来挺稀有，但主要好像是高级的狼系怪物掉落的。\\

% 「コボルトは、コバルトの語源にもなっていますから、錬金っていうのもわからないでもないですけど……交換ってなんでしょうね？」
「\ruby{地矿精}{Kobold}也是\ruby{钴}{Cobald}的词源，所以和炼金有关系倒也不奇怪……交换是什么东西？」

% 「何か対価を要求されそうだよな……実に寓話っぽく」\\
「大概是相对地有什么要求在吧……很有寓言的味道呢」\\

% １６０億分の１は確かにレアだが……\\
虽然160亿分之1确实是很稀有……」\\

% 「しかし、コボルトやゴブリンのオーブは、どれも罠感満載だな」
「不过，不管是地矿精还是哥布林的宝珠，感觉都很像是陷阱呢」

% 「悪戯好きな妖精の性(さが)ですかね？」\\
「大概是喜好捣乱的妖精的根性吧？」\\

% 危険すぎて売ることもできそうにないし、試すのも嫌だ。鑑定を手に入れたらまたこよう。
不但过于危险没法拿去卖，而且我也不想去试。等拿到了鉴定技能之后再说吧。

% 俺たちは大人しく、生命探知を手に入れた。\\
我们便老老实实地拿了生命探查。\\

% 「とりあえず、取得できるオーブも分かったし、先へ進むか？」
「总之，已经知道了能够拿到的宝珠了，那就前进吧？」

% 「そうですね。ウルフとかは下でも出ますし、代々木の２～４層は少しずつ相手が強くなったり出現頻度が変わるだけで、種類はほぼ同じですからとりあえず５層を目指しましょう」
「是呢。狼的话下面几层也有，代代木的2～4层只是对手逐渐变强，出现频率变化而已，种类的话基本都是一样的，所以干脆直接去5层吧」

% 「よし、いくか」\\
「行，那就出发吧」\\

% 「先輩、その前に誰もいないこのへんでご飯にしましょうよー。お腹減りましたー」
「前辈，那之前趁这里谁都没有先来吃饭吧～。肚子饿啦～」

% 「まあそうか。じゃ、出すか？　あれ」
「嘛，行。那拿出来咯？那玩意」

% 「ふっふっふー、移動拠点車ドリーちゃんのデビューですよ！」\\
「呼呼呼～。移动据点车多利酱初次登场！」\\

% 三好は少し広い場所で、拠点車を取り出した。
三好找了一个略微宽敞的地方，把据点车取了出来。

% 俺たちはそれに乗り込むと、デパ地下総菜とお弁当を取り出して、お昼ご飯にしたのだった。\\
然后我们便走进车子，拿出了从地下商场买的配菜和便当，开始享用起了午餐。\\
