% \subsection{§040 ハウンドオブヘカテ 11/22 (thu)}
\subsection{§040 \ruby{赫卡忒}{Εκάτη}的猎犬 11/22 (thu)}

% ご飯を食べて少し休んだ俺達は、一気に５層を目指した。
出完午饭，我们稍稍休息了一会，便开始朝着5层进发了。

% 浅い階層ならいつでも来れるし、いますぐ真剣に調べることもないだろう。\\
反正上面这几层想来随时都能来，现在也没有非得认真调查不可的必要。\\

% 敵は、人目のないところではウォーターランス、そうでもなさそうなところでは鉄球でさくっと片付けつつ最短距離を走破した。\\
至于遇上的敌人，我们在没有人在的地方使用水长枪，有人在的地方使用铁球迅速解决，以最短路径前往目标。\\

% そうして５層に降り立った俺たちは、思った以上に注目を浴びる自分達に、今更ながらに気がついた。
然后，我们下到了5层之后，方才发觉自己这一身装备实在是惹人注目。

% ５層からはボア系やオークなども登場し始める。そのため、初心者装備丸出しのエクスプローラは、さすがにここにはいなかったのだ。\\
从5层开始，便会出现蟒蛇系和猪人这些怪物了。因此，身上穿着新手装备的探索者，实在也不大可能下到这来。\\

% 階段を下りたあたりには、大抵そこを拠点とするエクスプローラたちがいる。
在通往上层的楼梯这的，基本上是把这里当作据点的探索者们。

% そう言ったヤツラにじろじろと見られていたのだった。\\
而我们现在就沐浴在这些人异样的目光下。\\

% 「うう。先輩、意外と目立ちますね、私たち」
「呜呜。前辈，我们意外地很显眼耶」

% 「装備を隠すマントでも持ってくれば良かったな」\\
「要是带了能遮住装备的披风就好了啊。\\

% ５層から８層は森系だ。
5层到8层都是森林系地形。

% ２層から４層にも森はあるが、こちらはより深い森になっている。あちこちには洞窟も点在していて、人型系モンスターの拠点になっていたりするようだ。\\
虽然2层到4层也是森林，但这边的森林则更加的茂密。地面上零散分布着洞窟，而这些似乎都是人形怪物们的据点。\\

% 「オークやフォレストウルフ、それにワイルドボアが新登場ですね。夜には、ナイトウルフやチャーチグリムも出るみたいですよ」\\
「新登场的应该是猪人、\ruby{森林|狼}{Forest|Wolf}和\ruby{野生|蟒蛇}{Wild|Boa}呢。晚上的话还有\ruby{夜|狼}{Night|Wolf}和\ruby{守墓犬}{Chruch Grim}的样子哦。\\

% 三好がタブレットを見ながら説明してくれた。\\
三好一边看着平板一边说到。\\

% 深層を目指すチームは、８層で夜を過ごすことが多いらしい。
好像目标在深层的队伍们，多数会在8层过夜。

% １０層がアンデッドフロアで、かつ、１１層への階段が遠い。１１層は溶岩フロアで環境が悪く、それ以降へ進むのは、１日では遠すぎるのだ。
10层是亡灵生物层，而且前往11层的楼梯距离很远。而11层是岩浆层，环境十分恶劣，再往下走距离就太远，一天内要赶到十分勉强。

% そして、ひとつ前の９層には、オーガやコロニアルワームがいるため、思わぬ襲撃を受けかねない。消去法で８層が選ばれるわけだ。\\
而在那之前的9层，则因为有\ruby{食人魔}{Orge}和殖生虫出没，容易受到意料之外的袭击。因此按照排除法人们便选择了8层。\\

% また、この３年の間に、エクスペディションスタイルのチームが持ち込んだ機材が、その場所に集められ、臨時の拠点ぽいものが作られているという理由もあった。\\
另外，这三年以来，阿尔卑斯式的探索队伍们，用带下来的器材在8层建立起了类似临时据点的设施，也是原因之一。\\

% とはいえ、そろそろ夜が来る。この層からは戻るのも進むのも難しい時間帯だった。
话说回来，马上就是晚上了。现在这个时间，我们不论往上还是往下走都赶不上了。

% 階段の付近では、いくつかのチームが夜を過ごす準備をしていた。\\
在楼梯附近，几个队伍们正做着过夜的准备。\\

% この階層で夜を待つグループの目的は、チャーチグリムと呼ばれる、５～９層に夜の間だけ出現する黒い体に赤い目をした犬型の魔物だ。
在这层等待夜晚的队伍们的目的是一种叫做守墓犬，分布在5～9层，仅在夜间出没的全身漆黑，眼睛通红的狗型魔物。

% 初めはヘルハウンドと勘違いされていたこの魔物は、かなりの高確率でポーションそっくりな同化薬と呼ばれている赤い液体をドロップする。
这种魔物在早先被错误当作了为\ruby{地狱犬}{Hellhound}。在杀死之后，这种魔物有很大的概率会掉落一种叫做同化药的红色液体。

% 触れても単に「ポーション」としか表示されなかったこの液体は、もちろんそれを使っても、怪我が治ったりはしないし、当初はまるで効果が分からず、偽ヒールポーションと揶揄されていた。\\
这种液体触碰之后只会显示「药水」两字，而且也正如其名，使用后没有治疗伤口的效果，一开始其作用完全不明，甚至被揶揄为伪治疗药水。\\

% その効果が分かったのは偶然だった。\\
而这药水的效果为人所知，也是一个偶然。\\

% 代々ダンの１０層は、広大な墓地のあるアンデッド層だ。非常に面倒で、１１層への階段も当初はなかなか見つからなかった。
代代木迷宫的10层，是宽广的墓地形成的亡灵层。这一层对付起来十分麻烦，寻找前往11层的楼梯也花了人们很大的功夫。

% そんなとき、とあるチームのメンバーがゾンビに囓られた腕を治療するために、慌てて偽ヒールポーションを使ってしまったのだ。
那时，某个队伍里，一名成员为了治疗被僵尸咬伤的手臂，慌忙之下错误使用了伪治疗药水。

% もちろん腕の傷は治らない。間違いに気がついたメンバーは、急いで本物のヒールポーションを使用して事なきを得たが、問題なのはその後だった。
自然，手臂上的伤没有被治愈。在意识到搞错之后，那名成员连忙使用了真正的治疗药水，得以幸免，但问题却发生在这之后。

% ゾンビやスケルトンといった低級のアンデッドは、彼をまるで仲間であるかのように無視したのだ。もっとも夜になると、その効果が薄れることも確かめられていた。\\
僵尸和骷髅这些低级的亡灵生物们，如同将那人视为同伴一般，完全置之不理。另外也发现了这个药水的效果在夜间会减弱。\\

% 以来、このヘルハウンドそっくりのモンスターは、１０層の墓守という意味でチャーチグリムと呼ばれるようになる。
自那以来，这种曾被误认为是地狱犬的怪物，便以10层的守墓者之意，被取名为守墓犬。

% これのおかげで１０層は、今までのような地獄のフロアから、単なる通路と化した。無傷で通り抜けられるようになったのだ。\\
也正是因此，原先宛如地狱的10层，变得不过是单纯的道路。现在，人们可以完全无伤地通过这一楼层。\\

% １１層以降へ赴く探索者は、まず夜の５－９層でチャーチグリムを狩って、同化薬を手に入れるのがセオリーだ。当然５層の入り口が一番安全で、８層の出口が一番ポジションとしては楽だった。そのため、大抵はこのどちらかで狩られているようだった。\\
目标在11层以下的探索者们，习惯上会首先在5～9层狩猎一晚上守墓犬。当然，5层的入口这最为安全，而8层的出口位置最为方便，因此人们大多会在这两个地方当中选择一处狩猎。\\

% 俺たちは、階段付近で野営の準備をしている探索者の目から逃れるように、そっと階段付近を離れて、過疎地方向へと移動した。\\
我俩则如同逃开这群打算在这扎营的探索者们的视线般，悄悄地离开了楼梯这片，朝着稀疏地区前进。\\

% しばらく行った先に小川が流れていた。
走了一会之后，一条小河横亘在我们眼前。

% 川幅は４ｍほどで、さほど深くもない。俺は三好を抱えてひょいとその川を飛び越した。\\
河宽大约4m，深度看上去不怎么深。我抱起了三好，咻地一下便跳了过去。\\

% 「先輩。２層でも思いましたけど、ステータスの上昇効果ってハンパじゃないですね」
「前辈。从2楼我就一直觉得，状态带来的能力提升真的很可观呢」

% 「まあな。あの重い三好が、げふっ……」\\
「是啊。就连那么重的三好，都嗝噗……」\\

% 後ろからレバーに右フックをたたき込んだ三好が「雉も鳴かずば打たれまいに」と呟いた。おま、それ、たぶん字が違う。
三好从身后用把子狠狠地戳了一下我，「嘴贱，找打」\footnote{原文为「雉も鳴かずば打たれまいに」，俗语的正确用字为「雉も鳴かずば撃たれまいに」，字面意鸡不叫就不会被砸。后面男主内心吐槽三好是不是故意用错字。这里翻译因难以表达原意，故进行了修改。}地小声说道。开个玩笑嘛。

% 俺がうずくまった先に、丁度良さそうな開けた場所があったので、三好は、辺りに人がいないことを確認してから、拠点車を取り出した。\\
在我蹲着的地方面前，正好有一块开阔的地方，三好确认过附近没有人之后，把据点车取了出来。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「はー、疲れましたね」\\
「哈，真是累死人啦」\\

% 室内に入って監視装置の電源を入れた三好は、モニタに映し出される周囲の様子を確認すると、そそくさとシャワールームへと入っていった。
走进屋里，打开监视系统的电源，三好确认完屏幕上显示的周围的情况后，便匆匆地进了浴室。

% ドリーの外周は全てチタン板で覆われているので、内からは外が見えない。それをあちこちに設置された監視カメラで補っていた。\\
多利的四周全部附上了钛板，从里面完全看不见外面。而监控摄像头就是为了弥补这一缺陷设置的。\\

% 俺は取り出したお茶を飲みながら、見るともなくモニタを眺めていると、がちゃりと音がして三好がシャワールームから出てきた。\\
我一边喝着拿出来的茶，一边望着显示器发呆，这时只听见门喀嚓一声，三好从浴室里走了出来。\\

% 「先輩、シャワーをどうぞ。あ、あと私にもなにか食べ物を出しておいて下さいね！」
「前辈，浴室空出来了。啊，记得拿点东西出来给我吃哦！」

% 「うーっす」\\
「好嘞」\\

% 俺はテーブルの上にいくつかの弁当と菓子、それに飲み物を並べると、シャワールームの方へ歩いて……行こうとして足を止めた。\\
我一边在桌上摆上几份便当，零食和饮料，正准备走去浴室……却停住了脚步。\\

% 「悲鳴？」\\
「有没有听见哭喊声？」\\

% 三好はコンソールの前に飛び込むと、集音マイクの感度を上げた。
「三好冲到控制台跟前，调高了集音麦克风的灵敏度。

% 監視カメラの映像に小さな閃光が煌めくと、また同じような声が聞こえた。\\
与监控画面上小小的光点闪烁同时，又传来了同样的声音。\\

% 「確かに、遠吠えと悲鳴です。先輩、どうします？」
「确实，是有狼嚎和哭喊声呢。前辈，怎么办？」

% 「義を見てせざるは勇無きなりってな」\\
「见义不为，无勇也。呐」\\

% 三好は、はぁ、とため息をつくと、できるだけこっから誘導しますとイヤープラグを投げて寄越した。\\
三好唉地叹了一口气，说着「我尽量辅助你」，然后把耳麦扔了过来。\\

% 「それ、つっこんどいてください」
「把这个戴上吧」

% 「ＯＫ」\\
「行」\\

% 俺はそう答えると、三好が誘導する方向に向かって駆けだした。
我开口应到，然后朝着三好指示的方向跑了过去。

% しばらく行って、川を渡ると、唐突に濃い霧が現れた。そこから先は別の世界だと言わんばかりに不自然だ。\\
没跑多久，渡过河之后，面前突然出现了一片浓雾。前方不自然到如同别的世界一般。\\

% 「三好、霧が見えるか？」
「三好，能看见这团雾吗？」

% 「見えますけど、これは霧って言うより闇ですね。黒いですよ。中はちょっと……ドローン飛ばします」\\
「看是能看见，但比起雾，这应该叫黑阈吧。一片漆黑啊。里面的话……我让无人机进去看看」\\

% ドローンまで積んでるのかよ。この辺は空飛ぶモンスターはいないはずだから大丈夫か、なんて考えながら霧の中へと踏み込むと、時折吠える獣の声や、誰かが上げる威嚇の叫びや、そして悲鳴が段々と大きくなっていった。\\
连无人机都备了啊。我一边想着这边没有会飞的怪物所以应该没事，一边走进了这片雾中。随着我慢慢接近，野兽断断续续的咆哮、不知是谁威吓般的吼声和哭喊声渐渐明晰了起来。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「なんだよ！　こいつら、チャーチグリムじゃないのか？！」\\
「怎么回事啊！这些家伙不是守墓犬么！？」\\

% ２．５ｍくらいのポールアームを持った男が、それを横に振って相手を下がらせている。
一个男人挥舞着手上2.5m长左右的长柄武器，恐吓着对方。

% その狼然とした魔物は黒く大きな体躯をしていたが、少し下がった闇の中では、体が闇の中に溶け込んだように見えなくなり、赤い目と口だけが、その存在を主張していた。\\
那如同狼一般的魔物，通体漆黑，但其四脚却如同融入地面的黑暗般朦朦胧胧，只有那对赤红的双眼和血盆大嘴彰显着其存在。\\

% 「わからん！　基本チャーチグリムは、単体で現れるはずだが……くそっ」\\
「不清楚啊！守墓犬基本上应该是只会单独出现……他妈的」\\

% そう答えた大柄な男は、連係して襲ってくる黒い魔物に、両手で持った剣をたたきつけた。\\
而应声的那个身材壮硕的男人，则用两手上的剑对付着接连袭来的黑色魔物。\\

% 「ヘル、ハウンドなら連係してくるって聞いたけど……」\\
「守、墓犬会联手，根本就没听说过啊……」\\

% 男達の後ろで、重傷を負って気絶したらしい小柄な男を止血しながら、悲鳴を上げていた女が少し落ち着きを取り戻して言った。\\
那俩男人之后，那名刚刚发出哭喊的女性，一边为另一个身材较小的男性止血，一边稍稍冷静下来回答到。\\

% 「あいつらが出るのは８層からだろ？！　だがこいつらが本当にヘルハウンドなら……バーゲストがいるのか？！」
「这些家伙应该是8层才会出现的啊！？可这些家伙要真的是地狱犬的话……难不成这里有\ruby{犬魔}{Barghest}吗！？」

% 「そ、そういえば、いつの間にか出ていたこの霧……」\\
「说、说起来，不知什么时候起了雾……」\\

% 闘っていた男達は顔を見合わせた。\\
正在战斗的两名男性相互对视。\\

% 「おい、三代(みしろ)。翔太を置いていけ」
「喂。\ruby{三代}{みしろ}。把翔太扔下」

% 「は？　一体なにを……」\\
「啥？你说什……」\\

% 三代と呼ばれた女は、唖然としてそう言った。\\
名叫三代的女性，惊愕地答道。\\

% 「本当にバーゲストなら、ヘルハウンドは９体だ。俺たちじゃ倒すどころか逃げられるかも怪しい」
「要是真有犬魔的话，那可就是9条地狱犬了。别说打倒了，连跑不跑得了都难说」

% 「だから、な……」\\
「可、可是……」\\

% ヘルハウンド達は、人間達の葛藤を楽しむかのように、攻撃を控えて遠巻きにしていた。赤く割れた口は、まるで闇が笑っているかのように見えた。\\
而地狱犬们，则如同在享受这几个人间的纠缠般，控制着攻击频度，把他们包围了起来。他们血红的大嘴，如同在嘲笑着眼前的人类们一般。\\

% 「ば、馬鹿なことを！　弟を見捨てて逃げろって言うの？！」
「说、说什么呢！我怎么可能把弟弟扔下跑掉！？」

% 「一緒にくたばりたいなら、勝手にしろ！」\\
「你想跟他一起死的话，那随你了！」\\

% そういうと男達はそのまま駆けだした。\\
那两个男的甩下这一句话后，便拔腿开跑。\\

% 「あ、待って！　待ってよ！！」\\
「啊，等等！别走啊！！」\\

% 女は思わず膝立ちして叫んだが、男達は振り返らなかった。\\
女性下意识地跪着叫喊，可那两名男性却没有回头。\\

% 後ろからは、複数の低い呻りが聞こえてくる。
身后，传来了几声低吟。

% 女は悔しげに唇を噛みしめると、右手でトリガーレスタイプのリリーサーを握りしめ、コンパウンドボウに矢をつがえた。
女性悔恨地咬着自己的嘴唇，右手握紧了扳机式的撒放器，装上箭，拉开了复合弓。

% そうして、振り返りざま襲ってくるヘルハウンドの目を狙ってリリースした。
然后，转身瞄准了正想袭来的地狱犬的眼睛，放出了箭。

% ヘルハウンドがあげたキャインという声が、僅かな満足感を女に与えたが、同時に襲ってきている残り３匹のヘルハウンドの顎門(あぎと)は、数秒でこの体に届くだろう。\\
被射中的地狱犬发出的惨叫，让女性得到了些许满足，但随即袭来的剩下三条地狱犬的大颚，几秒之后便将袭来。\\

% 女はあきらめたように目を閉じた。\\
女性放弃地闭上了眼。\\

% 次の瞬間、ぐしゃりと言う音が響いたが、痛みはいつまでも襲ってこなかった。
下一瞬间，只听见几声物体碰撞的声音，身体被撕裂的疼痛却一直没有传来。

% 女がおそるおそる開けた瞳には、すぐそこに立っているド初心者装備の男の背中が映し出されていた。\\
女性胆战心惊地睁开双眼，眼中映出了一名身上穿着超新手装备站着的男性背影。\\

% 「立って歩けるか？」\\
「能走路吗？」\\

% 男は振り返りもせずにそう尋ねた。\\
男性头也不回地问到。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% まったくトラブルって言うのはどうしてこう、次から次へとやってくるんだ。
真是的，为啥麻烦事总是找上来，能不能消停消停啊。

% 俺のＬＵＣは結構高いはずなんだけどな。ちょっとは仕事しろと言いたい。\\
明明我的LUC应该很高的才对。给我好好干活啦。\\

% 「立って歩けるか？」\\
「能走路吗？」\\

% そう聞いた俺に女は、腕に酷い怪我を負って気絶している男を見て、彼が起きれば、と言った。\\
听见我的问题，女性看了一眼手上收了重伤晕了过去的男性，然后回答我说「如果他能醒来的话」。\\

% 「さっさと起こせ。そして、あっちの方向に小川がある。それを渡りきるまで走れ」\\
「赶紧让他醒来。然后那边有条小河。赶紧跑过河对岸去」\\

% そう言って俺は、俺が来た方向を指し示した。
我一边说着，一边指了指我过来的方向。

% バーゲストは流れる水を越えられない。ここまで地球におもねったデザインなんだ、きっとそうに違いない。\\
犬魔无法经过流动的水。既然迷宫里的设计与地球如此的如出一辙，那么这肯定不会错。\\

% 「あなたは？」
「你是？」

% 「まあ、こいつ等をどうにかしなきゃな」
「嘛，这帮家伙得想办法处理了啊」

% 「手伝いは――」
「要我帮——」

% 「邪魔だ」\\
「碍事」\\

% 女は一瞬鼻白んだが、まわりに散らばっている頭のないヘルハウンドの死体を見てすぐに頷いた。
女性一瞬间露出不服的神情，但在看见周围四散着地狱犬的无头尸体后，她便立刻点了点头。

% なかなか判断の早い賢い女性らしい。とはいえ、何でこいつらの死体は消えないんだ？\\
看起来是个脑子转得快的聪明女人。话说回来，这帮家伙的尸体怎么不消失啊？\\

% 取り出した何かを素早く嗅がせると、男は呻きながら意識をとりもどした。
女性拿出了个什么东西迅速让男的闻了闻，然后那名男性便一边呻吟着一边醒了过来。

% 女が男に何かを話している。男は頷くとすぐに立ち上がった。どうやら足は無事のようだ。\\
女性向男性说了些什么。男性立马点了点头站了起来。看起来脚还没有受伤。\\

% 「行け」\\
「快走」\\

% 俺は、その方向を指し示した。
我指了指一个方向。

% 女は、男と二人でそちらに向かって走り始めた。\\
女性和男性一起开始往那边跑了起来。\\

% それを追おうとした４匹は、全てがウォーターランスの餌食になった。
而想要追上去的4条地狱犬，全部被我用水长枪一一了结。

% このレベルの敵にも通用することに安心しながら、俺は冷静に数値を三好に伝えていた。\\
我一边为长枪对这个等级的敌人也有效果而放心下来，一边冷静地将数值报告给了三好。\\

% 「先輩、余裕ありそうですね」
「前辈，看起来很从容呢」

% 「まあ、魔法が通用したからな」
「嘛，毕竟魔法是通用的嘛」

% 「上から見ると、その先にでっかい何かがいますよ」
「上面看过去，好像前面还有个什么很大的东西哦」

% 「たぶん、バーゲストだ。鎖を引きずるような音が聞こえる」\\
「大概那个就是犬魔咯。好像能听见锁链在地面上拖动的声音」\\

% ヘルハウンドの気配が無くなると、正面から聞こえていた鎖を引きずるような音が大きくなり、すぐそこにある暗闇から、不気味なうなり声が轟いた。
在地狱犬的气息消失之后，正前方传来的锁链拖动声便越来越大，然后前方从前方的黑暗中，传来了令人毛骨悚然的低吼。

% それと同時に９つの魔法陣が現れ、９匹のヘルハウンドが召喚された。\\
与此同时，地面上显现出9个魔法阵，召唤出了9只地狱犬。\\

% 「お？　これはもしかして、ラッキーか？」
「哦呀？说不定，这挺幸运的啊？」

% 「はい？」\\
「嗯？」\\

% それをみた俺には、きっと三好が宿っていたに違いない。\\
能这么想，我肯定被三好附身了。\\

% こいつ等を召喚しているモンスターは、過去の例から考えてもバーゲストの一種に違いないが、何度も召喚したりするところ見ると、特別な個体である可能性が高い。
参考前例，可以确定召唤出这些家伙的怪物肯定是犬魔的其中一种，但从它能够多次召唤来看，很可能这是一个特殊个体。

% 生命探知を取得してから、倒したモンスターの数が６９なのは間違いないから、さっきの奴らを助けるために倒した７を加えて７６。
如果从拿到生命探查开始打倒的怪物数是68没有错的话，加上刚才为了救那几个家伙打倒的7只，总共就是76。

% つまり後２３匹雑魚を倒した後、その特別なやつを倒せば――\\
也就是说，在解决23只杂鱼之后，再把那个特殊的家伙干掉的话——\\

% 「これはちょっと頑張っちゃいましょうかね」\\
「那我就稍微努力一下吧」\\

% 両手にトマホークを握りしめると、９匹のヘルハウンドに向かって、次々とウォーターランスを発射した。
我双手拿起战斧，朝着那9条地狱犬，挨个放出了水长枪。

% それは、ヘルハウンドが俺のところに到達する前に、その頭を消し飛ばし続けた。あと、１４匹！\\
然后，在地狱犬们碰到我之前，头部就被水长枪给击飞了。还剩下，14条！\\

% 次の９匹が同じ運命をたどると、バーゲストは、うなりを上げて突進してきた。
在下一批9条狗也被我同样解决掉之后，犬魔发出低吼，开始突进。

% 闇に浮かぶ赤い目の位置が高い。体高３ｍ以上は確実にありそうだ。\\
赤红的双眼高高挂在这团黑暗之上。这家伙身高肯定超过3m了。\\

% 「てか、おい！　あと５匹なんだよ！！　召喚しろよ！」\\
「喂，我说你啊！还剩5条啊！！给我赶紧的召唤啊！」\\

% どっかにナイトウルフやオークでも歩いてないかと思ったが、この濃い霧はどうやらこいつのテリトリーらしく、一匹のモンスターも見かけなかった。\\
本以为旁边会不会有什么夜狼啊猪人啊什么的在游荡，可看起来这团浓雾应该是这家伙的领地，一只别的怪都没有看见。\\

% 俺のそばを、強靱な力を秘めた爪が通り過ぎていく。
一只强力的利爪划过我身边。

% スローモーションに見えるからまだいいが、それにはかなりのスリルがあった。\\
虽然在我眼里不过是慢动作，倒构不成威胁，但感觉上还是挺惊悚的。\\

% 俺は右手に持ったトマホークで、右の後ろ足を力一杯切り裂いた。
我用右手拿着的战斧，对这它的右后腿用力砍了下去。

% 大きく悲鳴をあげたバーゲストは、足を引きずりながら、再びお供の召喚を行った。\\
犬魔发出巨大的惨叫声，一边提着自己的后腿一边再次开始召唤。\\

% １００匹の順番が、倒した順番であることを祈りながら、襲ってくる５匹を始末して、のこりを軽いステップで交わす。
我一边祈祷着100只是按照打倒的顺序计算，一边了结掉5条袭来的地狱犬，然后随意地应付着剩下的4条。

% そうしてバーゲストの真正面に転がりでた俺は、頭に向かって、８ｃｍ鉄球を連続して投げつけた。\\
然后我避让着地狱犬，走到了犬魔的跟前，朝着它的头部，开始不停地扔起了8cm的铁球。\\

% ３個目の鉄球が下顎から頭を貫通したように見えたとき、バーゲストの巨体が大きな音を立てて倒れた。\\
在看到第三个铁球从下颚贯穿了它头部的时候，犬魔的巨大身躯发出巨响，倒了下去。\\

% 「あ、あれ？」\\
「啊，诶？」\\

% だが、オーブ選択ウィンドウが開かない。\\
可眼前并没有出现宝珠的选择窗口。\\

% 「も、もしかして、攻撃した順番だったのかー？！」\\
「难，难不成是按照开始攻击的顺序么！？」\\

% 思わずがっくりと膝を落とした俺に、４匹のヘルハウンドが近づく。
我无意识地跪了下来，然后剩下的4条地狱犬开始向我靠近。

% くそっ、もう何でもいいやと投げやりになった時、倒れたバーゲストからうなり声が上がるのを聞いた。\\
正当我一边骂着脏话一边打算自暴自弃的时候，突然听见了倒下去的犬魔发出的低吟。\\

% 「まだ生きてたんかい！」\\
「原来是还没干掉啊！」\\

% ヘルハウンドを躱しながら、速攻でウォーターランスを何本か打ち込むと、４本目で目の前にいつものリストが浮かび上がった。
我一边躲避着地狱犬，一边迅速连发起水长枪，在放出第4发的时候，见惯了的列表浮现在了眼前。

% それをみた俺は、思わず残りの４匹のことを忘れて息を呑んだ。\\
而看见那个之后，我便完全忘记了剩下的四只地狱犬，整个人愣住了。\\

%   --------
  --------

%   スキルオーブ　異界言語理解 1/     1,000
  技能宝珠  异界语言理解  1/     1,000

%   スキルオーブ　　闇魔法(Ⅵ) 1/ 2,000,000
  技能宝珠    暗魔法(Ⅵ)  1/ 2,000,000

%   --------\\
  --------\\

% 選ぶ間もなく襲ってきた４匹を慌ててウォーターランスで倒した瞬間、瞬時に霧が晴れて今まで倒したモンスターの体がいつものように消失した。
正在我慌忙用水长枪解决完连选择的时间都不给便朝我袭击过来的剩下4条地狱犬后，浓雾一瞬间散去，至今打倒的怪物们的尸体也一如往常地消失了。

% どうやらボス戦っぽい戦いは、完全終了時にドロップアイテムの処理が行われるらしい。\\
看起来在进行类似BOSS战的战斗时，掉落物的处理是在战斗完全结束之后再进行的。\\

% 「先輩？　霧が晴れましたけど、大丈夫ですか？」
「前辈？我看到雾散掉了，你没事吧？」

% 「三好、バーゲストのオーブなんだがな――」\\
「三好，这个犬魔的宝珠列表啊——」\\

% それを説明しようとしたした俺の目の前に、虹色の綺麗な珠(オーブ)が現れた。\\
正在我打算跟三好说明的时候，眼前出现了一颗闪烁着七彩光芒的漂亮珠子。\\

% 「は？」\\
「啊？」\\

% メイキングの取得リストは閉じていない。つまりこれは純然たるドロップだということだ。
Making的获取列表还没有关闭。也就是说这是正宗的掉落物。

% 驚いてそれに触れると、そこには確かに『異界言語理解』と書かれたオーブが浮かんでいた。ごめんよ、俺のＬＵＣ。君はちゃんと仕事をしている。\\
我吃惊地碰了一下眼前的宝珠，只见那上面显示出『异界语言理解』这几个字。抱歉啦，我的LUC。原来你是有在好好工作的嘛。\\

% 「先輩？　今のなんです？」
「前辈？刚才的是什么？」

% 「なんだ、カメラも生きてるのか。バーゲストはどうやらオーブをドロップしたぞ」
「哦，摄像头还没事啊。看起来犬魔掉宝珠了」

% 「え？　なんです、なんです？」
「诶？什么什么？」

% 「聞いて驚け、異界言語理解、だ」
「听了你可别吓到，异界语言理解，啊」

% 「はぁ？」\\
「什嘛？」\\

% 流石の三好も驚いたか。
就连三好也十分吃惊。

% リストによれば、異界言語理解は、なんと千分の１だ。通常のモンスターではない特殊なボス系モンスターに、比較的高確率で仕込まれている可能性が高い。
从列表上看，异界语言理解，掉落率居然是千分之一。这么高的概率，很可能是故意针对通常怪物以外的特殊BOSS怪设置的。

% まるで、それを設定した誰かが、人類に碑文を読んでくれと言わんばかりだ。いずれはある程度の数がドロップするに違いない。\\
不知身份的那个设计者，好像是故意打算让人类阅读碑文一样。估计没多久之后，这个宝珠就会泛滥吧。\\

% 「今のうちに高額で売り飛ばすか、闇魔法を手に入れるか、か」
「要么趁现在赶紧高额卖出，要么去拿暗魔法——么」

% 「先輩。じゃあオーブリストにもあるんですか？　異界言語理解」
「前辈。也就是说宝珠列表里也有咯？异界语言理解」

% 「ご名答。確率１／１０００だってよ」
「正确。概率可是1/1000哦」

% 「他に何があるか知りませんけど、それを取得して下さい。絶対です」
「虽然不知道还有什么别的，但一定要拿那个。绝对」

% 「どうして？　すでに１個は確保したぞ？」
「为什么？已经拿到了一个哦？」

% 「先輩。世界にそのスキル持ちが二人しかいないと、必ず水掛け論になりますよ」\\
「前辈，要是全世界只有两个人有那种技能的话，两边肯定会扯皮的」\\

% なるほど。三好の言うことは確かに正しい。
确实。三好说的在理。

% バーゲストの能力から考えて、闇魔法(Ⅵ)は霧の空間かヘルハウンドの召喚だろう。
以犬魔的能力来看，暗魔法(Ⅵ)效果应该是作出团黑雾，或者是召唤地狱犬其中之一吧。

% どちらも普通のバーゲストが使う魔法だから、レアじゃないバーゲストが持っている可能性は高い。\\
毕竟两边都是普通的犬魔会用的魔法，因此很有可能一般的犬魔也有这个技能。\\

% 「それを取らなかったら、締めますよ？」
「你要是不拿的话，就等着吧」

% 「え、なにそれ、フラグ？」\\
「什么啊，立flag呢？」\\

% 俺は笑いながら、異界言語理解を選択した。
我一遍笑着，一边选择了异界语言理解。

% 手を滑らせることもなく、俺は２個目の『異界言語理解』を手に入れた。\\
既没有手滑也没有意外，我稳稳当当地拿到了第二个『异界语言理解』。\\

% その瞬間、俺の目の前にはいくつかのアイテムがドロップしていた。
正在这时，一些物品掉落在了我的面前。

% 何処で倒しても、必ず自分のまわりにアイテムが現れるのは、オーブと同じことのようだ。
与宝珠相同，不论怪物在哪被打倒，掉落物都会出现在自己的脚边。

% 触れればその名称が分かることも、オーブと同じだった。\\
只要碰一下便能知道物品的名称，这一点也与宝珠相同。\\

% ヒールポーション(５)×２
治疗药水(5) x2

% キュアポーション(７)
恢复药水(7)

% 牙：ヘルハウンド×８
牙：地狱犬 x8

% 皮：ヘルハウンド×３
皮：地狱犬 x3

% 舌：ヘルハウンド
舍：地狱犬

% 魔結晶：ヘルハウンド×８
魔结晶：地狱犬 x8

% 皮：ハウンドオブヘカテ
皮：\ruby{赫卡忒}{Εκάτη}的猎犬

% 角：ハウンドオブヘカテ×３
角：赫卡忒的猎犬 x3

% 魔結晶：ハウンドオブヘカテ\\
魔结晶：赫卡忒的猎犬\\

% 「これが素材アイテムか。初めて見た。けど、異界のモンスターが『ヘカテ』とはね……」\\
「这就是素材物品啊。第一次见呢。不过，明明是异界的怪物，名字里居然有『赫卡忒』啊……」\\

% 何とも言えない気分で、それらを保管庫に収納した。\\
我怀着一言难尽的心情，把这些东西都收进了保管库。\\
