% \subsection{§042 アイテムの確認 11/22 (thu)}
\subsection{§042 物品确认 11/22 (四)}

% 「先輩、めっちゃ面白かったです！」\\
「前辈，超有趣的了啦！」\\

% ドリーに帰ると、三好が目をきらきらさせて出迎えてくれた。
我一回到多利，便看见三好两眼放光地出来迎接。

% モニタ越しに見れば、結構なアクションムービーだろうが、俺はもうシャワー浴びてメシ喰って寝たい……\\
隔着屏幕看的话，想必是很有动作片的感觉吧，但我已经很想洗个澡直接吃饭睡觉了啦……\\

% 「先輩、ところでヒールポーションランク５の値段って知ってます？」
「前辈，说起来你知道5级的治疗药水有多贵嘛？」

% 「あー、よく知らん」\\
「啊，我好像不大清楚呢」\\

% でしょうね、と三好が面白そうに笑って、冷たい水を渡してくれた。\\
「果然呢。」三好一边一脸兴致地笑着，一边递给我一杯凉水。\\

% 「ヒールポーションのランク１はＪＰＹだと１００万～２００万くらいです」
「1级的治疗药水价格大约在100万～200万元」

% 「へー」\\
「哦」\\

% 安くはないが、プロの探索者にとって、特にべらぼうに高価というわけではなさそうだ。
虽然不算便宜，但对专业的冒险者来说也并不是什么大钱。

% ごくりと水を一口飲む。よく冷えていて、体に染み渡る感じがする。思ったよりも疲れているのかな。\\
我喝了一口水。凉凉的水喝下肚子如同在体内沁开一般。感觉比想象的还要累啊。\\

% 三好の説明によると、ポーションのランクと効能は以下のような感じらしい。\\
听三好说明，不同等级的药水效果大概分别是这个感觉。\\

% ランク１は大体、単純骨折が修復される程度らしい。いわゆるテニスエルボーや野球肘くらいまではきれいに治る。腱の断裂も修復するらしい。
等级1基本上就只是能修复骨折的程度。也就是说网球啊棒球之类的打中了手肘的话可以完全治好。另外肌腱断裂也能治好。

% ランク２になると、複雑骨折や眼球の損傷、割かれたお腹などをきれいに修復する。
等级2则可以修复复杂性骨折、眼球损伤和腹部破裂。

% ランク３は、広範囲にわたる火傷や、きれいに切断された体がくっつく。
等级3可以治疗大范围烧伤、接回平整切断的身体部位。

% ランク４は、ぐしゃぐしゃに潰された手足が元に戻る。
等级4可以将破碎的手足恢复原状。

% ランク５は、半分欠損していても元に戻る。
等级5可以修复多达一半的部位缺损。

% ランク６は、９割欠損が元に戻る
等级6可以修复至多9成的部位缺损。

% ランク７は、失われていても４８時間以内なら元に戻る
等级7在48小时内可以让失去的部位恢复。

% ランク８－１０は未発見。\\
等级8-10暂未被发现。\\

% そうすると、アーシャの場合は８以上のランクが必要だったわけで、見つかってないんじゃ買えるはずがないよな。\\
这么一来也就是说，要想治疗爱夏的话，至少需要8级以上的药水，可别说买了，连见都没人见过。\\

% 「それぞれにランクの価格は、ランク１の相場を基準にして、後は大体ドロップの稀少性によって計算されています。具体的には、大体、ひとつ前のランクの価格ｘそのランクです」
「各等级药水的价格，都是以1级药水的市价为基准，根据其稀有性进行计算的。具体来说，每一级的价格大约是前一级的价格乘上等级数」

% 「つまり、ランク１が１００万なら、ランク２は１００万ｘ２で２００万。ランク３は、２００万ｘ３で６００万ってことか？」
「也就是说，1级是100万的话，那么2级乘2就是200万，3级就再乘3等于600万咯？」

% 「そうです。もっとも高ランク品は数が少ないので実際の取引価格はバラバラですけどね」\\
「对。虽说事实上高等级的药水数量实在是稀缺，所以实际的交易价格更是恐怖呢」\\

% つまりは、ランク１の価格ｘ当該ランクの階乗かよ……\\
所以是等级1的价格乘上当前等级的阶乘啊这样么……\\

% 「それってランク１が１００万だとしたら、５は……」
「这么一来等级1是100万的话，5就是……」

% 「１億２０００万ですね」
「1亿2000万呢」

% 「おう……」\\
「哇……」\\

% そりゃ、あの姉弟が驚くのも無理はない。\\
那确实，那对姐弟是会惊讶啊。\\

% 「大体ランク５なんて、一般にはなかなか出回りませ――」\\
「不如说等级5的药水，市场上几乎就见不——」\\

% おれは静かに今回手に入れたアイテムをテーブルの上に取り出した。\\
我静静地把这次得到的物品在桌上一字排开。\\

%   --------
  --------

% ヒールポーション(５)
治疗药水(5)

% キュアポーション(７)
恢复药水(7)

% 牙：ヘルハウンド×８
牙：地狱犬 x8

% 皮：ヘルハウンド×３
皮：地狱犬 x3

% 舌：ヘルハウンド
舌：地狱犬

% 魔結晶：ヘルハウンド×８
魔结晶：地狱犬 x8

% 皮：ハウンドオブヘカテ
皮：赫卡忒的猎犬

% 角：ハウンドオブヘカテ×３
角：赫卡忒的猎犬 x3

% 魔結晶：ハウンドオブヘカテ
魔结晶：赫卡忒的猎犬

%   --------\\
  --------\\

% 「――先輩、まさかこれ？」
「——前辈，这些莫非是？」

% 「今さっきの成果物」
「刚才的成果」

% 「ドロップ率がおかしい気がするんですけど……」\\
「总觉得掉落率很奇怪啊……」\\

% そう言って三好は、ごそごそとアイテムに触れながら、内容を確認していた。\\
三好一边说着，一边轻轻地依次碰着物品，确认名字。\\

% 「ＬＵＣのせいかもな」\\
「说不定是LUC的作用呢」\\

% 淡い黄緑色をしたポーションらしきものに触れたとき、三好は思わず顔を上げた。\\
碰到那瓶淡黄绿色的药水一样的东西之后，三好下意识地抬起了头。\\

% 「先輩！　こ、これ。このキュアポーション、ランク７ですよ？！」\\
「前辈！这、这个。这个恢复药水，居然是等级7哦！？」\\

% 俺にはその価値がいまいち実感できないが、さっきの話がそのまま適用されるなら、７の階乗は５０４０だ。
我一时半会对它的价值还没有什么实际感受，但按照三好刚才说的的话，7的阶乘就是5040了。

% まあ驚くと言えば、驚くか。\\
嘛，要说吃惊我也确实很吃惊啦。\\

% 「なに落ち着いてるんですか。キュアポーションは病気の治療に使われるポーションですが、ランク７だと大抵の不治の病は全快するんですよ？」
「你怎么还一副悠哉悠哉的样子啊。虽然恢复药水是治疗疾病的药水，但等级7的话连不治之症都基本全部能治好哦？」

% 「なんだって？」
「什么？」

% 「白血病はおろか、認知症を完治した報告例があります」\\
「不说白血病，就连老年痴呆都有治好的病例」\\

% 俺は水を吹き出しかけた。認知症って病気扱いなのか？\\
我直接喷了。老年痴呆也算是疾病啊？\\

% 「神経細胞の回復なんて、どちらかというとヒールポーションの領域じゃないのか？」\\
「修复神经细胞，相比来说应该是治疗药水该干的活吧？」\\

% 第一失われた記憶ってどうなるんだよ？
首先失去的记忆怎么样了啊？

% ハードウェアが元に戻っただけでどうにかなるもんなのか？\\
难道说只是从硬层面上修复，剩下的直接不管了吗？\\

% 「そうなんですよね。だから、その辺も先輩が言ってた『意識』の問題なのかも知れません」
「确实呢。因此，关于这个的话，说不定也是前辈说的『意识』的问题呢」

% 「それって、認知症が神経細胞の『ケガ』だっていう認識を持てば、ランク６くらいで全快しちゃうかも知れないってことか？」
「也就是说，如果把老年痴呆视作神经细胞『受伤』的话，等级6就差不多可以我完全修复咯？」

% 「ありそうですねぇ。その実験をやれるところは少ないというか、ほぼないと思いますが」\\
「很有可能呢。不过进行这种实验的地方，与其说少，不如说估计几乎就没有呢」\\

% なにしろ高ランクポーションは、それを欲する人の列で埋まっている。
毕竟想要高等级药水的人那是能排一条大长队。

% どうなるかわからない実験に使えるような状況ではないらしい。\\
不像是有这个闲余能用在这种不知结果的实验的样子。\\

% 「ランク４までのキュアポーションは比較的安価に流通しています。４でも難病のうちいくつかは完治するようです」\\
「直到等级4的恢复药水市场价都比较的便宜。4级好像就能够治好好几种疑难疾病的样子」\\

% 全体の出現バランスはヒールポーションとそれほど違いはないが、必要になるのは主に一般人で、エクスプローラに大きな需要のあるヒールポーションとは需要構造が異なっているため、少し安いそうだ。\\
虽然整个来看两种药水的出现概率几乎相同，但恢复药水这边需求主要是一般人，与探索者需求量较高的治疗药水相比市场组成不同，因而稍微便宜一点。\\

% 「安価？」
「便宜？」

% 「ランク４で、最低１９２０万ですね」
「4级的话，最低1920万呢」

% 「それの何処が安価なんだよ？」\\
「这到底哪里便宜了？」\\

% 俺は呆れながらそう尋ねた。
我傻眼地回问。

% ヒールポーションと同じ計算式なら、ランク１が８０万くらいだ。\\
如果计算公式与治疗药水一样的话，那等级1就是80万左右了啊。\\

% 「実際に難治の治療に使われている金額。つまり保険から支払われている金額に比べたら遥かに安価な場合が多いんです。厚生労働省が保険支出の圧縮に、分配組織の設立を検討しているくらいです」\\
「实际上，和治疗疑难疾病所花费，也就是说保险支付的金额相比，恢复药水的价格往往便宜的多。甚至连厚生劳动省，都在考虑为了压缩保险支出而在考虑要不要设立药水的分配机构呢」\\

% ものすごく治療に金がかかる病気を、さっさとポーションで直して支出を圧縮するってことか。そういや、白血病のキムリアなんかアメリカなら成功報酬とはいえ４７万５千ドル。日本だと治っても治らなくても３３００万ちょっとだもんな。２０００万なら安いのか……\\
用药水三下五除二解决掉治起来十分花钱的病，以此来压缩支出啊。说起来，治疗白血病的Kymriah，在美国治疗成功的话就是47.5万美元。在日本的话不管有没有治好都要花掉3300万的样子啊。这么看来2000万还是便宜了咯……\\

% 健康保険の高額療養費制度を利用すれば、患者が払うのは自己負担限度額だけ。限度額適用認定証を利用すれば、一時支払いも不要だ。win-winの関係と言えばその通りだが……\\
如果利用医保的话，患者只需要承担个人负担限额的金额。如果利用限额适用认定证的话，甚至还可以免去垫付医疗费。要说双赢的话倒也确实如此……\\

% 「それ、薬を開発している企業にとっちゃ、ガンなんじゃないの？」
「那这东西，对于开发药物的企业来说，岂不是当头一棒？」

% 「まだ流通量が少ないですから問題視されていませんが、流通量が増えたりしたら死活問題ですからね。そんな組織は作らせない可能性もありますね」\\
「现在市场流通量还小，暂时没有被视作问题，但如果流通量增加了的话估计就要关系到他们的死活了吧。甚至可能会阻止那种组织的建立呢」\\

% ポーションを大量に流通させたりしたら、命を狙われかねないってことか。\\
要是让药水大量流通的话，说不定连命都会被盯上。\\

% 「現在完治が極めて難しい、または、不治と呼ばれる病気は、ランク５以上から効き始めるんですが、ドロップするモンスターの難易度が跳ね上がるため、めったに流通しません」
「能够治好现在极难康复，或是不治之症的病症，需要等级5以上的药水才行，但因为会掉落高等级药水的怪物强度也随之激增，所以现在并没有多少货源在市场上流通」

% 「もっとも、このクラスの病になると、薬を開発しても患者が少なすぎて利益が出ませんから、人類に貢献するという意味では素晴らしいものがありますけど、出資者はいないでしょうね」
「本来，这些种类的病症，因为患者数过少，就算开发药物也无法产出足够的利益，因此应用药水在对人类贡献的角度上本应是一件大好事，可惜没有人原意出资呢」

% 「つまりランク５より先は、流通したとしても、それほど薬の開発に影響を与えないってことか？」
「也就是说，等级5以上的药水，就算在市场上流通，也不会对制药行业造成多大的冲击？」

% 「おそらく。で、現在のランク７キュアポーションの価値ですが――ざっと４０億３２００万ですね」\\
「估计是这样。然后，现在等级7的回复药水的价格——大概就是40亿3200万呢」\\

% 流通しないので、確率から計算しただけの価格ですが、と付け足された。とはいえ――\\
毕竟没有货源，因此这只是从概率上计算出来的价格——三好补充到。可就算这么说——\\

% 「誰が買うんだよ、そんな薬」
「谁会买啊，这种药」

% 「遺産配分を決めないまま、急性で認知症になっちゃった大富豪とかですかね」
「没来得及分配遗产，就突然得了老年痴呆的大富豪什么的吧」

% 「なるほど……って、じゃあランク７ヒールポーションも？」
「这样啊……然后等级7的治疗药水也是？」

% 「５０億ちょっとくらいです」
「那个大概50亿左右吧」

% 「マジデスカ」
「真……的么」

% 「エクスプローラは財産ですからね。死んでしまえば与えたスキルオーブもパー。各国のトップエクスプローラは絶対に死なせてはいけない国有財産とみなされていると思いますよ」\\
「毕竟探索者就是财产呢。要是死了的话他用过的技能宝珠也都全部打水漂了。现在各国的顶级探索者，都是被视作绝对不能死亡的国家财产一样的东西了呢」\\

% それでも危険なダンジョン内に送り込まなければいけないんだもんなぁ。
然而还是不得不把他们送进危机四伏的迷宫内呢。

% 沈むのが前提の軍艦に、保険は掛けられないか。\\
所谓的要沉的军舰不上保险么。\\

% 「取り替えのきかない機材を保護するのに、５０億くらい安いって？」
「毕竟是对没得换的器材的保养，因此就算50亿也是便宜了？」

% 「メンテナンス込みなら、戦闘機１機分以下ですからね」
「算上维护费的话，确实是比一架战斗机要便宜呢」

% 「ゆがんでる気がする」
「总感觉有点扭曲」

% 「実際、取得はそれくらい大変でコストもかかるみたいですよ。本来こんなにほいほいドロップするようなものでは……」\\
「实际上，要得到这种程度的药水，花费也是十分的惊人的哦。本来应该不是这样随随便便就掉一堆的……」\\

% エクスペディションスタイルで、なんども潜ってゲットするわけだしなぁ。たしかにそうなのかもしれない。\\
毕竟如果是喜马拉雅式探险的话，不论什么都得现场准备呢。确实可能是这么一回事。\\

% 「じゃあ俺が――」
「那我——」

% 「先輩が社会正義に目覚めるのは勝手ですが、一人で頑張ったところで、中間業者がぼろ儲けするだけです。決して価格は下がりませんよ。供給が全然足りないんですから」
「前辈想要搞什么社会正义那是随你啦，但就算你再怎么努力，赚钱的也不过是中间商而已哦。价格是肯定降不下来的。毕竟市场供需就摆在这里」

% 「――だよな」\\
「——也是呢」\\

% アイテムはオーブとは違って、時間制限が緩い。
与宝珠不同，物品并没有存在时间一说。

% つまりはそこに中間業者が暗躍する――じゃなくて商売するチャンスが生まれるわけだ。\\
也就是说，其中便有中间商从中作梗——啊不是，牟利的机会。\\

% 「言っておきますが、手に入れられない人達に配って歩くのもお薦めしません」
「姑且先给你打一个预防针，我也不推荐你跑去分发给拿不到的人」

% 「なんで？」
「为什么？」

% 「あいつは貰えたのに、俺は貰えない。それが我慢できない『俺』が世の中には大勢いるからですよ」\\
「明明那家伙都拿到了，我却没有拿到。受不了这种事情的『我』全世界比比皆是。\\

% 全員に配るのは無理だ。
让所有人都得到药水是不可能的。

% だからそこには命の選別がある。恨まれるのは当然か。\\
于是乎便会出现生命的优劣贵贱。被记恨也是理所当然。\\

% 「先輩も見たでしょ、さっきの男の子。ああいうのが……まあ普通とはいいませんが、沢山いると思って下さい」
「前辈也看见了吧，刚才那个男孩子……嘛虽然不能算是普通，但请记好，这样的可是大有人在」

% 「はあ。ままならないねぇ」
「唉。真是不遂人愿啊」

% 「消耗する美術品や宝石だと思えば腹も立ちません」\\
「就当是会消耗的美术品啊宝石什么的就好啦」\\

% さすが三好、割り切ってらっしゃる。\\
不愧是三好，真放得下。\\

% 「で、牙や皮や角はともかく、舌とか魔結晶ってなんに使うんだ？」
「然后，且不说牙啊，皮啊，角啊什么的，舌头跟魔结晶是干嘛的？」

% 「魔結晶は、超高エネルギーの結晶らしいですよ」
「魔结晶的话，似乎是超级高能结晶的样子哦」

% 「なんだそれ。意味わからん。石油の代わりにでもするのかよ？」
「那什么鬼。意义不明。能代替石油么？」

% 「それなり以上のモンスターからは、時々産出するアイテムで、一般にはあまり知られていませんが、化石燃料の少ない国は超注目しているそうです。付いた名前がクリーンなプルトニウム」
「差不多有点厉害以上的怪物，时不时会掉落这种物品，虽然在一般人中间知名度比较低，但好像在化石燃料缺乏的国家则倍受瞩目。据说被叫做了清洁的钋」

% 「そんなにか？！」\\
「这么夸张？！」\\

% ダンジョンが出現して以来、世界は日単位で変貌を遂げている。
自从迷宫出现以来，世界真的是日新月异。

% そのうち人類は石油のようにダンジョンに依存して生きるようになるかも知れないな。というか、なりかかってるのか。\\
说不定到时候人们的生活会像现在依赖石油一样依赖迷宫呢。不如说，现在就在往那个方向发展呢。\\

% 「実用化には、いろいろと壁があるそうですが……中でもこれは、今のところの最高品質のひとつでしょうね」\\
「虽然距离实用化还有许多的困难……这里面这一个说不定是当下品质最高的呢」\\

% 怪しく輝くハウンドオブヘカテの魔結晶は、サイズもそれなりに大きく、ソフトボールくらいあった。
眼前，赫卡忒的猎犬掉落的魔结晶，闪烁着诡异的光芒，大小也达到了垒球那么大。

% ヘルハウンドの方は、２ｃｍもない。\\
而地狱犬这边的则不到2cm。\\

% 「で、舌は？」
「然后，舌头呢？」

% 「わかりません。そうとうなレア素材だとは思いますが――あ、ヒットしました。って、ええ？」
「不知道。感觉应该是相当稀有的素材的——啊，找到了。额，诶？」

% 「どうした？」
「怎么了？」

% 「あの……食材だそうです」
「那个……好像是食材的样子」

% 「魔物を喰うのかよ！」\\
「连魔物都吃啊！」\\

% タンパク質の構造だとか、遺伝子の問題だとか、言いたいことは山ほどあるが、地球上にいない生物の体を喰うってどうなの？
蛋白质的构造啊，基因的问题啊，想吐槽的地方简直要多少有多少，不过最关键的是，吃了地球上不存在的生物的身体会成啥样啊？

% 遺伝子組み換え食品の危険性がどうとか言ってるのとは、レベルが違うんじゃないの？？\\
连个转基因食品安全问题都被人们颠三倒四地讲，这个问题可比转基因食品大多了吧？？\\

% 「検疫とか、食の安全性とかどうなってんだ？」
「检疫啊，食品安全这些的哪去了？」

% 「ダンジョンの防疫と同じで意味が分かりません。ただ……」
「和迷宫的防疫问题一样，不清楚。不过……」

% 「ただ？」
「不过？」

% 「美味しいそうですよ。じゅるり」
「好像很好吃哦。吸溜」

% 「いや、あのな……」\\
「不是我说你啊……」\\

% 確かにうまいは正義かもしれん。
确实，说不定美味即是正义。

% ある日突然人間じゃなくなる危険があるのかもしれなかったとしても。\\
就算冒着说不定哪一天就直接不是人类的风险。\\

% 「あとですね」
「另外呢」

% 「ん？」
「嗯？」

% 「ダンジョン産の食品を食べると、様々な能力が向上する傾向があるそうです」
「好像吃了迷宫产的食品之后，各种能力都会提升的样子」

% 「……なんだと？」\\
「……什么？」\\

% また、ステータス関係か？
又跟状态有关？

% 何かに手を出すことで、能力に差ができるのなら、人は競争のために同じものに手を出さざるを得ない。相手国が核兵器を持てば、自国も持たねばならないのと同じ理屈だ。
若是做某样事情可以产生能力差距的话，趋于竞争的本能，人类便会去做同样的事情。对方有核武器的话自己也得有，便是这个道理。

% ステータスの上昇は確かに人類を進歩させるかも知れないが……それってダンジョンへの依存はそのまま深まることになる。\\
说不定状态的上升真的意味着人类的进步……但这也意味着人类变得更加依赖于迷宫。\\

% 「いきなりできたダンジョンが、いきなりなくなったりしない、なんて、どうして思えるんだと思う？」
「你觉得，为什么那些人们不会担心突然间出现于世的迷宫，不会突然间便烟消云散呢？」

% 「空が落ちてくる心配をするよりも、今の利益をむさぼるほうが、企業として重要で、かつ健全だからですよ」
「比起担心天塌下来，不如着眼于如何最大化眼前的利益，对于企业来说才是重要的道理，正常发展的方针哦」

% 「空が落ちてくることを防ぐ何かを作っても、落ちてくるかどうかもわからなきゃ、買い手がいないってわけか」
「就算为天塌下来做准备，在不知道会不会塌的情况下，也不会有人买账的呢」

% 「そういうことです」\\
「就是这么一回事」\\

% はぁー、とは思うが、所詮我々一般人が考えても詮ないことだな。\\
虽然觉得有些难以理解，但我们一般人考虑这种事情也是瞎操闲心。\\

% 「ま、その辺は偉い人に任せておくしかないか。で、念願の異界言語理解を手に入れたわけだが……これってどうする？」
「嘛，这种事情就交给那些大人物们想吧。所以，心心念念的异界言语理解也拿到了……之后怎么办？」

% 「どうするって、売るしかないでしょう。使いますか？」\\
「还能怎么办，拿去卖咯。还是说你想用？」\\

% 「世界の命運を分ける鍵になるなんて、絶対にイヤだね」
「我才不想成为决定世界命运的钥匙嘞」

% 「ですよね。まあ、１個は売りに出してみたい気もしますが……ＵＳとＲＵがどこまでも競り合いそうな気がしません？」
「也是呢。嘛，我是打算拿一个出去卖的啦……你估计US跟RU会血拼到什么程度？」

% 「それなんだけどな。高額なのは今のうちだけだぞ」\\
「关于这个啊。我估计也就这阵子的价格高了哦」\\

% 俺は、イレギュラーなレアモンスターが持っていたオーブのドロップ率のことを話した。\\
我把有关异常的稀有怪物的宝珠掉落率问题说明给了三好。\\

% 「確かに先輩の言うとおり、碑文を読んでくれと言わんばかりのドロップ率ですね……」\\
「确实如前辈所说，这掉落率简直就是在暗示人类去读碑文呢……」\\

% 三好は首をかしげながらそう言った。\\
三好歪着头说道。\\

% まあ、問題は「誰が」そう考えているのかってことだな。\\
嘛，问题就是是「谁」抱着这样的打算了。\\

% 奇妙に地球文化にマッチするダンジョン内のルール、荒唐無稽に思えるパッセージ説の肯定、依存性のある麻薬のように広がるダンジョンの影響。
奇妙地与地球文化完美吻合的迷宫规则，对荒诞无稽的通道说的肯定，再加上如会上瘾的麻药般的，人们对迷宫日益加深的依赖。

% 実は地球人全員が生まれたときから管理されてて、この世は全部仮想空間でマトリックス的なものだと言われても、今なら納得しちゃいそうだよ。そのうちスミスに襲われるに違いない。\\
就算跟我说地球人全部都是从出生开始就被管理起来，而这个世界则全部都是如同矩阵般的虚拟世界，我现在感觉也可以接受啊。肯定没多久史密斯就要杀过来了吧。\footnote{此为电影黑客帝国(The Matrix)中的设定。台译：駭客任務；港译：廿二世紀殺人網絡。}\\

% さしずめメイキングを得た俺は、大統領の暴走を止めるために暗殺を決意するクリストファー＝ウォーケンの役所ってか？(*1)\\
如今，拿到了Making的我，莫非要像\ruby{克里斯托弗}{Christopher}·\ruby{沃肯}{Walken}一样为了阻止总统的暴走而作出将其暗杀的决定么？\ofnote{The Dead Zone(1983)。陆译：死亡地带；台译：死亡禁地；港译：觸靈。}\\

% 「いずれにしても勝手にオークションに出すのは、あまりに義理を欠く気がしますし。あ、アイテムは一応先輩が持っていてください。時間経過の影響がわかりませんから、念のため」
「不过再怎么说，要是随意就拿去拍卖的话，实在是感觉有点不讲道义。啊，物品的话暂时也前辈你拿着吧。毕竟不清楚时间会不会对其造成影响，以防万一」

% 「わかった。じゃ、俺はシャワー浴びてメシ喰って寝る」\\
「行。那，我洗个澡吃完饭就睡了」\\

% 「了解です。私は今日のデータを整理してから寝ます」\\
「好的。我今天整理完数据就睡觉」\\

% そこにあるのは、今回のダンジョン行で録画した動画データや、作成された３Ｄマップデータや、モンスターの経験値を初めとするパラメータ群だ。\\
三好那边，摆满了这次下迷宫录下的视频、制作出的3D地图，以及以怪物经验值为首的参数群。\\

% 「これって、実は世界中の研究者がよだれを垂らしまくるくらい、価値のある情報なんですよね……」
「这些信息的价值，简直让全世界的研究者都垂涎三尺呢……」

% 「盗まれることを気にするんなら、ＰＣごと収納しておけよ。使うときだけ出せばいいだろ」
「要是担心被偷的话，那就整个电脑放进收纳里啦。等要用再拿出来咯」

% 「なるほど！　でもずっとデッパな気も……」
「对耶！不过感觉我一直要用……」

% 「ずっと徹夜するのかよ、まったく。じゃあ、事務所にSECOMでも入れるか？」
「你打算一直通宵么，真是的？要不然办公室请上西科姆\footnote{西科姆：SECOM株式会社，日本第一家保全公司，现为日本最大的保全公司。}？」

% 「もし何かが来るとして、民間の警備会社でどうにかなるようなところが来ますかね？　一応レーザー盗聴対策なんかは施してありますけど」\\
「就算发生了什么事情，你觉得这些民间的保全公司能应付的过来嘛？虽然我姑且也作了反激光窃听器的处理」\\

% 事務所の改装費用がやたらとかかってたのはそれか。
我说呢，办公室改装花那么多钱原来花那了啊。

% 本来は目立たないのが一番なんだが……最近ちょっと、それは無理かもなぁと思い始めた。なんというか、乗ったトロッコにブレーキがないことを、坂道を下り始めてから気付いた感じだ。\\
本来的话我想不起眼是最好的……但最近开始感觉这有点不现实了啊。怎么说呢，就像是上了车发现车子没有刹车然后走上了下坡路的感觉啊。\\

% 「とにかく重要なものはワンパッケージにまとめて、いざとなったら収納して逃げろ」
「总之，重要的东西都打包准备好，万一出了什么意外就收纳起来开溜这样」

% 「ですね。セーフルームでも作りますかねぇ。先輩が助けに来てくれる時間を稼げるような」
「是呢。干脆再作一个安全屋吧。那种在前辈赶来救我之前拖延时间的」

% 「俺は、どっかの国と闘うのは嫌だぞ」
「我可不想跟哪个国家对着干哦」

% 「え、助けに来てくれないんですか？」
「诶，前辈不来救我嘛？」

% 「う……いや、行きそうな気がする」\\
「唔……额，感觉我还是会来啊」\\

% そこが先輩のダメなところで、素敵なところですよ、と三好が笑った。\\
然后，三好便笑着说道「这既是前辈的缺点也是前辈的优点呢」。\\
