% \subsection{§043 探索行の報告と特訓の約束 11/23 (fri)}
\subsection{§043 探索旅途的报告与特训的约定 11/23 (五)}

% 翌日の午前の遅めの時間、俺たちは探索を切り上げて、一旦地上に戻ることにした。
第二天快到中午的时候，我们决定结束探索，先回一趟地上。

% 探索したのは正味１日。しかも初心者層をやっと越えた第５層までしか潜っていない。\\
探索总共就花了一天整。而且还才只到了刚过新手层的第五层。\\

% 「でもまあ、目的は達成したわけですし、いいんじゃないですかね？」
「不过嘛，既然目的已经完成了那不也挺好的嘛？」

% 「そうだな」\\
「也是呢」\\

% 何もかも無視して、時には三好を抱えてダッシュした結果、その日の１４：００頃には地上に戻っていた。\\
我们无视掉所有事情，甚至我还时不时抱起三好飞奔，结果最后当天下午两点，我们便回到了地上。\\

% 「お疲れー」
「辛苦～」

% 「お疲れ様です。で、これから先輩は？」
「辛苦了。然后，前辈你待会准备去？」

% 「まあちょっと鳴瀬さんにつなぎを取ってみるよ」
「我去联系下鸣濑小姐啦」

% 「手に入れたって言っちゃだめですよ？」
「可别直接抖出来说你拿到了哦？」

% 「それくらい分かってる。保存の言質を取られるからな」
「这我还是知道的啦。毕竟会留下有关宝珠保存的口实嘛」

% 「ぴんぽーん。じゃ私は帰って数字君と戯れますかね。なんだかドロップの確率にルールがありそうなんですよ」
「知道就好。那我就先回去和数字们嬉戏了。感觉掉落概率里确实有些规律的样子哦」

% 「へー。じゃ、俺も一旦着替えに帰るかな」
「哦。那，我也先回家换身衣服吧」

% 「じゃあ、行きますか」
「嗯，那走吧」

% 「おー」\\
「走」\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 自宅でシャワーを浴びて着替えをすませた俺は、鳴瀬さんに電話して、渋谷駅のハチ公前に呼びだした。急いで出てきた彼女は、俺の話を聞いて思わず目を丸くした。\\
在家里洗完澡换好衣服后，我给鸣濑小姐打了个电话，和她约在了涉谷站的八公像前见面。她急急忙忙赶了过来，听到我的话后，两眼睁得溜圆。\\

% 「え？　例のものが手に入る？　本当ですか？！」
「诶？上次说的那东西你拿到了？真的吗！？」

% 「ええまあ。たぶん、ですけど」\\
「嗯，嘛。大概，吧」\\

% そうして、俺たちは、駅から東急本店に向かって、雑踏を歩きながら話し始めた。結局こういう方法が一番盗聴しづらいからだ。
然后，我们便从车站出发，一边闲聊一边朝着东急百货本店走去。结果对付窃听还是这种方法最好。

% この件に関してはしらを切る余地がほとんどない分、ＪＤＡの会議室も信用できない。
这个问题实在是难以用装傻糊弄过去，因而JDA的会议室也难以信任。

% 瑞穂常務の件もあるしな。\\
毕竟也有瑞穗常务那回事。\\

% 「でもまさかこんなに早く……探索に行かれたのは昨日では？」
「不过你们居然这么快就……我记得你们应该是昨天才出发去探索的来着？」

% 「まあ、そこはチーム努力と言いますか」\\
「嘛，这大概得归功于队伍的努力了吧」\\

% 渋谷駅前スクランブル交差点の信号が青になる。
涉谷站前，十字路口的红绿灯由红转绿。

% 人の流れに逆らわず交差点を斜めに渡り、井の頭通り沿いに歩き始めた。相変わらずの人混みだ。\\
我们顺着人流，斜着走过十字路口，开始沿着井之头路前进。这条路还是一如既往地摩肩接踵呢。\\

% 「チーム努力って……」\\
「队伍的努力是说……」\\

% 鳴瀬さんはあっけにとられた顔をしていた。\\
鸣濑小姐一脸出乎意料的疑惑表情。\\

% なにしろ、世界中のダンジョン関連機関や諜報機関が全力を傾けて２ヶ月、発見するヒントすら得られなかったものを、たった二人で構成されたひとつのパーティが、依頼からわずか１０日、それどころか探索したのはたった２日で、手に入れられるメドが立ったと報告したのだ。
毕竟这可是全世界迷宫相关的组织和谍报部门倾尽全力两个月可却连线索都没有找到的东西，居然被一个仅由两人组成的队伍，在接到委托后仅十天，开始探索甚至仅两天后，就宣布已经找到了。

% 通常なら報告どころか正気を疑うレベルだ。\\
一般的话，不要说报告，就连真实性都值得怀疑。\\

% 「それで、結局どんなモンスターがドロップするんですか？　以前仰っていたクランのシャーマン？」
「然后，结果是从什么怪物那掉落的？是以前说的月族萨满吗？」

% 「いえ、それはまだ検証していません」
「啊，关于这个我们还没有验证过」

% 「え？　ではどうやってメドを……」
「诶？那你们怎么说找到了……」

% 「そうですね……言ってみれば運ですかね？」\\
「这个嘛，要说的话应该是运气吧？」\\

% 西武渋谷店に掲げられた、なんだかよく分からないポップを横目に、俺も分かったような分からないような曖昧な返事をした。どんな論理も運を否定することはできはしない。未来は不定なのだ。最強の言い訳だ。もっとも、肯定することも難しいが。\\
我一边侧眼望着西武百货涩谷店墙面上贴着的意义不明的大幅广告，一边用我自己也不大清楚的暧昧说法回答了她。不管什么理论都没法否定运气的问题。未来是不确定的。这是最强的借口。虽然，要肯定也很难。\\

% 「はあ」
「啥啊」

% 「それで、仮に見つかったとして、どうすれば？　オークションに出してもいいんですか？」\\
「然后，就假设我们找到了吧，到时候我们怎么办？可以拿去拍卖不？」\\

% 鳴瀬さんは困ったような顔をして即答しなかった。
鸣濑小姐一脸苦恼，没有马上回话。

% 俺たちには、一体だれがＪＤＡにこの話を持ち込んで、それがどうして俺たちのところに回ってきたのか、詳しいことは何ひとつわからない。
我们对到底是谁把这件事交给了JDA，然后这件事又是怎么到我们手上的整个过程，其详细一无所知。

% 分かっているのは、世界がこれを欲しがっているということだけだ。\\
我们知道的，只有全世界都想要这东西这么一点。\\

% 西武の角を左に折れて、かに道楽の看板を見上げると、いつでも蟹が食べたくなる法則は正しいと思う。また、広告に弱いと突っ込まれるけどなと、内心頭を掻きながら、少しふっかけてみた。\\
在西武前面的路口左拐，抬头望见螃蟹道乐的招牌，我便觉得什么时候都想吃螃蟹实在是真实。嘛，虽然内心里也有一番自责又被广告给带跑了的心情，纠结了一番。\\

% 「三好は、確実に１０億ドル以上の値が付きます、何て言っていましたが……」
「三好她确实是说过价值肯定在10亿美元以上之类的话……」

% 「私の一存では決められません。持ち帰っても？」
「这个我一个人决定不了了啦。能让我带走吗？」

% 「構いませんが、手に入れた、ではなく、あくまでも手に入るかも、ですからね？　そこで、手に入れたらどうすればいいのかという問い合わせです」
「问题倒是没问题，不过，不是拿到了，而只不过是可能可以入手，哦？我只是问一问如果拿到了该怎么办这个问题罢了」

% 「わかりました」\\
「这样啊，明白了」\\

% 巨大な無印良品の看板が、頭の上を通り過ぎ、改装されたアップルストアの前で立ち止まった俺は、斜め後ろを歩いていた鳴瀬さんを振り返った。\\
我从巨大的无印良品招牌下走了过去，然后止步在了被改装之后的苹果店前，回头望向走在我侧后方的鸣濑小姐。\\

% 「後はもくろみ通り見つかるよう、神さまにでも祈っておいて下さい」\\
「之后，就请向神祈愿，事情能如我们的计划一般，成功拿到宝珠吧」\\

% 顔を上げれば、東京山手教会の十字架が、ヘブライ語で神の平和を謳いつつ、静かに俺たちを見下ろしていた。\\
抬头仰望，只见东京山手教会的十字架，一边用希伯来语讴歌着神的\ruby{平安}{שלם}，一边静静地俯视着我们芸芸众生。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「と、いうわけなんですが、どうすればよろしいでしょうか」\\
「然后，对方说的就是这些，我们该怎么办呢」\\

% ＪＤＡに戻った鳴瀬は、斎賀課長を捕まえると、有無を言わさず市ヶ谷の街に引っ張り出した。
一回到JDA，鸣濑便找着了斋贺科长，强行把他带到了市谷的大街上。

% 靖国通りを足早に歩いて、市ヶ谷橋を渡り始める頃、さっきの話を切り出した。\\
两人快速走过靖国路，正在要上市谷大桥的时候，鸣濑把刚才的事情说了出来。\\

% 「鳴瀬が話をしてから、たったの１０日。探索に出てから、わずか１日で戻ってきたかと思ったら、このありさまか。なかなか凄い話だな」\\
「从鸣濑你跟他们说这件事，才过了10天。而从出发去探索，才一天就回来了，原来是这样啊。总觉得这事挺难以置信的呢」\\

% 斎賀は、そういうと、橋の欄干に体を預けた。
斋贺一边这么说着，一边靠在了桥旁的栏杆上。

% 普通に聞いたら、ヨタ話の類にしか思えない。だが、相手は得体の知れないＤパワーズだ。\\
一般听了这话，反应肯定是这是在骗人吧。然而，对方可是深不见底的D Powers。\\

% 「で、わざわざここまで引っ張り出した訳は？」
「然后，为什么非要把我拉到这里来？」

% 「この件に関して、芳村さんは、ＪＤＡも自衛隊も信じていないようでした」\\
「关于这件事情，芳村先生他好像连JDA和自卫队都信不过」\\

% 斎賀はそれを聞いて頷いた。\\
斋贺听完，点了点头。\\

% 三好梓とパーティを組んでいる、ただのＧランク。しかも、ＷＤＡＩＤを取得してから２ヶ月も経っていない。
他与三好梓结成队伍，等级不过是G。而且，从拿到WDAID也才只有两个月不到。

% 調べた限り、彼女との接点は、少し前まで勤めていた会社の同僚だというくらいで、特段優秀でも無能でもないと調査書が物語っていた。\\
调查下来，他和三好的关系，也不过是之前工作单位的同事罢了，调查报告里的评价，写的也是“并非特别优秀，也并非一无所长”。\\

% だが、紙の上にない何かがありそうな気もした。\\
但，总觉得他还有什么纸上没有写出的秘密。\\

% 「そうだな。出所が分かった段階で、いろんな所から手が伸びてくるのは確実だ」
「确实呢。单就知道了来源，就会有一堆人从各种地方想要出手了呢」

% 「それで、オークションを許可していいんですか？」
「所以，要不要允许他们拍卖了呢？」

% 「仮に許可したとして、彼らはそれをオークションにかけるかな？」\\
「就算我们允许，他们会把这东西送去拍卖吗？」\\

% それがトラブルを招き寄せることは確実だ。
拍卖即意味着招来麻烦，这一点不言而喻。

% 報告書を読む限り、彼女たちにそれを防ぐ力はないと思えた。\\
单从报告上的描述看，他们俩显然不像是可以应付过来的样子。\\

% 「それはわかりませんが……そもそもこれは、一体誰からの依頼なんです？　課長のお話には見つけてからどうするのかの指示がありませんでした」\\
「这我就不知道了……话说回来，这到底是谁发出的委托？从科长你话里看好像那边没有给出发现之后该怎么做的指示呢」\\

% 少し間をおいた後、鳴瀬は静かに話し始めた。\\
稍稍顿了一会后，鸣濑继续静静地开口。\\

% 「以前の話では、まるでＤパワーズに専任をつけたのは、このオーブを探索させるためだったと仰らんばかりでしたし……」\\
「听以前那些话，感觉我被升到D Powers专管，目的好像就是让他们去找这个宝珠一般……」\\

% 欄干にもたれかかっている斎賀を振り返る。\\
斋贺身子靠在栏杆上，回过头来。\\

% 「誰の指示にしろ、これがオークションにかけられるとすると、もしロシアが何らかの理由で伏せた情報があったりしたら、１０億ドルが１００億ドルでも落札に来かねませんよ？　庭先で取引したほうが絶対にお得です」\\
「先不论是谁的指示，要是这个宝珠被他们拿去拍卖，而俄罗斯他们又有什么想要隐藏的情报的话，别说十亿，就算出100亿美元他们估计也会付钱的吧？这么看来让他们在我们这做交易绝对是赚的」\\

% そして空を仰ぐと、力なく続けた。\\
然后，他抬头望天，无力地补充道。\\

% 「かといって、どうにか庭先で取引したとしても、１０億ドルを超えかねない案件です。明確な指示がなければ、下っ端の我々では動きようがありません」\\
「不过话说回来，毕竟是一个不好就要超过10亿的项目，就算我们想办法让他们在我们这交易了，上面没有给出明确指示的话，处在底层的我们也没法决定什么啊」\\

% 鳴瀬の言うことはいちいちもっともだった。\\
鸣濑说的话，一字一句都很在理。\\

% 斎賀とて、確信があって依頼したわけではなく、いろんな手段を模索して、そのうちのひとつが、何かのヒントにでも辿り着ければ儲けものだ、程度の気持ちだったのだ。
对斋贺来说，这并不是有十足把握的委托，而充其量不过是尝试各种办法，哪怕其中任意一个得到了什么线索，便是赚到这么一种打算罢了。

% 世界中の政府機関が２ヶ月にわたって、なんの結果も出せなかった案件を、エクスプローラになったばかりのニュービーを含むパーティが、わずか１０日で形にするなんて、誰が想像するだろう。\\
可谁又能想到，全世界政府机关花了两个月可却还毫无头绪的任务，竟被一个里面还有着刚成为探索者两个月新人的队伍，仅花了10天，就看见了成功的希望。\\

% 「わかった。だが、これは俺の所でも決められん。上に持って行くしかないが……」\\
「明白了。但这个问题我没有办法决定。只能继续送给上层了……」\\

% 果たして何処へ持って行けばいいのか。下手なところに話を通せば全てが崩壊しかねない。\\
到头来这件事该谁来处理呢。要是说的地方不好，一不小心可能整件事情都要搞砸。\\

% 「念のために言っておきますが、Ｄパワーズの関与はここだけの話にしておいて下さい」
「以防万一提醒一下，和D Powers的关系不要在其他任何地方说」

% 「わかってる。彼らにへそを曲げられたら、千載一遇のチャンスすらパーになりかねん」\\
「我明白。如果让他们不高兴了，这千载一遇的机会也就泡汤了」\\

% 「日本の自由主義が、『国家のため』の一言で踏みにじられるのを見るのはイヤですからね？」
「毕竟你也不想看见，日本的自由主义，在一句『为了国家』面前被肆意践踏吧？」

% 「そうならないように黙ってるよ」
「为了不变成那种事态，我会好好注意啦」

% 「お願いします。あと、せめて期間を決めていただかないと、話の持って行きようがありません」
「那就拜托了。对了，至少给个时间吧，不然我实在是难跟他们开口」

% 「そうだな、とはいえ、もう金曜日も終業だ」
「也是呢，不过话说回来，今天周五，差不多也该下班了啊」

% 「例え日曜日だったとしても、ＵＳなら２時間で動くと思いますけど」\\
「虽然就算是在周日，US的话也可以两小时就作出响应呢」\\

% 全くその通りだなと苦笑しながら、斎賀は言った。\\
斋贺一边因这话确确实实而不禁苦笑，一边说道。\\

% 「週明け、２６日には回答する。それまでは、申し訳ないが保留しておいてくれ」
「等下周，26号，我会给出答复。在这之前，很抱歉我们只能暂且保留了」

% 「努力します」\\
「我尽力吧」\\

% 目の前では元江戸城の外堀が、夕日をうけて茜に輝いていた。
眼前旧江户城的外护城河，在夕阳下闪烁着深红色的光辉。

% 週末の終業時間からとんでもなく忙しくなりそうな事態に、斎賀は大きなため息をひとつついた。\\
快到周末，却突然多出来了一件一看就会忙死的活，斋贺长长地叹了一大口气。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% あまりに早く第１回Ｄパワーズ探検隊が終了してしまった俺は、もう一つの約束を履行すべく電話をしていた。\\
第一次D Powers探险之旅结束的实在太快，我便为了实现另一个约定，拿起了电话。\\

% 「うん、そう。例の用事が２日で終わっちゃったから、明日からの土日に用がなければ付き合うけど」
「嗯，对。上次说的事情这两天已经处理完了，如果你明天周六没有事情的话可以陪你」

% 「大丈夫です！　お願いします！」
「可以没问题的！拜托了！」

% 「都合が良い日は？」
「你哪天方便？」

% 「連休です！　だからどっちも……だめですか？」
「我两天都休息！所以两天都……不方便吗？」

% 「いいけど。それならどちらかはＧＴＢ探しで遊ばないか？」
「没关系啊。那要不然其中一天我们去找GTB玩吧？」

% 「ＧＴＢ探し、ですか？」
「找GTB，吗？」

% 「そう。もしゴブリンに抵抗がなければ、だけど」
「对。嘛如果哥布林们不抵抗的话呢」

% 「わかりました。じゃあ、土曜日は特訓に付き合っていただいて、日曜日はＧＴＢを探しましょう」
「明白了。那就，周六陪我特训，周日一起去找GTB吧」

% 「了解。なら土曜日はいつもの装備で、代々木に……９：００くらい？」
「好的。那周六就带上平常的装备，到代代木的时间……9点如何？」

% 「はい。楽しみにしてます！　それでは明日」\\
「嗯。我很期待！那就明天见」\\

% 俺は彼女が接続を切ったことを確認してから、スマホをタップして通話を終了した。\\
我确认了对方挂断了电话，然后点了一下手机，结束了通话。\\

% 「御劔さんですか？」
「是御剑小姐？」

% 「ああ、以前約束していた特訓の付き合い」
「啊啊，以前说好的陪她去特训」

% 「週末にデートとか、まるでリア充みたいですよ、先輩！」\\
「周末跑去约会，简直就是现充呢，前辈！」\\

% 三好が大仰に驚いたポーズをとった。\\
三好故意摆出一副吃惊的表情。\\

% 「デートじゃないけどな。それで、三好はどうなんだよ？」
「所以不是约会啦。然后，三好你呢？」

% 「毎日寂しく、数字ちゃんとお話です。なんだか悟りが開けちゃいそうですよ」
「我就和我的数字们孤独相伴吧。总觉得好像快要开悟了啊」

% 「それはそれは、お疲れ様です」
「这还真是，辛苦你了啊」

% 「むーっ」\\
「呣～」\\

% 「それでなんかわかったのか？」
「然后有什么发现吗？」

% 「先輩のアイテムのドロップ率は計算しました」
「前辈的物品掉落率算出来了」

% 「へー、それでどうだった？」
「哦，怎么样啊？」

% 「サンプルが少なすぎて何とも言えないんですが、現象からみれば、標準ドロップが存在する魔物のアイテムドロップ率は２５ー５０％くらいですね」\\
「样本太少暂时没法给出准确的结论，不过单从现象来看，有标准掉落物的魔物，物品掉落率一般在25～50\%左右。」\\

% それが、高いのか低いのかさっぱりわからなかった。
这到底是高是低，我真的没有概念。

% なにしろちゃんとした統計はどこにもないらしく、比較対象が見つからなかったそうだ。\\
毕竟哪都没有认真严格的统计结果，我也没有可以比较的对象。\\

% 「あと、魔結晶ですけど、こちらも２５％くらいなんですけど、モンスターによってばらつきがある感じです。ただ、これだと、LUC値の関与がどうなってるのかわかりませんね」\\
「另外，魔结晶的掉落率也是大概25\%的样子，但好像这个概率还和怪物种类有关。这么一来跟LUC的关系也难以判断了呢」\\

% 比較対象のサンプルがないんだもんな。それは今後の課題か。\\
毕竟没有比较对象呢。这也是今后要研究的课题之一啊。\\

% 「なにしろ３０匹くらいのヘルハウンドしか対象がないもんな」
「毕竟研究对象只有那大概30条地狱犬嘛」

% 「３４匹でした。サンプル数がなさ過ぎて確証がないのはその通りです」\\
「是34条。如你所说，样本太少难以验证」\\

% まあ、そのうちもう少し分かるようになるだろう。\\
嘛，过段时间应该就能更清楚一些了吧。\\

% 「お疲れ様です。ほんじゃ、また、モリーユにでもいくか？」
「辛苦啦。那要不走去Morille？」

% 「お。先輩のオゴリですよね！」
「哦。前辈请客是吧！」

% 「いや、お前、オゴリどころか、毎日モリーユで３食くっても全然平気な身分になってるだろ。朝はやってないけど」\\
「不是我说，现在哪还要请客，以你现在的身份，一日三餐全去Morille也完全没问题好吧。虽说那边好像不做早餐」\\

% 最近ずっと会社のカードだったから、先日たまたま自分のカードでＡＴＭを使ったら、残高が２億円くらいあって思わず２度見した。
最近一直用的是公司的卡，前几天偶尔兴致来了拿自己的卡插了下ATM，结余额两亿让我不禁又确认了一遍。

% そういや個人口座に１％ずつ振り込まれるとか言ってたっけ。だから、三好の口座にも同じだけ入金されているはずだ。
说起来是会往每个个人账户转入1\%的收入来着。所以，三好的账户上肯定也有这么多钱的吧。

% まだ会社をやめて２ヶ月経ってないってのになぁ……\\
明明从公司辞职才过了两个月啊……\\

% 「それはそれで味気ないというか。第一お店が困りますよ。色々メニューを変えないとですし」
「这就实在是没意思了啦。再说人家店也不好办了啦。让他们不得不经常想着换菜单」

% 「そういうもん？」\\
「所以呢？」\\

% 「それに最大の問題はですね」
「而且还有个最大的问题啊」

% 「ん？」
「什么？」

% 「太りますよ、絶対」
「会胖的啦，肯定」

% 「あーわかる。で、行くのか？」
「啊懂了。所以，去不？」

% 「行きますよ。いつです？」
「去啊。什么时候？」

% 「そうだなぁ、日曜日とか……やってるよな？」
「这个嘛，那就周日……怎么样？」

% 「大丈夫です。確か月曜ですよ、お休み。でも日曜日ってデートじゃないんですか？」
「没关系啦。记得那家店应该是周一休业的。不过周日你有约会吧？」

% 「だからデートじゃないって。久しぶりだし、御劔さんもつれてくるよ」\\
「所以说不是约会啦。毕竟好久不见了，也叫上御剑小姐啦」\\

% 「デートのディナーに、他の女が待ってるとか、最悪です……」
「约会的餐桌上，有别的女人在等着，简直最糟了好吧……」

% 「だから違うっての」
「所以说不是约会啦」

% 「先輩は、そういうところが女性にもてない原因だと思います」\\
「我觉得，就是因为这个前辈才没女人要呢」\\

% 三好に呆れるように言われたが、そう言う関係でもないし問題ないだろ。
三好一脸无奈地看着我，但都说了不是那种问题，明显就没问题的嘛。

% というわけで、３人の予約を入れておいた。\\
于是，我便去订了三个人的位子。\\
