% \subsection{§044 デート？（スライム虐めともいう） 11/24 (sat)}
\subsection{§044 约会？（虐杀史莱姆的） 11/24 (六)}

% そうしてやってきた土曜日。\\
然后便到了周六。\\

% 待ち合わせのＹＤカフェに行ってみると、いつもの目立たない隅の席で御劔さんが小さく手を振っていた。
我来到了约好的地点YD咖啡厅，便看见御剑小姐在常去的那个不起眼角落的座位上朝我微微招手。

% 正統派美人の可愛らしい振る舞いというのは、なかなか破壊力がある。
正统系美女的可爱动作，破坏力实在是不可小觑。

% 勘違いしてふやけそうな顔をなんとか引き締めて席へと向かった。\\
我费尽力气控制住了自己的表情，然后走向座位。\\

% 「おまたせ」
「久等了」

% 「いえ、私もさっき来たところです。なにか飲まれますか？」\\
「没有，我也是刚刚才到的。要喝点什么吗？」\\

% 御劔さんのカフェオレは、もうほとんど残っていなかった。\\
御剑小姐的那杯咖啡欧蕾已经所剩无几了。\\

% 「いや、よかったらすぐに行こうか」
「嗯，我是想的马上就去的啦」

% 「はいっ！」\\
「好的！」\\

% この日のため、というわけじゃないけれど、俺は生命探知のオーブを使用していた。\\
虽然并不是为了今天做准备，但我使用了生命探查的宝珠。\\

% 基本的にパッシブに近い機能のようで、ダンジョンに降りてそれを意識すると、生命探知はすぐに仕事を開始した。なんというか、近くにいる人間やモンスターの位置が漠然とわかるのだ。\\
这个宝珠的功能基本上是被动型的，只要我下了迷宫，稍微那么一想，生命探查马上就会工作起来。总之就是不知怎地，就知道了周边人和怪物位置的感觉。\\

% 「こっちだ」\\
「这边」\\

% そう言って、彼女を誘導すると、いつもよりもはるかに早くスライムを見つけだした。\\
我这样说着引导着她，让发现史莱姆的速度比以前快了很多。\\

% 「今日は特訓だから、最高記録を狙ってみないか？」
「既然今天是特训，那就来挑战下最高纪录吧？」

% 「はい！　楽しそうです！」\\
「好的！感觉很有意思呢！」\\

% この姿勢が、彼女の凄いところなのかもなぁ。
或许她厉害就厉害在这姿态上啊。

% その後は、ダッシュで入口まで戻って、俺の生命探知でスライムを見つける、を黙々と繰り返した。\\
这之后，便只是她冲向入口然后跑回来，我则用生命探查找史莱姆这样单调的循环。\\

% あまりのテンポに、彼女に付き合っただけの俺ですら、悟りが開けそうだった。\\
这一串动作过于规律，让不过是在陪她的我，都有了种要开悟的感觉了。\\

% お昼ご飯を食べるのも忘れて叩き続けた結果、平均１時間に５０匹、６時間ちょっとで３００匹を記録した。
我俩打得过于上头。结果连午饭都忘了吃，最后留下了平均下来1小时50只，6个小时多打了300只的记录。

% 300と言えば、今日１日で6ptアップだ。\\
300只的话，今天一天那就是6pt了。\\

% 付き合った俺も、１５５匹という最高記録を更新した。
而陪着她的我，也把自己的记录更新到了155只。

% ただ、一緒に入り口を出ると目立つので、ずっとダンジョンの中で待機していたため、リセットの恩恵は受けられなかったが。\\
虽然，因为一起出入入口过于显眼，我便一直等在了迷宫里，因而没有享受到重置的恩惠。\\

% 「はー、流石に疲れましたね」
「哈～，真的是挺累的呢」

% 「３００匹って、多分世界記録だよ」
「300只估计都是世界纪录了吧」

% 「スライムを探す時間にほとんどロスが無かったですから。だけど、なんであんなにすぐ見つけられたんでしょう。芳村さんってやっぱり凄いんですね」
「毕竟基本没有浪费在寻找史莱姆上的时间呢。不过，为什么芳村先生能这么快就发现史莱姆呢？芳村先生你果然很厉害呢」

% 「たまたまさ」\\
「只是偶然啦」\\

% そう言ったとき、彼女のお腹が、可愛くくぅ～っと音を立てた。
正在这时，她的肚子发出了可爱的咕咕声。

% 彼女は顔を赤くしてうつむいた。\\
然后她的脸也随即红了起来。\\

% 丁度１６：００前くらいの時間で、ランチの時間のとっくに終わっているし、ディナーの時間には全然早かった。やってるところと言えば――\\
现在时间16:00左右，午饭的点早就过了，但晚饭有太早了一些。要说有在营业的地方的话——\\

% 「あー、そういえばお昼も食べてないや。よかったらＹＤカフェで、何か食べて帰ろうか？」
「啊，说起来午饭没吃呢。可以的话，要不先去YD咖啡厅吃点什么再回去？」

% 「はい！」\\
「好的！」\\

% そうして俺たちは、ＹＤカフェでパスタセットを食べた後、明日の約束を確認して別れた。\\
然后，我们在YD咖啡厅吃完意面套餐，确认好明天的时间后便告别了。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「ただいまー」
「我回来啦～」

% 「おお、リア充さまがお帰りになられましたよ」
「哦哦，现充大人居然回来了呢」

% 「うっせ。そうそう、三好。今日凄い経験をしたぞ」
「啰嗦。对了，三好。今天我的经历可不得了了啊」

% 「なんですか。ダンジョンの中でキスしたとか、そう言う話は受け付けませんよ」
「什么经历啊。在迷宫里亲了嘴什么的我可懒得听哦」

% 「ちげーよ！　生命探知のおかげもあって、超高効率プレイだったんだけどさ。おかげで俺も１５５匹を倒したわけ」
「才不是嘞！多亏了生命探查，今天超有效率的。多亏了这我也打倒了155只」

% 「それで？」
「所以？」

% 「当然オーブの選択が出るだろ？　彼女に隠れてこそっとゲットしたんだけど、２回目の時、クールタイムが切れているものがなくて、取得できるオーブがなかったんだ。そしたらさ」
「当然也就会出现宝珠的选择界面咯？虽然我是趁着她不注意的时候拿的，但第二次的时候，冷却完毕的宝珠一个也没有，所以也就没有能拿的宝珠了。然后呢」

% 「な、なにかのシークレットが？！」\\
「难，难不成有什么秘密？！」\\

% 目を￥にした三好が食いついてくる。\\
三好双眼变成￥型，凑了过来。\\

% 「いや、選択ウィンドウ自体が出なかった。結構経ってから過ぎてたことに気がついたんだ」
「不是啦，就连选择窗口本身都没有出来。我是过了好一会才注意到的」

% 「全然うれしくも面白くもない情報をありがとうございました。しかも単にチャンスを1回棒に振っただけという」
「真是谢谢你这既不令人高兴也没意思的经历了。而且这不就是白白浪费了一次机会嘛」

% 「いいだろ、新体験なんだから！　あと、ＹＤカフェのパスタセットは、毒にも薬にもならないフツーとしか言いようのない味だった」
「有什么不好的，毕竟是新体验嘛！还有，YD咖啡厅意面套餐，味道普通到让人想不到普通意外的形容词了」

% 「それは、ナイスな情報です」
「这还真是个好消息呢」

% 「そうかぁ？」\\
「是吗？」\\

% 「しかし表示されない、ですか。『賢いプレイヤーっていうものはいつも何かを拾って持てるように少しは考えとくもんだぜ！』って、言われるのかと思いました」(*1)
「不过，居然是直接不显示啊。『明智的玩家可是会时时留意物品的取舍的！』，感觉就好像在说这话呢」\ofnote{Wizardry #4 The Return of Werdna\\巫术IV：瓦德纳的复仇}

% 「お前、歳いくつだよ」\\
「多大年纪啊你」\\
