% \subsection{§045 デート？（ゴブリンの巣荒しともいう） 11/25 (sun)}
\subsection{§045 约会？（抄哥布林老巢的） 11/25 (日)}

% 翌日、待ち合わせのＹＤカフェに行ってみると、いつもの目立たない隅の席で小さく手を振っている御劔さんの隣に、なんと斎藤さんが座っていた。\\
第二天，我到了会合地点YD咖啡厅，走向在那熟悉的角落桌上坐着微微招手的御剑小姐，却意外地发现她身旁居然还坐着斋藤小姐。\\

% 「斎藤さん、お久しぶり」
「斋藤小姐，好久不见呢」

% 「ほんと、久しぶり。こないだのお寿司の話聞いたよ？　ああ、私も行きたかった！」
「真是，好久不见了呀。前阵子你们去吃寿司的事我可听说了哦？啊，我也好想去啊！」

% 「撮影だったんだろ。なにか、忙しくなってるって聞いた」
「你有摄影的事情吧。当时听说你工作上挺忙的」

% 「そう。役だけは来るようになったのよ、役だけは」\\
「是啊。感觉找上来的全都是工作啊，全都是耶」\\

% 斎藤さんは両腕を上げて憤慨したようにテーブルを叩いた。
斋藤小姐举起双手锤着桌子，表现着自己的愤懑。

% が、全く音はしなかった。いわゆるパントマイムというやつだ。\\
不过，却完全没有发出声音。这大概是所谓的米姆模仿吧。\\

% 「いやー、ダンジョンって凄いね」\\
「不过啊，迷宫可真是厉害啊」\\

% 注文した飲み物が一通りそろうと、斎藤さんは紅茶を一口飲んで、そう切り出した。\\
等到点的饮料都上齐了，斋藤小姐喝了一口红茶，开口说到。\\

% 「最初は、仕方なくはるちゃんに付き合ってたんだけど、この子すんごいまじめじゃない？　もう黙々と狩ってるわけ。遠く離れたら危ないし意味ないし、それにつられて私も黙々と狩るしかなかったんだけど……」\\
「一开始我是没有办法才陪着小遥的嘛，然后小遥她不是特别较真嘛？然后就一直一句话不说在那里狩猎。然后离远了又危险，然后我也只好跟着她一起一句话不说狩猎了……」\\

% 斎藤さんが隣の御劔さんを見る。
斋藤小姐看向一旁的御剑小姐。

% 御劔さんは、照れたようにポリポリと頬を掻いていた。\\
而御剑小姐则一脸不好意思地轻轻挠了挠脸。\\

% 「ちょうど２週間くらい経った頃かな、端役のオーディションがあってさ」
「然后正好过了两周的时候，来了一个配角的试演会」

% 「行ってみたらなんか、思い通りに体が動くわけ。一体何？！　って感じだった。もう驚いちゃって。あとはずーっと、はるちゃんと一緒に黙々とダンジョン通いの日々よ」\\
「我抱着试一试的想法参加了一下，然后身体就完全按照我的意思动了起来。当时那感觉就像『怎么回事！？』一样啊。真是吃了我一惊啊。之外的就一～直，是跟小遥一起下迷宫安静打怪的日子啊」\\

% 端役とはいえ、結構な倍率の役所だったが、あっさりと通過して、以降はその監督のツテで噂が広まったのか、続々とオファーが舞い込むようになったらしい。\\
虽说只是个配角，但这家公司的竞争率还是很高的。斋藤小姐她如此顺利地通过了选拔，之后这件事再经由导演的交际关系扩散开来，好像便让请她去工作的邀请纷至沓来。\\

% 「そのうち、台本も一度ですんなりと頭に入ってくるようになるし、ダンジョンって、なにか頭が良くなる成分でも出てるんじゃない？」\\
「而且啊，台词我也变得只要看一遍就能记下来了，难不成迷宫里还有能让脑子变好用的成分嘛？」\\

% うん、御劔さんのことを注意しながら狩っていたから、INTがアップしたんだな、それは。\\
嗯，这个的话，大概就是一边关心着御剑小姐，一边进行狩猎，让INT提高了的结果吧。\\

% 「たださ――」
「不过啊——」

% 「ん？」
「嗯？」

% 「主役がないんだよねー。やっぱ、知名度がないから」
「还是没有主角戏啊～。果然，是因为没有知名度呢」

% 「それはまだこれからだろ？」
「知名度现在不是开始有了嘛？」

% 「だと良いんだけど……名バイプレイヤーになるのは歳くってからでいいの！　若いときは主役！　主役が欲しいの！」\\
「要是这样就好了啊……成为著名配角还是等年纪大了再说嘛！年轻就该演主角！啊～想要主角啦！」\\

% がたりと椅子を動かすと、俺の隣に座って、右腕をとって胸を押しつけてきた。
斋藤小姐刷地拉动椅子，坐到了我右边，抱起了我右臂压到了自己胸前。

% なに、この、ハニートラップ。\\
呜哇，这什么鬼色诱。\\

% 「だからぁ～芳村さん、エンジェルになってよぉ～」
「所以嘛～芳村先生，来当天使嘛～」

% 「エンジェル？」\\
「天使？」\\

% 「映画なんかの出資者のことですよ」\\
「就是给电影什么的出资的人啦」\\

% 御劔さんが、斎藤さんを引っぺがしながらそう言った。\\
御剑小姐一边拉着斋藤小姐，一边解释道。\\

% 「俺にそんなカネはないぞ。パンピーだし」
「我没那么多钱啦。我不过是个一般人」

% 「パンピーが、ちょっとあっただけのはるちゃんに、あんな凄い真珠を貢ぐわけ？」\\
「普通人会把那么厉害的珍珠，献给不过是稍有来往的小遥嘛？」\\

% テーブルの上に肘をついて、手の甲で顎を支えた斎藤さんが、ジト目でこちらを睨んでいる。\\
斋藤小姐双手撑在桌上，手背顶住下颚，双眼紧紧盯着我。\\

% 「貢ぐって……いや、あれはほら、一応、弟子が何かを成し遂げたお祝いだし」
「献……不是啦，你看，这姑且算是弟子达成了一个目标的贺礼啦」

% 「桁、間違ってるでしょ、桁。Ｍコレクションのピアス一体いくらすると思ってんの！　私、結構頑張ってるのに何にも貰ってないし」\\
「位数，有没搞错啊，位数啊。M Collection的耳环你以为要多少钱啊！我，可是这么努力了，却什么也没有拿到耶」\\

% いや、そういえばあんまり急いでたから、値段を見てないな。
哎呀，说起来赶得太急，忘记看价格了来着。

% 注文して、ものを確認して、カード渡して、サインしただけだ。\\
下单，确认商品，卡交过去，签个字，就完了。\\

% 「わかった。なにか主役が決まったら、可愛い弟子に、ちゃんと貢ぐよ」
「好好好。要是你当上了什么作品的主角，我就好好给可爱的弟子，献上点什么吧」

% 「ほんと？！　約束だからね！」\\
「真的！？约好了哦！」\\

% 花のような笑顔を浮かべて喜ぶ斎藤さんだが、どこからどこまでが演技なのかと考えると、結構恐ろしいものがある。\\
看这眼前笑容如花儿般绽放的斋藤小姐，我内心考虑起她这到底从哪到哪是演技，方觉这实在是个可怕的问题。\\

% 「しかし、相変わらず欲望に忠実なヤツ」\\
「不过，这家伙还真是一如既往地忠于欲望啊」\\

% そう言う俺に、斎藤さんは、ふふんと鼻を鳴らして答えた。\\
听见我这么说，斋藤小姐哼哼地笑道。\\

% 「欲望に忠実なのは悪いことじゃないわよ。とくにこの世界ではね。譲り合いの精神なんか発揮してたら、絶対役なんか回ってこないんだから。幸運の女神に後ろ髪はないのよ！」\\
「忠于欲望才不是什么坏事嘞！特别是在这个世界哦。要是遵从那什么互相谦让的精神，那差不多可以和工作说再见了啊。正所谓犹豫就会败北！」\\

% 「ただし普段のイメージは真逆で。ほほほ」\\
「不过平常的印象则正好相反。嘿嘿」\\

% 突然おしとやかそうな雰囲気で、科(しな)を作ってみせた斎藤さんに、呆れると言うよりも感心した。\\
突然，眼前的斋藤小姐便刷地露出一副娴静的气质，举止也文雅了起来，让我比起无语，反而有点佩服。\\

% 「なにかこう、ますますバイタリティに溢れてるね」
「感觉斋藤小姐今天格外地兴奋呢」

% 「涼子、最近忙しすぎて、ちょっと溜まってるから」
「凉子，大概是最近太忙了，积蓄了不少吧」

% 「なーにーがー溜まってるって？　いいわよねぇ遥は。優しくして貰ってるってわけ？」
「你～说～啥～积蓄了啊？好啊你遥。看来前辈对你很温柔咯？」

% 「ええっ？」\\
「诶诶？」\\

% 御劔さんは頬に手を当てて顔を赤くする。いや、そこで赤くなると逆効果だって。\\
御剑小姐两手盖住脸，脸红了起来。不时我说啊，你这脸一红不就更难解释了嘛。\\

% 「するって、なにをだよ」
「做是说什么啊」

% 「溜まらなくなることよ」\\
「憋不住的事情哦」\\

% へへーん、当たり前でしょって顔をして斎藤さんが指摘する。
斋藤小姐一脸那是当然的表情，嘿嘿地答道。

% 人気女優への階段に足をかけた女が、オープンな場所で、そんな下品なこと言ってちゃだめだろ、ったく。\\
真是的，明明是即将成为人气女演员的人，居然在公共场合说这种下流的话，那怎么行啊。\\

% 「そうだ。一応今日の探索が終わったら、食事に誘おうと思ってたんだけど、斎藤さんも来る？」
「对了。今天探索结束之后，我打算请你们去吃饭的，斋藤小姐你要不要来？」

% 「夜？　時間は大丈夫だけど、邪魔して良いわけ？」
「晚上？我倒是有空，不过方便打扰你们嘛？」

% 「別に。三好も来るし」
「没事啦。三好也会来啦」

% 「ああ、三好さんがいたかー」\\
「啊啊，有三好小姐在啊～」\\

% 斎藤さんは残念なものを見るように、俺と御劔さんを見比べた。\\
斋藤小姐如同看见了什么可惜的东西般，来回看了我和御剑小姐几眼。\\

% 「三好がどうかした？」
「三好她怎么了？」

% 「いいえ、別にー。奢ってくれるんでしょ？　もちろん行く行くー」\\
「嗯，没什么～。你请客咯？那怎么能不去啊～」\\

% 斎藤さんは、もう一度俺の腕をとってくっついてきた。
斋藤小姐有一次抱了上来。

% だから、フォーカスされたらどーすんのさ。\\
所以说啦，要是被狗仔拍了怎么办啊。\\

% 俺はその場でお店に連絡して、席をひとつ増やせるかどうか聞いてみた。
我便现场联系了店家，询问了增加一个位子有没有问题。

% ラッキーなことに大丈夫のようだった。\\
幸运的是店家说没有问题。\\

% 「でも芳村さんって、結構良物件よね？」
「不过看起来啊，芳村其实还挺不错的嘛？」

% 「なんだよ、それ」
「什么意思啊你这」

% 「だって、草食っぽくて浮気しなさそうだし、結構お金持ちっぽいし、ルックスもまあまあでしょ？　研究職侮りがたしってやつね」\\
「你看啊，一脸草食系的样子，感觉不像是会花心的，而且感觉还挺有钱，而且长的也还算可以咯？研究岗也不容易被人轻视呢」\\

% なんと、値踏みされてしまいましたよ。
居然还开始打量起人来了啊。

% いや、ちゃんとお肉は食べたいよ？　機会と相手がどちらもないだけで。……言ってて泣きたくなってきたぞ。\\
不过，该吃肉的时候我还是会动手的哦？不过是既没有机会也没有对手啦。……呜呜说着就开始想掉眼泪了。\\

% 「理系男子は磨けば光るんだよ。ただ、磨かれることがほとんどないだけで」
「理科男只要愿打磨就会发光的哦。只不过，愿意去打磨的人寥寥无几呢」

% 「へー。じゃあ私も誰か素材の良さそうな人を紹介して貰って、磨いてみようかな？」\\
「哦。那我也去问问有没有什么看起来素材挺好的人，来打磨打磨吧？」\\

% なにか、恐ろしいことを言い出したので、俺は残っていた珈琲を一息に飲んで席を立った。\\
感觉听到了一句挺吓人的话，我便把剩下的咖啡一口喝完，然后站起了身。\\

% 「じゃあそろそろいこうか」\\
「那差不多就出发吧」\\

% そうして、俺たち３人は代々ダンに降りていった。\\
然后，我们便三人一起，走进了代代木迷宫。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 俺たちはいつもと違って、２Ｆへと向かった。
与往常不同，这次，我们向2楼走去。

% こいつら、経験がゼロでもフォースのトップエンドとトリプルだからな。ゴブリン程度は余裕のはずだ。\\
她俩就算是毫无经验，但看排名也都到了4位数前列甚至是三位数。区区哥布林应该不是问题。\\

% 「ふたりともゴブリンは初めてだろ？　人型だし、抵抗があるなら無理するなよ」
「两人都是第一次打哥布林吧？毕竟是人型的怪物，如果有不适感的话不用勉强」

% 「まあ、とりあえずやってみる。で殴ればいいわけ？」\\
「嘛，总之让我们先试试吧。所以只要打就是了？」\\

% 俺はバッグからふたつのコンパウンドボウを取り出した。
我从包里掏出了两把复合弓。

% 昔からDEXベースは弓と相場が決まっている。本当は御劔さんと二人で２本だったのだが、斎藤さんが交じったので俺は近場でガードだな。後、魔法。\\
有史以来，DEX和弓便一直是绝配。本来是打算和御剑小姐一人一把的，不过现在斋藤小姐也在的话那我就当近处的保护吧。然后就是魔法了。\\

% 「え？　弓？　私、使ったこと無いよ？」
「诶？弓？我没有用过哦？」

% 「私は一応弓道の経験がありますけど、アーチェリーの道具は初めてです」
「我姑且曾经有练习过弓道，不过射箭用品没有碰过啊」

% 「まあまあ、きみたちは、１層のスライムで充分実力が付いてるから。使い方さえ覚えれば、初めてでもあたるはず」\\
「嘛，你们俩刷1层的史莱姆已经获得了足够的实力了啦。只要记住用法，肯定就可以射中啦」\\

% ステータスってそう言うもんだからね。\\
毕竟状态这么保证过了嘛」\\

% 「ほんとにー？」
「真的？」

% 「ホント、ホント。じゃ、撃ち方を教えるから」
「真的真的。那先教你们射击方法」

% 「はい」\\
「好的」\\

% 和弓と違って弓は左側へつがえること。引くのは顎までで後ろまで引かないこと。
与日本弓不同，复合弓的箭要搭在弓的左侧。拉弓则只需拉到下颚，不能拉到后面去了。

% 後はリリーサーの使い方を説明して終了。高DEXを信じて、トリガーレスのクリッカー付きにしてある。\\
然后再说明完撒放器的使用方法就结束了。我相信着高DEX的效果，选择了带扳机式的撒放器的弓。\\

% 「かちっと言うところまで引いたら、狙いを付けて、もう少しテンションをかけるとリリースされるから」\\
「拉开弓直到听见喀哒一声时停下，然后瞄准目标，然后稍微一用力就可以射出去了」\\

% あの三代とかいう女が使っていたのを見て、興味を持って調べたのが役に立ったな。\\
看见那个叫三代的女的用这个武器，我产生了些兴趣去研究了下，然后现在便发挥了用处。\\

% 「んじゃ、ちょっと試してみよう」\\
「那么，你们就试一试吧」\\

% 生命探知は、明確にゴブリンと人間を区別する。
生命探查可以明确地把人和哥布林给区分开来。

% 俺は人のいない方向にいる、はぐれっぽいゴブリンの場所へと彼女たちを導いた。\\
我把她俩引向没有人，只有像是落单的哥布林在的地方。\\

% 「あ、いたいた。撃っても良いの？」
「啊，找着了。试着打一打？」

% 「どうぞ」
「请」

% 「ん、しょ……」\\
「嗯，嘿……」\\

% そう言って斎藤さんが引いた弓は、すでにサマになっていた。
说完，斋藤小姐马上拉开了手里的弓。

% シュっという音と共に矢がリリースされ、見事に先にいるゴブリンを打ち抜いて、倒れたそれはすぐに黒い光となって消えた。\\
随着咻地一声，箭被放了出去，正正射中了哥布林，哥布林倒下之后立马化作黑光消失了。\\

% 「おみごと。大丈夫そうか？」
「漂亮。感觉还好？」

% 「んー、遠距離だし、死体が残るわけじゃないから実感がないけど、たぶん」\\
「嗯，毕竟是远距离，而且也没有留下尸体，没有什么实感，应该没关系吧」\\

% その後御劔さんも試し打ちをして成功させた。
这之后，御剑小姐也试射了一发，同样漂亮命中。

% その状況だけでは、どちらが高DEXなのかはわからなかった。\\
光看这一情况，还真说不上来到底是哪边的DEX更高。\\

% 「よし、ふたりとも大丈夫そうだから、ＧＴＢの探索を始めよう。といっても俺もやったことないんだけどさ」
「好嘞，既然两人都OK的话，那我们就开始找GTB吧。嘛，虽然我以前也没有找过」

% 「あ、私、一応調べてきました！」
「啊，我多少查了一下资料！」

% 「それは助かる。とりあえず、巣と思われる場所へ行こう」\\
「帮大忙了。总之，就先去看起来像是哥布林巢穴的地方吧」\\

% 俺は生命探知を働かせて近くの巣だと思われる場所へと向かった。\\
我发动起生命探查，向着附近感觉是巢穴的地方走去。\\

% 「だけど芳村さん。すたすた歩いてるけど、よく知ってるね？　もしかして今日のために下見でもしたの？」\\
「不过啊芳村。看你这么大步走着，感觉挺熟悉这片的嘛？难不成是为了今天特意提前调查了？」\\

% うりうりーと言わんばかりの勢いで、俺の脇腹を肘で突いてくる。\\
斋藤小姐一脸坏笑，用手肘戳着我的侧腹。\\

% 「ほらほら、油断してないで。あの角を曲がったら、２０匹くらいのコミュニティがあるから。相手が５ｍくらいに近づいてきたら、俺が倒すから心配しないで落ち着いて射て」
「好啦，别在这粗心大意了。转过那边的角落，大概有一群哥布林大概20只。要是对方靠近到5m以内我会处理掉，你们等下安心射箭就好」

% 「わかりました」
「明白了」

% 「頼むよー」
「拜托啦～」

% 「俺に当てないでね」\\
「小心点别射着我了啊」\\

% 二人は矢をつがえると、その角を曲がった。\\
两人架好了弓，然后在转角处拐弯。\\

% 矢はほとんど音もなく、ゴブリンコミュニティを襲っている。
箭几乎无声地袭向了哥布林群。

% 途中数匹がこちらに走り寄ってきたけれど、俺がウォーターランスで始末した。\\
途中虽然有几只试图跑近，但都被我用水枪处理了。\\

% 初めてそれをみたとき、ふたりとも少し驚いていたようだったが、そのまま最後まで弓を射続けた。\\
她俩刚看见我魔法的时候，都稍稍有些吃惊，不过直到结束都还是一直不停射着箭。\\

% 「はい、おつかれー」\\
「嗯，辛苦啦～」\\

% 俺は矢を拾う振りをしながら、保管庫から新品の矢に差し替えて、二人のクイーバーへとセットした。\\
我装作捡起箭，实际上则从保管库里用新品替换掉她们射出去的箭，然后放近了她俩的箭筒里。\\

% 「結構当たるもんだね。今度から趣味を聞かれたらアーチェリーって答えようかな」
「打中了不少嘛。下次被问到业余爱好说不定能回答箭术了呢」

% 「涼子ったら」
「凉子你真是的」

% 「ほら、なにかカッコイイじゃない？」\\
「你看嘛，不觉得有点帅气嘛？」\\

% 「で、ここが巣だと思うんだけど。ＧＴＢってどうやって探すんだ？」
「嗯，感觉这里就是巢穴了。那么GTB该怎么找好呢？」

% 「あ、普通に箱に入っていたり、岩で蓋をした空間に隠されていたりするそうですよ」
「啊，就很普通的装在箱子里，然后藏在被岩石盖起来的地方的样子哦」

% 「へー」\\
「哦～」\\

% 「あ、はるちゃん！　これじゃない？」\\
「啊，小遥！难不成是这个？」\\

% 奧でごそごそとしていた斎藤さんが、岩の奧にある空洞をコンコンと叩くことで見つけていた。\\
在深处四处翻弄的斋藤小姐，用手敲了敲岩壁深处的空洞，然后便发现了。\\

% 「これどうやって開けるのかな？」\\
「这东西该怎么开开啊？」\\

% 御劔さんが首をかしげる。\\
御剑小姐一脸疑惑。\\

% 「そりゃ、こういうときのために男の人がいるんだから」\\
「嘛，这个嘛，就是男人出场的时刻啦」\\

% 斎藤さんは相変わらずだが、裏表が無くて逆に好感を抱いてしまうから不思議だ。性格なんだろうなぁ。\\
斋藤小姐还是一如既往的那样子，不过她这种毫不掩饰的行动反倒给人一种好感。大概是她性格如此吧。\\

% 「はいはい。微力を尽くしますよ」\\
「好嘞好嘞。就让我卖一卖我的微薄之力吧」\\

% 一応フルパワーではないが、危険に対処する程度には数値を上げてある。もちろんLUCは100のままだ。きっと幸運が訪れる。\\
虽然不是全开模式，但为了应对危险我还是一定程度上提高了一些数值。当然LUC是100全开的。幸运肯定会光临哒。\\

% コンコンと岩自体を確認すると、縁に手をかけて、一気に引き上げた。\\
我吭吭地敲了敲，确认了下岩石，然后双手抓住边缘，一口气抬了起来。\\

% 「おおー。ひょろく見えるのに意外と力があるんだねー」
「哦哦～。看起来弱不禁风的意外的挺有力气的嘛～」

% 「うっせ」
「多嘴」

% 「あ、なにかあります」\\
「啊，好像有什么东西」\\

% そういって御劔さんが取り出したのは、２本のポーション(１)だった。
这么说着，御剑小姐从里面取出了，两瓶药水(1)。

% ランク１のポーションは意外と小さい。鉛筆より一回り太いくらいで、長さ５ｃｍ程の円筒状だ。尖端のポッチをぽきっと折れば、粘度のほとんど無い中身がさらさらと流れ出す仕組みだ。\\
等级1的药水体积意外地很小。外形是比铅笔稍粗一圈的大概长5cm的圆筒。只要掰掉头上的突起，里边几乎没有粘度的液体就可以咕咕地流出来。\\

% 「うわっ。それって大当たり？」
「呜哇。中大奖了？」

% 「たしかに。結構低確率らしいぞ。なにしろ購入したら１本大体１００万円だ」
「嗯。好像概率低的不行的样子哦。毕竟要是去买的话一瓶就是100万」

% 「ええ？！」
「诶诶！？」

% 「ランク１は一番下のランクだとはいえ、単純骨折や腱の断裂なんかは瞬時に回復するし、顔や体のケガは、よっぽど滅茶苦茶になってない限り傷も残さず綺麗に治るから、ふたりの職業なら、お守りに持っておくと良いよ」
「就算等级1是最低等的药水，也能瞬间治好简单骨折和肌腱断裂，而且脸上和身上的伤痕，只要不太严重，也都可以不留伤痕地完美治好，所以看你们俩职业的话，放在护身符里是个不错的选择哦」

% 「え、貰っちゃっていいんですか？」
「啊，真的可以送给我们吗？」

% 「初めてのトロフィーは、幸運の女神様達に進呈しましょ。あとで持っておけるようペンダントに加工してあげる」
「初次的获胜纪念，就献给幸运女神们吧。之后我给加工成适合戴在身上的吊坠给你们俩吧」

% 「ありがとうございます！」\\
「谢谢！」\\

% 残りは、日本の硬貨が何枚かと、錆びた剣が１本入っていた。\\
剩下的就只有几枚日本的硬币，和一把锈掉的剑了。\\

% 「さて、昼過ぎまで、いくつか攻略しますか」
「好嘞，看看到中午还能攻略多少吧」

% 「ふふふ。１００万円かー。あと１０本くらい見つからないかな」
「呼呼呼。100万呐～。之后能不能找到个十瓶左右呢」

% 「そんなに見つかるなら、みんなゴブリンを狩ってるだろ」
「有那么多的话，大家不都跑来狩猎哥布林了」

% 「そりゃそうだね」\\
「这倒也是呢」\\

% そうして俺たちは次の巣を目指した。\\
然后，我们便朝着下一个巢穴进发了。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「それで結局？」
「然后结局呢？」

% 「ポーションは、結局その後１本しか見つからなかった」
「药水的话，那之后只找着了一瓶」

% 「でも全部で３本ですよね？　２層でしょ？　すごくないですか？」\\
「不过加起来可是3瓶哦？这才2层哦？这不挺厉害了嘛？」\\

% 俺たちはモリーユのカウンターに座って４人でディナーを食べていた。
我们坐在Morille的餐桌上，4个人一起吃着晚餐。

% いつものとおり、キノコのブイヨンから始まったコースは、セップやシャントレルやジロールをあしらった美味しい皿が続いていた。\\
一如往常，套餐从蘑菇\ruby{清汤}{Bouillon}开始，接下来是一盘盘\ruby{牛肝菌}{cèpe}、\ruby{黄丝菌}{Chanterelle}和\ruby{鸡油菇}{girolle}，每一盘都十分美味。\\

% そうしてさりげなく出された、何の変哲もない一皿。\\
然后，桌上又普通地端上一盘普通的料理。\\

% 「え、これ。三好……さん？」\\
「唉，这个。三……好？」\\

% おれは思わず三好を見た。
我下意识看向三好。

% そこには卵の上に山と削られた、薄い皮状のものが、ほとんど経験したことのない芳香をたてていた。しかも――\\
那盘子里，蛋之上，立着被削成山形的，薄薄皮状的东西，散发着平常难得一闻的别样芳香。而且——\\

% 「白、ですか？」\\
「白色，的啊？」\\

% 俺は思わず丁寧語で聞いてしまった。\\
我下意识地连口气都郑重了不少。\\

% 「季節ですからね、先輩。ほら、ゲストも美しい女性ばかりですし」
「毕竟到了季节嘛，前辈。你看，宾客不也都是美丽的小姐们」

% 「うそつけ、お前が食べたかっただけだろ！」
「扯你的吧，我看就是你想吃！」

% 「さて、ここはワインも慎重に選ぶ必要が――」
「好嘞，这里酒也得精心地挑选——」

% 「人の話を聞けよ、まったく」\\
「给我听人话啊你」\\

% その掛け合いを見て御劔さんが笑った。\\
看见我俩的一来一回，御剑小姐不住发笑。\\

% 「白トリュフって同じピエモンテのバローロとか聞きますけど」\\
「我倒是听过皮埃蒙特地区的巴罗洛葡萄酒和白松露菌是一样的产地」\\

% 「あ、それは大嘘なので気にしないで下さい。きっと高いワインを売りたいだけですよ」
「啊，那不过是骗人的东西，不用在意。他们不过是想把酒往贵了卖而已」

% 「人の好みもあるだろ。一蹴するなよ」
「也有有人喜欢的原因啊。你别一棒子打死啊」

% 「まあ、自分のお金ですからねぇ。そこは自由で良いと思いますが……やっぱりミネラリーできりっとした白だと思いますよ？　変わったところでは、サン・ジョセフのマルサンヌとか」
「嘛，毕竟是自己的钱嘛。虽然这里我觉得是随个人自由啦……不过果然还是想要有矿物质感的白葡萄酒不是嘛？要说的话，像是\ruby{圣|约瑟夫}{Saint|Joseph}的\ruby{玛珊}{Marsanne}白葡萄酒什么的」

% 「フランス語に聞こえる」
「感觉你在狂飙法语」

% 「ローヌですね。いや、ホントにあうんですって。今度試してみましょう」
「\ruby{罗纳}{Rhône}河谷嘛。那口感是真的不错啊。下次去试一试吧」

% 「いや、もう今年の白トリュフはこれで食べおさめ。お財布的に」
「不是我说，今年的白松露菌就吃这个行了。爱护下你钱包吧」

% 「ぶー」\\
「不要～」\\

% 「んー、初めて来たけど、美味しー」\\
「嗯～，虽然是第一次来，不过真美味啊」\\

% 斎藤さんは、頬を押さえてご満悦だ。
斋藤小姐则用手扶着脸，满脸的享受。

% ほんとこいつは、誰からも愛される女優にむいてるよ。性格が。\\
真是的，这家伙还真适合当人见人爱的女演员啊。性格上。\\

% 「この見た目のショボイ茸が、海老とマッチしてて美味しいねぇ」
「这个看起来软塌塌的菇，和虾可真搭呢」

% 「ショボイ言うな。まあたしかにシャントレルはあまり見た目が良くないけどな」
「别说软塌塌的啊。嘛不过确实黄丝菌外表上看不算好看」

% 「芳村さんみたい？」
「像芳村一样？」

% 「先輩はそこまでひょろくはないですかね」\\
「前辈倒没瘦弱到这个程度呢」\\

% 「お前ら、今日のスポンサーは誰なのか言って見ろ」
「你们两个，给我说说今天的饭是谁掏的钱」

% 「ステキナヨシムラサマデス」
「是～最～棒～的～芳～村～大～人～」

% 「ラブリーナセンパイデス」
「是～亲～爱～的～前～辈～」

% 「良し」\\
「不错」\\

% そんなやりとりを眺めながら、御劔さんは、少しだけ甘みの感じられるオイリーなアルザスの白を飲みながら幸せそうに笑っていた。\\
看着我们的一来一回，御剑小姐一边喝着稍稍泛甜而爽口的\ruby{阿尔萨斯}{Alsace}产白葡萄酒，一边露出高兴的微笑。\\

% 後日俺は、丈夫なアクリル製の円筒にポーション(１)を差し込んで作ったペンダントトップに、３ミリのディアスキンの革紐をあしらった、少しプリミティブなアクセサリーに見える『お守り』を３つ作った。
后来，我把药水(1)装进结实的亚克力制圆筒里做成吊坠，装上颗3毫米的鹿革纽扣，作出了三个稍显原始，像是首饰一般的『护身符』。

% そうしてそれを３人に送った。弟子の無事を祈る師匠の気持ちだ。
然后分别送给了三人。怀着祈祷弟子们平安的心愿。

% 三好には必要ない気もするけれど、一応贈った。\\
虽然感觉三好其实用不上，但姑且还是送了一个。\\

% なお、コンパウンドボウは、予想通り斎藤さんに奪われた。
另外，至于复合弓，则如我所料，被斋藤小姐抢走了。

% 本人は貸してと言っていたが、絶対戻ってきそうになかったので、二人に贈呈した。
虽然本人口上说的是借，但我想她也不打算还，便直接送给了她俩。

% ジャイアンか。\\
胖虎啊你。\\

\psline

译者：这么多天没更真不是我想咕。是感冒头疼。不过现在已经好了。

之后嘛快期末了，基本也指望不上更新多快（摊手）。各位就请耐心等吧。
