% \subsection{§046 注文しといてそれはないでしょう 11/26 (mon)}
\subsection{§046 提完要求不带这么搞的吧 11/26 (一)}

% 「１０層ですか？」
「10层？」

% 「ああ。そろそろ三好も自分で身を守れた方が良いと思うけれど、すぐにステータスを上げるってのは難しいだろ？」\\
「嗯。虽然我觉得三好你也差不多该要能保护自己了，但想要马上提高状态也不简单不是？」\\

% 一緒に潜って闘っていても、一度ダンジョンに入ってしまえば、得られる経験値は陰険仕様で下がっていく。
就算我们一起下迷宫打怪，但只要进了迷宫，得到的经验值便会被压得十分之坑。

% それに、あのスペシャルっぽいハウンドオブヘカテですら、1.02ptしかなかったのだ。御劔方式のいかに効率的なことか。\\
而且，就算是那个明显就不一般的赫卡忒的猎犬，也才给了1.02点经验。反倒是御剑打法有效率的多啊。\\

% もっとも、１層がスライム層で、しかも過疎という、まるで代々木のためにあるようなテクニックだけどな。\\
不过说回来，1层全是史莱姆，而且还得人烟稀少，基本上也就框定了这方法只能在代代木用了。\\

% 「そうですね。御劔さんみたいにまじめにやれば、１ヶ月でトリプルでしたっけ？」
「确实呢。好像照着御剑小姐那个法子打，1个月世界排名就能进三位数？」

% 「生命探知を利用したら１日300、6ptもゲットできたぞ。30日で180だからトリプルでもそこそこ上へ行けるんじゃないか？」
「要是用上了生命探查，那一天可就是300只，也就是6点了哦。30天的话就是180点，三位数里估计能排得挺前的呢？」

% 「無理。絶対無理です」\\
「不行，那个我搞不来啦」\\

% その方法を聞いて、毎回入り口へのダッシュを繰り返すことを想像した三好は、そのあまりの過酷さに思わず頭を振った。
听说了方法，在脑海里想像了下要反反复复在入口和目的地跑来跑去这一过分的要求后，三好连忙摇了摇头。

% 大体御劔さんのあれは、トリプルまで駆け上がった身体能力上昇の恩恵もあるだろうからな。
不如说，御剑她能做到这样，也全都是她那已经提升到能够跻身世界排名前1000的身体能力之功吧。

% 確かにいきなりは辛いか。\\
确实，突然要到这个程度实在是强人所难。\\

% 「そうか。まあ、そっちはおいおいやるとして――」
「也是呢。嘛，那边就先慢慢来——」

% 「やるんですか？！」
「你有让我那样的打算啊！？」

% 「死にたくないだろ？」
「不想死吧？」

% 「ううう」\\
「呜呜」\\

% 超回復と水魔法、それに物理耐性まである三好は、根性なしステータスの割には強いと思う。
不过三好她有超回复，水魔法，还加上物理耐性，就算状态是个半吊子，实际上应该也不弱。

% だが、相手が殺しに来たときどうなのかといえば、基本はただの女の子に過ぎないのだ。即死させられないよう、少しでもステータスは上げておいた方が良いはずだ。\\
不过，要是对方是带着杀意过来的，那她就不过是一个普通的女性了。为了让三好别被人一下秒杀，稍微也好，还是提高点状态比较稳妥。\\

% 「それはさておき、今回狙うのはこの２種だ」\\
「先不谈那个，这次我们的目标有二」\\

% そう言って、俺は１０層のモンスターの内、バーゲストとモノアイを指し示した。\\
我一边说着，一边指了指10层怪物列表中的犬魔和\ruby{独眼}{Monoeye}。\\

% 「バーゲストは先輩がこの間倒した、ハウンドオブヘカテの元ですよね」
「犬魔就是前辈前几天打倒的那个赫卡忒的猎犬的原型是吧」

% 「そう。あいつは、闇魔法(Ⅵ)を持ってた」
「对。那家伙，有暗魔法(Ⅵ)的技能」

% 「６？　そりゃ未登録スキルですね」\\
「6？好像是未登录的技能呢」\\

% 「たぶん、召喚だ。ヘルハウンドの」
「估计是召唤。召唤地狱犬的」

% 「ええ？！　召喚魔法なんて、まだ報告されたことがないと思いますよ」
「哇！？我记得，召唤魔法是还没有发现的报告的呢」

% 「それはいまさらだろ。それに、これなら本体が多少ひ弱でも、近接はＯＫだろ？」
「事到如今这有啥吃惊的。你看，这么一来，就算你本身实力不太强，也不怕被人接近了咯？」

% 「まあ、そうかもしれませんが、サイモンさんみたいなのが一杯いたら無理じゃないですか？」
「嗯，虽然确实是这样，但要是来了一群西蒙一样的那不还是对付不了嘛？」

% 「それでも逃げるための時間くらいは稼げるさ」
「就算那样至少也能给你争取到逃跑时间啦」

% 「根拠はなさそうですけどね。で、モノアイは？」\\
「听起来就很没有底气呢。然后，独眼是？」\\

% 俺はにやりと笑って三好を見た。\\
我看着三好，嘴角微微一笑。\\

% 「そいつ、絶対『鑑定』を持ってそうだと思わないか？」\\
「你不觉得，这家伙绝对有『鉴定』这个技能么？」\\

% そう。アイテムボックスと並んで、異世界転生スキルの定番、鑑定だ。\\
没错。正是与物品箱齐名的，异世界转生必备技能，鉴定。\\

% 「鑑定ねぇ……」\\
「鉴定啊……」\\

% あんまり乗り気じゃなさそうな三好に、ちょっとガソリンを注いでみた。\\
看着三好兴致缺缺，我决定给她来点兴奋剂。\\

% 「それがあると、ステータスが数値で確認できるかも知れないぞ？」
「要是有鉴定的话，说不定能查看状态数值哦？」

% 「？！　先輩！　絶対、とってきてください！」
「！？　前辈！　请，一定要搞到那个！」

% 「いや、お前も行くんだろ……手に入るかは、持ってたら、だけどな」
「不是我说，你也得来好吧……至于能不能拿到，就得看他有没有这个技能了啊」

% 「ええ～私も行くんですかぁ？　１０層ってモンスターの数、多いんじゃないんですか？　しかも臭そう」\\
「诶诶～干嘛把我也拉上啦～？10层怪物数，可是很多的诶？而且还臭得要死」\\

% 以前は１１層に向かうルート上はそうでも無かったらしいが、同化薬が知られてからは、それを使ってスルーするのが１０層のセオリーになっている。
虽然以前在前往11层的道路上并非如此，但如今在有同化药的情况下，用同化药直接穿过这层已经成了对付10层的固定套路。

% もしそうだとしたら、うじゃうじゃいるに違いない。\\
如果我没推断错的话。10层的怪物肯定已经屯的满满当当。\\

% 「１層のスライムみたいなものですか」
「也就是像1层的史莱姆一样咯」

% 「まあそうだ。しかも、アンデッドは人間によってくるらしいから」
「差不多。而且，亡灵生物还会自发地接近人类」

% 「それ、大丈夫なんですか？」\\
「安不安全啊这样？」\\

% 三好が嫌そうな顔をする。
三好一脸不情不愿。

% まあ、ゾンビが好きな女子は少ないだろう。ゾンビ映画が好きな女子はそれなりにいるかも知れないが。\\
嘛，喜欢僵尸的女孩子肯定是少之又少啦。喜欢僵尸电影的倒说不定不少。\\

% 「スケルトンとゾンビは、昼夜関係なく出現するらしいから、それで数を稼ぐ。タイミングをあわせて、昼はモノアイ、夜はバーゲスト狙い、だな」
「骷髅和僵尸好像是不分昼夜出现的，我们可以用它们积累击杀。然后取决于时间，白天去打独眼，晚上去打魔犬，这么着」

% 「水魔法が効きますかね？」
「水魔法有没有用啊？」

% 「INTが100あるから、無効じゃなければ威力で押し切れるんじゃ……とは思ってるんだが」
「INT有100的话，就算没效果光凭威力也能对付的了啦……大概吧，我觉得」

% 「私は？」
「那我呢？」

% 「ダメなら鉄球で」
「不行就用铁球」

% 「了解です。スケルトンなんかはそのほうが効果的っぽいですよね」
「好吧。骷髅的话感觉铁球反而更有效果呢」

% 「弾切れにならなきゃな」\\
「前提是你别打光弹药了啊」\\

% それを聞いて三好が不敵に笑った。\\
听见我的吐槽，三好一脸得意地笑道。\\

% 「収納庫に、充分な容量があるってわかったので、Ｆ辺精工さんから１万個単位で購入しました！　８ｃｍなら２０ｔですよ！」\\
「收纳库容量充足，我便找F边精工买了他各一万个！8cm的可就是20吨了哦！」\\

% ふそうのバス２台分ならへっちゃらです、なんて胸を張っている。
三好一脸嘚瑟地说着「才两辆扶桑公交而已，小菜一碟啦」。

% 俺なら５００個がせいぜいだが、そこはわけて貰えばいいか。\\
我的话顶多也就500个的样子，不过到时候让她分点过来就好了。\\

% 「ふっふっふ、任せて下さい。まあダメだったら先に１１層のレッサーサラマンドラで火魔法を取得すると良いんじゃないでしょうか。修得できるかどうかはわかりませんけど」
「哼哼哼，就交给我吧。实在不行，还可以先去11层，找小火蜥蜴先把火魔法搞来嘛。虽然能不能学会还不好说」

% 「なんとなくそれっぽいよな。じゃ、早速行くか。物資はこないだのやつがまるまる残ってるし」
「确实看着感觉就像是那么回事呢。那就早点动身吧。屋子的话上次准备的都还没怎么用呢」

% 「え、今からですか？　だめですよ。だって今日ですよ？　ＪＤＡから回答があるのって」
「诶？现在就去嘛？不行啦。今天不是JDA会来作出答复嘛」

% 「あ、そうか。ちなみにＪＤＡには２個あるって伝えてないから」
「啊，好像是来着。说起来我没告诉JDA他们我手上有两个」

% 「ええ？　鳴瀬さんにもですか？」
「诶？连鸣濑都没有吗？」

% 「まあそうだな」
「啊，是」

% 「それを知ったら、泣いちゃいますよ？」\\
「感觉她要是知道了，估计会哭给你看哦？」\\

% 「いずれにしろ、異界言語理解はそのうち広がる。なにしろダンジョンがそれを意図している節があるからな。なら、毟れるときに毟るのが――」
「不管怎么说，过不了多就异界语言理解就会到处都是了。毕竟是迷宫本身有意想要散布的。我们就趁现在能赚多少赚多少吧」

% 「近江商人ってモンですね」
「正所谓近江商人呢」

% 「正解」\\
「完全正确」\\

% ニシシシとふたりで黒い笑いを漏らす。いかんな、最近ちょっと近江商人に影響されている気がする。
我俩一齐露出了嘿嘿的奸笑。这可不好，最近感觉脑子有点被近江商人侵蚀了。

% ごほんと咳払いをして改まった俺は、「まあ、落札させた後で、鳴瀬さんにあげればいいだろ。１個」とさりげなく発言した。\\
我清了清嗓子，然后随意地「嘛，不然就等成交之后，给鸣濑她不就好了，把其中一个宝珠」说到。\\

% ２カ国が別のことを言ったとき、どちらが正しいかを判定するための重要な1個を押しつける。
把这带着在两个国家的说法互有出入时，指出说真话的一方这一责任的宝珠塞给她。

% これで、世界の命運は君のものだ、ってなもんです。拮抗した2大政党に挟まれた少数政党っぽくうまく振る舞って、キャスティングボートを握り続けて欲しいものです。うんうん。\\
然后「世界的命运，就掌握在你的手上了」这样了。就像那夹在两大党间的少数党一样，巧妙地徘徊在两边，把持着那决定性的一票那样。嗯嗯。\\

% 「それはまたなんというか、豪気と言うよりイジワルですね。ま、２回のオークションで２４億も稼いだんですからそのくらいは我慢して貰いましょう」\\
「这可真是，比起爽快，不如说是在调戏人呢。嘛，毕竟两次拍卖就让她赚了24个亿，这点事就让她接着吧」\\

% いや、三好、それは別に鳴瀬さんのものになったわけじゃ、と思った瞬間、呼び鈴が鳴った。\\
不是我说啊，三好。那钱也不是进的鸣濑的口袋啊——正当我这么想着，突然门铃响了起来。\\

% 「噂をすればってやつですかね」\\
「还真是说曹操曹操就到呢」\\

% 三好は玄関の映像をＰＣで確認すると、門の鍵をアンロックして、どうぞ。と言った。\\
三好在电脑上确认了下门口的监控，然后打开了大门，说了一句「请进」。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 神妙な顔をして入ってきた鳴瀬さんは、開口一番頭を下げた。\\
鸣濑小姐表情一脸苦涩，进来第一句话便低下了头。\\

% 「すみません！」
「十分抱歉！」

% 「いや、ちょっと待って下さい。突然謝られても、何のことだか……」\\
「额不是，你先别急。突然道歉我们也不明白是怎么回事啊……」\\

% 頭を上げた鳴瀬さんは、非常にすまなそうにしながら言った。\\
鸣濑小姐抬起了头，满脸抱歉的神情，向我们解释起来。\\

% 「結論から言うと、もし、それが手に入った場合でも、それを買い取る予算はないそうです」\\
「先说结论吧，看起来，就算你们真的弄到了宝珠，这边也拿不出收购的预算」\\

% 俺は結構驚いた。取得を放棄するかのような結論は予想していなかったのだ。
听完后，我吃惊不小。没想到他们居然会作出直接放弃的决定。

% 予想最低価格くらいに値切ってくるものだとばかり思っていたのだが、まさかの、国益を投げ出すような結論に、本当に国のトップの連中が話をしたのかどうか疑問に感じた。\\
我本以为他们顶多也就是只肯出个最低估价，但没想到他们居然作出这种无异于放弃国家利益的决定，实在是让我怀疑这到底是不是国家高层们说出来的话。\\

% 「それはまた……思い切った結論ですね。とても自衛隊や政府や公安のトップの意見だとは思えませんけど」\\
「这可真是个……大胆的决定呢。虽然感觉很不像是自卫队、政府跟公安他们的风格」\\

% 鳴瀬さんは言いにくそうにもじもじしていた。さらに何かがあるのだろうか。\\
可鸣濑小姐还是一副犹犹豫豫，欲言又止的样子。看起来事情还没有完。\\

% 「他になにか言われたんですか？　別に鳴瀬さんの意見じゃないんですから、はっきり言って下さって結構ですよ」\\
「他们另外还说了什么吗？我们知道这不是你的意思，你就直说就好了」\\

% そう言うと、彼女はあきらめたような顔をして、話し始めた。\\
听见三好这么说，鸣濑小姐便一脸无奈地继续开口。\\

% 「それで――国を思う日本国民なら、無償で国家に貢献して欲しい、と」\\
「然后，他们还说，『身为心系国家的日本国民，希望他们能无偿地上交给国家』」\\

% おおー、資本主義の根幹を揺るがす発言キター！　いや、こっちは結構あるかもと思ってました！\\
嚯嚯，来了来了，动摇资本主义根本的发言来了！嘛，我倒是猜到了会有不少呢！\\

% 「誰ですかそんなアホなことを言ったのは」
「说这梦话的是谁啊」

% 「直接的には、うちの瑞穂常務です」\\
「直接说出这话的，是我们那的瑞穗常务」\\

% 瑞穂常務って……あの１千万円で買い取ってやるからはやくしろの爺さんか。
瑞穗常务啊……就那个想1千万就把人给赶紧打发了的老头啊。

% こんなワールド級の懸案に、なんでたかがＪＤＡの常務が関わってんだ？\\
话说回来，为什么这种世界级的大交易，会轮到跟他不过一个JDA的常务有关系啊？\\

% 「なんで、あのバカが知ってるんです？」\\
「所以，为什么那个蠢货会知道这事？」\\

% おっと、三好、容赦ないな。まあ、俺もあいつはバカだと思うが……\\
哇，三好这嘴可真狠。嘛，依我看他也确实是个蠢货……\\

% 「斎賀が上に上げた後、ＪＤＡ内で、ダンジョン庁や財務省の代表が集まった局長級の会議があったらしいんですが、そこに常務も出席なされたそうで」\\
「斋贺他报告给上级了之后，JDA好像召集了迷宫厅和财务省的代表去开了一个局长级的会议，然后常务也出席了那个会议」\\

% 「局長級？　官僚サイドの話なら事務次官か、最低でも次官級じゃないですか、この話。なんで局長級？」
「局长级？政府会议的话这件事那应该是事务次官，至少也该是次官级的会议才对啊。为什么是局长级\footnote{日本官僚系统里局长是次官的手下}？」

% 「それが、常務が自分の知り合いに声を掛けて旗を振ったとか」\\
「这个的话，好像是常务跟他认识的人打了声招呼想要自己来牵头什么的」\\

% なんだそれ。バカだとは思っていたが、そこまで認識が足りない人だとは思わなかった。よく常務になれたな。\\
搞什么鬼哦。我当他只是个蠢货，没想到他居然这么鼠目寸光。真亏他能混到个常务。\\

% 「で、その場でイイカッコをしたら、これ幸いと他の省庁が乗っかったと」
「所以，他当上耍完帅，别的省厅的人见是个好机会，便纷纷附和了」

% 「まあ、そう言うことだと思います」\\
「嗯，大概就是这么一回事吧」\\

% しかし、この案件を単なる局長程度が判断して良いのか我が国。しかも公安すら関係してないし、後で某田中に教えてやろう。\\
不过话说回来，这国家居然就这么放心让区区一个局长处理这么大一个案子么。而且公安还被完全蒙在了鼓里，不行一会去跟某个田中\footnote{就是那个之前告知主角俩不能出境的人}说一声得了。\\

% 「お話はよく分かりました。我々としては日本に買い取って欲しかったのですが、仕方ありませんね。――三好」
「事情我们都清楚了。虽然我们本意也是希望日本能买下最好，但实在是没得办法呢。——三好」

% 「なんです？」
「嗯？」

% 「もうオークションにかけちまえ」
「挂出去，开始拍卖」

% 「え？　いいんですか？」\\
「诶？不会出问题吗？」\\

% 「そんな会議を無警戒に開いたんじゃ、とっくの昔に漏れてるよ。すでに俺たちには多数の監視がくっついててもおかしくないぞ。とても世界のパワーバランスがかかった事態に対応する態度とは思えん」
「那种会议都开得毫无防备，那这消息恐怕也早已经传开了。现在这会恐怕我们已经被不少人监视着了。实在没想到，面对这种动摇世界格局的事件，他们居然是这种态度」

% 「すみません」
「十分抱歉」

% 「いや、鳴瀬さんのせいじゃないし。あと、三好」
「啊不是，鸣濑小姐你没错，我不是要怪你。对了，三好」

% 「なんです？」
「怎么了？」

% 「オークションにかけたら、落札まで身柄を躱(かわ)すぞ」\\
「挂出去拍卖之后，直到成交之前，咱们可得去躲一躲啦」\\

% ２４時間、硬軟混ざったアプローチが来続けたらたまらない。相手は多数だろうが、こっちは二人。疲れはててイヤになることは確実で、そう言う戦法が得意な国もあるからな。\\
一天24小时被人软硬兼施想要接近我可是敬谢不敏。对手肯定有一大群人，而这边则只有两个。显然我们会被搞到筋疲力尽、烦烦躁躁，而擅长这种把戏的国家也确实存在。\\

% 「おお？！　なんか盛り上がってきましたね！」
「哇！？感觉事情发展要到高潮了呢！」

% 「お前がそう言う性格で助かるよ」\\
「得亏你是会说这种话的性格啦」\\

% とはいえ、どこかに旅行に行くのは追跡されそうな気がするし、ばれても逃げ切れそうな……\\
不过话说回来，不管去哪里旅行，感觉也都会被跟踪，那就找个就算被发现了也有办法甩开的……\\

% 「ダンジョンの中が一番安全かもなぁ……」
「说不定迷宫里反而是最安全的呢……」

% 「なら、ついでにさっきのプランを実行に移しましょう」
「那干脆，顺带也开始执行刚才的计划吧」

% 「だな」\\
「行」\\

% 「あの、そんなことをしたら、オーブを採りに潜ったと思われませんか？」と、鳴瀬さんが心配そうに言った。
这时，鸣濑一脸担心地「那个，你们这样，不会被人当作是为了去获取宝珠才去的迷宫吗？」向我们问到。

% 「だからこそ、オーブを持っていない国は、俺達が何処に行くのかを確認するまでは、俺達に危害を加えられないでしょう？」\\
「正是这样，那些手上没有宝珠的国家，才会为了确认我们到底去了哪里，而在这之前都不会对我们出手不是？」\\

% 所謂ひとつの抑止力だな。
这便是所谓的抑制力。

% オーブを持っている国は、この限りではないけれど、トップエクスプローラが来日していないから、さすがにダンジョン内では２線級しかいないと思いたい。\\
虽然手上有宝珠的国家并不没有这一限制，但在顶级探索者不在日本的现状下，想必能在迷宫里的顶多也就只有二线的探索者们吧。\\

% 「鳴瀬さんも、今回のことで、ＪＤＡに居づらくなったらうちに来て貰って構いませんよ」
「鸣濑小姐也是，如果这次的事情让你在JDA待不下去了，可以考虑来我家哦」

% 「え？　ぷぷぷ、プロポーズですか？！」
「诶？难难难、难不成是求婚！？」

% 「……違うし」
「……不是啦」

% 「先輩、そこは顎クイですよ」\\
「前辈，这时候该抬对方下巴啦」\\

% 俺は囃す三好を無視して続けた。\\
我无视三好在一旁瞎起哄，继续说到。\\

% 「三好だって、どうせ翠さんとの事業が立ち上がったら法人を作るつもりだろ」
「三好你不也打算等到跟翠小姐的事业有点样子了，就去注册法人嘛」

% 「あれは、ダンジョン税というわけにはいきませんからね」
「毕竟有迷宫税这种东西在，那个是不弄不行的」

% 「そしたら信用のおけるスタッフが必要だ」
「这么一来就有必要找一个值得信赖的员工了呢」

% 「それはそうですね。相手先のお姉さんですから適任かも知れません。高給優遇ですよ。資本はたっぷりありますし」
「确实呢。合作对象的姐姐或许是个挺合适的任选呢。这边可是待遇优渥哦。毕竟我们资本充裕」

% 「まあ、立ち上がったら、だけどな」
「嘛，虽说得等到成立之后了」

% 「私はすでに確信してますけどね」\\
「不过我这边是已经定下来了呢」\\

% 「わかりました。一応頭に入れておきます」\\
「好的。我会考虑的」\\

% そういった鳴瀬さんの返事を合図に、俺は手をパンと叩いて三好に言った。\\
听见了鸣濑小姐的答复后，我拍了下手，向三号说到。\\

% 「よし、この際オークションの開始は、サンクスギビングにかぶせようぜ。Ｄパワーズから世界への贈り物、ってやつだ」
「好嘞，那这次的拍卖，就打上感恩节的名号吧。就说是D Powers给全世界的礼物这样」

% 「はい？」
「啥？」

% 「ん？　次の木曜日だろ？　感謝祭」\\
「嗯？不是下周四嘛？感恩节」\\

% ＵＳのサンクスギビングは１１月の第４木曜日だ。
美国的感恩节是11月的第四个周四。

% そのとき、鳴瀬さんが、非常に言いにくそうな顔をして言った。\\
这时，鸣濑小姐一脸尴尬地开口。\\

% 「あのー、芳村さん。今月は１日が木曜日だったので……」\\
「那个，芳村先生。因为这个月的第一天是周四……」\\

% な、まさか……\\
什、难道……\\

% 「先輩、第４木曜日は先週です」
「前辈，第四个周四是上周四哦」

% 「Oh! Noooo!」
「Oh! Noooo!」

% 「外人ぶってもごまかせませんよ」
「你装作外国人也糊弄不过去的」

% 「くっ、じゃあモーリタニアがフランスから独立した記念だ！」
「那、那就纪念\ruby{毛里塔尼亚}{Mauritania}从法国独立！」

% 「ＵＳ関係ないです」
「这跟美国八竿子打不着吧」

% 「なら、ローハイドの放送開始記念！　超ＵＳっぽいだろ、ブルース・ブラザーズとか見る限り」(*1)
「那，就纪念《\ruby{皮鞭}{Rawhide}》上映！这就跟美国很有关了吧，你看看蓝调兄弟他们」\ofnote{主题曲Rollin'风满满的著名美国电视剧。出名之前的\ruby{克林特}{Clint}·\ruby{伊斯特伍德}{Eastwood}是电视剧的固定班组。\\蓝调兄弟里有他们在乡村音乐的店里被人嘘声，只得用这一主题曲，然后一举扬名的场景在。\\听着\ruby{艾瑞莎}{Aretha}·\ruby{弗兰克林}{Franklin}和\ruby{雷}{Ray}·\ruby{查尔斯}{Charles}的歌声，哪怕听不懂英语，也会被剧中的快乐气氛所感染，体会到这个电视剧的美妙。}

% 「はいはい、もうなんでもいいです。２８日ですね」\\
「好好好，都随你啦都随你啦。是28号对吧」\\

% ちっ、ライトがデスノートを拾った日記念とかにしておけばよかったか。ＵＳ関係ないけど。\\
啧，早知道就说纪念夜神月捡到死亡笔记的日子了。虽然跟美国没什么关系。\\

% 「とにかく了解です。派手にバラまいときます」
「总之，明白了。等着我把它传遍大街小巷吧」

% 「で、広報(それ)が終わったら」\\
「然后，等散布完这个消息」\\

% 「ダンジョンに逃げ込むんですね。準備にちょっと贅沢しても良いですか？」
「然后就逃进迷宫里避难，对吧。准备稍微阔绰点OK不？」

% 「好きなだけ使え」
「放开用就是」

% 「先輩、今の台詞はちょっとモテるかも知れませんよ」
「前辈，刚才的台词，其实稍微有点让人心动哦」

% 「そんな女にモテても嬉しくないから」\\
「因为这种话心动的女人我可没兴趣」\\

% とはいえ、女の子のいるお店で豪遊するのは楽しいらしい。接待に使うくらいだもんな。行ったことないけど。\\
不过说实话，在有女孩子的店里一掷千金好像确实挺爽的。像是接待什么的。虽说我没去过。\\

% 「落札までの煩わしさはダンジョンで躱せるかもしれないが、一番ヤバイのは――」
「成交前的烦人事倒是可以下迷宫躲过去，不过最棘手的还是——」

% 「受け渡し先に向かう道中、ですね」\\
「前往交接地点的路上，呢」\\

% 俺はその台詞に頷いた。\\
我点头同意。\\

% 受け渡しに向かう道中、俺達は必ずオーブを持っている。奪うにしろ、受け渡せなくするにしろ、そこが一番確実だ。
在前往交接地点的路上，我们身上必然带着宝珠。不管是想要强抢还是想要让我们无法交付，这都是最好的时机。

% アスファルトジャングルのチェイスは、アクションドラマの白眉だしな。
毕竟夜阑人未静里的追逃大戏，在动作片里也是相当出众。

% 俺たちは、笑ってげんこつをぶつけ合った。\\
然后，我俩互相笑着拳头相碰。\\

% 「あのー、それって、東京が争奪戦の舞台になるってことですからね。なにとぞ穏便に、穏便に、お願いしますよ」\\
「那个～，这是在说，东京会变成争夺战的舞台这个意思了咯。还请拜托你们，尽量稳重，稳重一点」\\

% 調子に乗っていたら、横から不安そうな鳴瀬さんに突っ込まれた。\\
看见我俩乘着性子有点放肆，鸣濑小姐一脸不安地在一旁叮嘱道。\\
