% \subsection{§051 鑑定（前編） 11/28 (wed)}
\subsection{§051 鉴定（前篇） 11/28 (三)}

% 俺達は急いで最初の丘の上に拠点車を配置すると、ぽつぽつと丘を登ってくるアンデッド達を無視して車の中へと駆け込んだ。\\
我俩急急忙忙跑回一开始的小山上放出了据点车，然后无视身后三三两两往上爬着的亡灵们，赶紧躲进了车里。\\

% 「はぁ。なんだかもう、すげー疲れたな……」
「唉。现在感觉是真的累啊……」

% 「探索ってやっぱり命がけなんですねー。ちょっと実感しました」\\
「探索这行果然是要赌命的呢。有点切身体会了」\\

% 俺は防具類を脱ぎ捨てると、どさりとダイネットのソファーへ沈み込んだ。\\
我脱下身上的防护装备，然后整个人瘫在了车里的沙发上。\\

% 「館が消えたのは、やっぱり、碑文を取得したからかな？」
「别墅消失果然是因为我拿到了碑文吗？」

% 「かも知れませんけど……録画の時間を確認してみないと正確なところはわかりませんが、鐘は２３：５９頃鳴り始め、館が消えて無くなったのが０：００丁度くらいなんです」
「也有可能是这样……虽然我还得确认一下录像中记录的时间，但钟好像是在23:59的时候开始响起，然后别墅消失的时间好像正好是0:00的样子」

% 「登場した日の間だけ存在するってことか？　ご丁寧にローカル時間で」
「只在出现的当天存在么？而且还贴心的调成了本地时间」

% 「その可能性もあると思います」\\
「也有这种可能性」\\

% 俺はのろのろと冷蔵庫をあけて缶ビールを２本取り出すと、自分と三好の前に置いた。\\
我悠悠地踱到冰箱前，打开门拿出了两罐啤酒，然后分别放在了我和三好面前。\\

% 「今なら、少しくらい許されると思わないか？」
「现在稍微来一点，不过分吧？」

% 「ちょっと危機感足りなさそうな気もしますけど、賛成です」\\
「虽然觉得稍微有点缺乏危机感，不过我赞成」\\

% 俺達はプシュっという音を立てて、カンのタブを引っ張ると、何となく乾杯して、ごくごくと一気にそれを飲んだ。
我俩呲地一声拉开易拉罐，下意识干了下杯，然后一起咕咚咕咚喝了起来。

% 緊張で喉がカラカラだったようで、それはまるで、夏の焼け付くグラウンドで口にした溶けかけた氷が入ったヤカンの水のように、体に染み渡った。\\
凉凉的啤酒流过因紧张而干硬的喉咙，如同炎炎夏日里的那一口放了冰块的冰爽凉水，让全身都仿佛得到了滋润。\\

% 「「は～っ」」\\
「「哈～」」\\

% そうしてやっと世界に笑顔が戻ってきた。\\
然后，笑容终于又重归世界。\\

% 「ま、死にそうな目にはあったが、とりあえず目的は達成したぞ」\\
「嘛，虽然差点就要死了，不过至少目的是已经达到了」\\

% そう言って俺は、三好の前に鑑定のオーブを取り出した。\\
我这么说着，把鉴定宝珠摆在了三好面前。\\

% 三好はそれにおそるおそる触れると、そのままいきなり大声を上げた。\\
三好小心翼翼地触碰了一下宝珠，然后突然大声喊了起来。\\

% 「おれは人間を辞めるぞー！」
「我不做人啦～！」

% 「ぶっ」\\
「噗」\\

% いきなりの台詞に俺がビールを吹き出すと、オーブはいつものように光になって拡散し、触れていた部分からまとわりつくように三好の体に吸い込まれていった。\\
听见三好突然喊出台词，我嘴里的啤酒直接喷了出来。然后宝珠一如往常地化作光斑扩散开来，然后以触碰了宝珠的地方为中心，汇聚到了三好身体中。\\

% 「ちょっ、言えって言ったの先輩ですよっ！？」\\
「喂，不是前辈让我说的嘛！？」\\

% 吹き出した影響で、顔にかかった泡を拭いながら、むーっと唇を尖らせている。\\
三好被我喷的啤酒溅到，现在一边擦着脸上的泡泡，一边撅起了嘴。\\

% 「わるいわるい。いきなりだったから」
「抱歉抱歉。你太突然了啦」

% 「むー」\\
「呣～」\\

% 俺はもうひとつのオーブを取り出した。\\
然后我又取出了一枚宝珠。\\

% 「じゃ、次はこれだな」\\
「然后，就是这个了咯」\\

% それは闇魔法（Ⅵ）だった。\\
我拿出的是暗魔法（Ⅵ）的宝珠。\\

% 「霧かもってやつですね？」
「说不定可能是雾的那个？」

% 「だから、鑑定してみろよ」
「所以说，快鉴定鉴定」

% 「あ、そうですね！　でもどうやって？」
「啊，是呢！不过怎么鉴定？」

% 「しらん。わかったら教えてくれ」
「不知道。知道了记得跟我说说」

% 「んー？」\\
「嗯～？」\\

% 三好はオーブを見つめながら、いろいろぶつぶつ呟いたりしている。\\
三好一边盯着宝珠，一边在嘴里不停地叨念着什么东西。\\

% 「ついでだから、今回取得したアイテム類も置いとくぞ」\\
「顺带也看看这次拿到的这些物品吧」\\

% 俺は、魔結晶やポーションを除く素材系アイテムを取り出した。\\
然后，我便把除了魔结晶和药水以外的素材类物品都取了出来。\\

%   --------
\cardline

%   羽：ムニン
  羽毛：雾尼

%   黒曜石：ガーゴイル
  黑曜石：石像鬼

%   水晶：アイボール
  水晶：眼球

%   シミターオブデザーツ
  Scimitar of Deserts

%   --------\\
\cardline

% あの大鴉、レイブンじゃなくてムニンだったのか。
靠，那只大鸟，居然不是乌鸦，是雾尼啊。

% 北欧神話出身のくせに、Nevermore!って啼くとは、なんという芸達者。
明明是北欧神话出身，却给我喊Nevermore!，真是个戏精。

% しかし幻のような館で『記憶』(*1)とはまた、洒落たことだな。\\
不过那么一个如同幻觉的别墅里整一个『记忆』\ofnote{福金和雾尼，是北欧神话奥丁养的两只乌鸦，福金的名字有“思想”的意思，雾尼则是“记忆”之意。}出来，倒也别有风味。\\

% 「あ、これ。可哀想剣ですね」
「啊，这个是可怜剑呢」

% 「可哀想剣って……」\\
「可怜剑……」\\

% どうみてもペルシアあたりの剣にしか見えないシミターを、三好が手に取った。\\
三好拿起了这把怎么看都像是波斯那片出产的弯刀。\\

% 「せめて砂漠の剣とか言ってやれよ」
「好歹给我叫成沙漠之剑啦」

% 「あっ」\\
「啊」\\

% 三好が思わずあげた声に、俺は彼女を振り返った。\\
三好突然发出声音，让我下意识朝她看去。\\

% 「どうした？」
「怎么了？」

% 「先輩。鑑定の使い方が分かりました！」
「前辈。我知道鉴定怎么用了！」

% 「やったじゃん。それで、どう使うんだ？」
「挺行的嘛。所以，怎么用的？」

% 「これなんだろう？　と考えて、見るだけです」\\
「看着东西，脑子里想『这是什么啊？』就行了」\\

% 「は？　それだけ？」
「啊？就这样？」

% 「みたいです。さっきから、『ディテクト！』とか『オブサーブ！』とか『ディスカバー！』とか言ってた自分がバカみたいです……」\\
「好像是的。感觉刚才一直说着『Detect!』啦『Observe!』啦『Discover!』啦的自己跟个智障一样……」\\

% まあ、言いたくなる気持ちはわかる。\\
嘛，总之，我懂。\\

% 「それでですね。これ、砂漠の剣じゃないですよ」
「然后呢。这个，不是沙漠之剑」

% 「え？」
「诶？」

% 「複数形ですし、報いの剣ですね」
「后面还有个s啦，所以是报应之剑」

% 「desertにそんな意味が……」
「desert还有这个意思么……」

% 「実はそう書いてあります」\\
「其实有写着这些文字」\\

% 三好は舌を出しながらそう言うと、机の上のメモに内容を書き出した。\\
三好一边吐舌一边说到，然后在桌上的记事本上把字写了下来。\\

%   --------
\cardline

%   報いの剣  Scimitar of Deserts
  报应之剑  Scimitar of Deserts

%  
 

%   Damage +40%
  Damage +40%

%   Attack Speed +5%
  Attack Speed +5%

%   5% Chance to Blind on Hit.
  5% Chance to Blind on Hit.

%   20% Reflect Physical Damage.
  20% Reflect Physical Damage.

%  
 

%   災いを為すものは、災いによって滅びさる。
  爲災者，因災而滅。

%   報いは、汝に災いを為す者に降りかかるだろう。
  報應，終將降臨於施災於汝之人。

%   --------\\
\cardline

% 「おお？　しかしこのフレーバーテキストみたいなのはなんだ？」
「哦哦？不过这个写的煞有其事的东西是啥？」

% 「まんまフレーバーテキストですかね？　そう書いてあるんですよ」\\
「怎么看都是背景说明嘛？毕竟都这么写着了」\\

% 「誰が書いてるんだろうな……で、肝心のステータスは見えるようになったのか？」
「到底是谁写的呢……说起来，最重要的状态值现在你能看见了不？」

% 「それなんですけど、一応表示はされました。だけど、これ……」\\
「至于这个嘛，姑且是显示出来了。不过，这……」\\

% そう言って三好は一連の数値を書き出した。\\
三好说着写下了一串数字。\\

%   --------
  --------

%   芳村 圭吾 11.3 / 4.6 / 4 / 1 / 15 / 1 / 9
  芳村 圭吾 11.3 / 4.6 / 4 / 1 / 15 / 1 / 9

%   --------\\
  --------\\

% 「先輩は、こんな感じです」
「前辈是这个样子的」

% 「なんだこれ？」
「这啥？」

% 「でもって、私を見ると全部が０なんです」
「然后。看我自己的话就全部是0了」

% 「はぁ？」\\
「啊？」\\

% このとき俺のステータスは、ダンジョン仕様だ。\\
现在我的状态值，处于迷宫模式。\\

%   --------
  --------

%   HP 250.00
  HP 250.00

%   MP 190.00
  MP 190.00

%  
 

%   STR 100
  STR 100

%   VIT 100
  VIT 100

%   INT 100
  INT 100

%   AGI 100
  AGI 100

%   DEX 100
  DEX 100

%   LUC 100
  LUC 100

%   --------\\
  --------\\

% 次に平常時の全ステータス30で、鑑定させてみた。\\
然后我把状态切到全部30的日常模式，再让三好鉴定了下。\\

%   --------
  --------

%   芳村 圭吾 9.9 / 26.1 / 6 / 3 / 13 / 8 / 4
  芳村 圭吾 9.9 / 26.1 / 6 / 3 / 13 / 8 / 4

%   --------\\
  --------\\

% やっぱり意味の分からない数値だった。\\
果然搞不懂这些数字是怎么回事。\\

% 「先輩、これ、なんですかね？」
「前辈，这，就得那么着了对吧？」

% 「よし、検証だ！」\\
「好嘞，开始验证！」\\

% 理系人間は大抵検証が大好きだ。もう０時も過ぎて疲れているはずなのに、奇妙な値が出ただけで、このありさまだ。超回復が仕事をしてなかったら、絶対寝オチしている。
读理科的人基本上都热衷于验证。明明时间已经过了零点，可看见了奇怪的数值，我还是打起了精神。不过要是没有超回复的技能，估计我肯定要不小心睡着。

% 保管庫からいくつかのサンドイッチとコーヒーを取り出すと、俺のステータスを１から順番に上げて検証を始めた。\\
我从保管库里取出一些三明治和咖啡，然后将我的状态从1开始逐渐增加，开始进行验证。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「なるほどー。これはすぐには分かりませんね」\\
「原来是这样啊。这样的话确实一下子反应不过来呢」\\

% ヒントはあった。
刚刚有了个提示。

% 三好が自分のステータスを確認すると、全ての数値は０になるのだ。\\
三好在确认自己的状态的时候，得到的结果是全0的数值。\\

% 俺たちは初め、自分のステータスは確認できない仕様なのだと思っていた。
我们一开始，以为是自己的无法确认自己的状态。

% だが実際は、鑑定を使用する人間のステータスを除数とした剰余が表示されていたのだ。\\
但实际上，鉴定显示的数值是被鉴定人的数值除以鉴定者对应数值的余数。\\

% フィクションでよくある、自分よりもレベルの高いもののステータスを鑑定できないというアレに近い。
这类似于那种幻想作品中常见的，无法鉴定出比自己等级还高的人状态的设定。

% だから自分自身を鑑定すると、全てが０になるのだ。
因此如果尝试鉴定自己的话，结果就会全都是0。

% 俺のステータスを非常に小さな値、例えば全部を１にすれば、正しく鑑定できるのがその証拠だった。\\
而如果我把状态调成非常小的数值，比如说调成全部为1的话，三好就能够正确地鉴定出数值来，很好地佐证了这一理论。\\

% これを利用して、三好のステータスも正確にわかった。\\
明白了原理，我们便能把三好的状态值也反推出来了。\\

%   --------
  --------

%   HP 21.70
  HP 21.70

%   MP 30.90
  MP 30.90

%  
 

%   STR 8
  STR 8

%   VIT 9
  VIT 9

%   INT 17
  INT 17

%   AGI 11
  AGI 11

%   DEX 13
  DEX 13

%   LUC 10
  LUC 10\footnote{三好鉴定出来的数值少了最后的LUC一项，但这里却推出来了相应的数值，不知道为什么。}

%   --------\\
  --------\\

% 「なんかショボイですね」
「看起来有点寒酸呢」

% 「成人の平均は10くらいっぽいから、結構イケてるんじゃないか？　ソースは俺。最初の頃の」
「以成年人平均为10来算，不是还挺不错的嘛？比较对象是我。一开始时候的」

% 「そうですか？」
「是吗？」

% 「しかし、単純な剰余か……ステータス表示デバイスができたら、鑑定と実測で、すぐにアルゴリズムがばれちゃうんじゃね？」
「不过，居然只是单纯的余数啊……那要是把状态测量仪造出来了，结合鉴定和实测的数值，算法感觉很快就会被泄露出去啊？」

% 「実測値はデバイスの精度でばらつくでしょうし、鑑定は稀少ですから大丈夫じゃないですかね？　まあ、いつかは解析されるでしょうから、そこは適当なところで特許を申請するとか」\\
「测量值受设备精度影响多少会上下浮动，而鉴定又十分稀少，应该没什么关系啦？嘛，反正迟早都要被分析出来的，等差不多的时候就去申请个专利什么的得了」\\

% と三好は気楽に言った。\\
三好悠闲地说道。\\

% 「そういや、三好、スキルは？」
「说起来三好，技能呢？ 」

% 「今のところ表示されないみたいです。良かったですね」\\
「现在好像没有显示出来。太好了呢」\\

% 「まったくだな。じゃ、闇魔法(Ⅵ)をチェックしようぜ？」\\
「是啊。那来看看暗魔法（Ⅵ）吧？」\\

% そう言って、俺はもう一度オーブを取り出した。\\
我这么说着，再次拿出了宝珠。\\
