% \subsection{§052 鑑定（後編） 11/28 (wed)}
\subsection{§052 鉴定（后篇） 11/28 (三)}

%   --------
  --------

%   スキルオーブ　闇魔法(Ⅵ)
  技能宝珠　暗魔法(Ⅵ)

%  
 

%   ヘルハウンドを召喚する。
  召唤地狱犬。

%   召喚最大数は、INT / 4。
  最大召唤数量为INT / 4。

%  
 

%   地獄の扉を開いて眷属を呼び出せば、地上は闇の楽園と化すだろう。
  若開地獄之門而喚出眷屬，則凡間亦將成暗之樂園矣。

%   --------\\
  --------\\

% 「ちゃんと、ヘルハウンドの召喚ですけど……」
「虽然确确实实是可以召唤地狱犬的啦……」

% 「このフレーバーテキスト、ホント誰が書いてるんだろうな」\\
「讲真这段背景文字到底是谁写的啊」\\

% 俺は三好が書き出した物を見て苦笑いした。どこのカードゲームだよ、まったく。\\
我看着三好写下的文字，不禁苦笑。你当你卡牌游戏啊，真是的。\\

% 「今の三好なら４匹呼べるわけか。まあ、とりあえず使ってみろよ。なるべく早くテストしたいし」
「以现在三好的能力那就是4条咯。嘛，总之，先试一试吧。我都快等不急了」

% 「うちの事務所の番犬ちゃんになりますかね？」
「到时候让他当我们办公室的看门狗吧？」

% 「ヘルハウンドの番犬は、たぶん世界初だな」\\
「拿地狱犬当看门狗使的，估计我们是世界首例啊」\\

% 名前を付けたらどうなるんですかね？　何て言いながら、三好はオーブに触れると、いつもの台詞を呟いた。\\
三好一边在嘴里嘟哝着「不知道给取了名字的话会怎么样呢？」什么的，一边碰了一下宝珠，然后喊出了惯例的台词。\\

% 「おれは人間を以下略！」\\
「我不做人以下省略！」\\

% オーブの光が三好の体に吸い込まれると、彼女は突然右掌を天に向かって突き上げながら言った。\\
等到宝珠的光芒全部汇入三好的体内后，她突然直直向上伸出右掌喊道。\\

% 「サモン！　カヴァス！」
「召唤！\ruby{卡瓦尔}{Cavall}！」

% 「おいおい」\\
「喂喂」\\

% 呆れたように言った俺をあざ笑うかのように、広いとは言えない車内の床に、直径が３ｍはありそうな魔法陣が広がった。\\
然后，如同在嘲讽一脸傻眼的我一般，在并不算宽广的车内的地板上，出现了一个直径大概有3m的魔法阵。\\

% 「な、なんだあ？！」\\
「怎、怎么回事！？」\\

% そこから出てきたのは、明らかに普通よりも大きなヘルハウンドだった。
然后，从魔法阵中，出现了一只体格明显偏大的地狱犬。

% いや、これ、ヘルハウンドなのか？　どう少なめに見ても体高は１．５ｍくらいあるし、体長も３ｍは軽く越えていそうだ。ベンガル虎かよ……\\
诶不对，这是不是地狱犬啊？这身高少说也有个1.5m了，而且体长感觉都过3m了。难不成是孟加拉虎啊……\\

% 「うわー、ホントに出た！」\\
「呜哇～，真出来了耶！」\\

% もふもふーとか言いながら鼻面に顔をこすりつける三好。いや、口の位置が三好の頭とあんま変わんないんですけど……
三好一边说着「哇，毛茸茸的～」一边用脸蹭着狗的鼻子周围。不是我说，这狗嘴巴都跟三好头差不多高么……

% 狼のような精悍なフォルムで、闇にとけ込みそうなマットな質感の巨大な黒犬……あれ？　ヘルハウンドみたいに目が赤くないぞ？　金色に近い色合いだ。\\
眼前这条巨犬，身材如狼一般精悍，体色纯黑，感觉如同要能融入黑暗中一般……哦呀？跟地狱犬不一样眼睛不是红色的诶？感觉反倒更接近金色。\\

% 「ところで、三好、カヴァスってなんだ？」
「话说回来三好，卡瓦尔是啥？」

% 「アーサー王様ご一行の犬の名前ですよ。先輩に召喚って言われてから、ずっと考えてたんです。あと３匹なら、残りはアイスレムとグレイシックとドゥルトウィンですね！」
「那是亚瑟王的狗的名字啦。前辈跟我说了召唤的事情之后，我就一直在考虑名字了。剩下三条，那就分别叫\ruby{亚瑟姆}{Aethelm}、\ruby{格里西奇}{Glessic}和\ruby{德鲁温}{Drudwyn}吧！」

% 「覚えられん。ポチ、ハチ、シロ、タロでいいだろ」
「记不住。就叫波奇、哈奇、小白、太郎不就得了」

% 「何を言ってるんですか先輩。シロとかあり得ませんって。名は体を表すんですよ？　ほら、見て下さい、この立派な体躯を！」
「说什么呢前辈。小白什么的肯定不行啦。名字可是会表现在身体上的哦？喏，你看看这气派的身姿！」

% 「立派なのは認めるが、それ、連れて歩けるか？　ベンガル虎と変わらんぞ？」
「气派这点我倒是同意，但你确定你要带着他上街？这跟带着只孟加拉虎可没差啊？」

% 「大丈夫ですよ、ファンタジーな生き物なんですから、きっと小さくなれるに違いありません」\\
「没事的啦，既然是幻想中的生物，那肯定是有办法变小的啦」\\

% 三好が、ニコニコしながら、パンパンとカヴァスの体を叩いてそう言った。\\
三好一脸微笑，一边拍着卡瓦尔的身体一边说道。\\

% カヴァスは、額から汗をたらりと流しているような顔をして、どーすんだ？　と言った瞳で俺を見つめる。
而卡瓦尔则一脸仿佛额头上都要冒汗的表情，眼睛望着我，仿佛在问「这怎么办啊？」一样。

% 俺が、頑張れ、と視線で返事を返してやると、クゥっと小さく呻りながら、体を小さく丸めようとして失敗していた。
而看到我加油吧的眼神后，他便发出呜呜的低声，试图把身子缩起来，结果却失败了。

% うん、まあそうだよな。いかにレア種っぽくても、ヘルハウンドにそんな機能は装備されていないだろう。\\
嗯。嘛要说的话也确实是这么回事。就算再怎么像稀有种，但地狱犬显然是没有那种能力的啦。\\

% 「きゃー、可愛いですー」\\
「哇～，好可爱～」\\

% 小さく丸まろうとして失敗したカヴァスに三好がダイブした。お前、犬派だったのか。\\
三好扑向了试着缩起身子变小却失败了的卡瓦尔。喂，你小子原来是犬派么。\\

% 「で、三好。それ、消せるのか？」\\
「所以，三好。这个，能让他消失不？」\\

% 広いとは言え、キャンピングカーの中だ。カヴァスの巨体が邪魔で、もはや誰もどこにも移動できなかった。そもそもこいつ、入り口から出られないだろう。\\
再怎么宽敞，说到底这也只是个房车。卡瓦尔的巨体实在是碍事，现在已经是谁都走动不了了。再说了，这家伙根本就没法从门出去吧。\\

% 「どうなんでしょう？」\\
「我也不知道能不能啊」\\

% 三好がもう一度ポーズを取りながら言った。\\
三好再次摆出姿势喊道。\\

% 「リリース！」\\
「归还！」\\

% シーンとした空気が部屋の中に流れ、カヴァスは再び汗を垂らしている……ように見えた。\\
尴尬的空气飘荡在屋内。而卡瓦尔的脸上则再次是淌下了冷汗……般的表情。\\

% 「戻りませんね……」
「送不回去呢……」

% 「なるほど、地獄の扉を開いて眷属を呼び出したら最後、戻せないから、地上が闇の楽園になるってことだったのか」\\
「原来如此，是因为“開地獄之門而喚出眷屬”后送不回去，所以才说“凡間亦將成暗之樂園”啊」\\

% バーゲストが、召喚したヘルハウンドを帰還させる意味はないもんなぁ……\\
要说的话犬魔的话也没有把召唤出来的地狱犬给送回去的必要呢……\\

% 「ええ？！　せせせ、先輩！　どうしますか？！」
「诶诶！？前前前、前辈！这可怎么办啊！？」

% 「いや、どうしますかって言われてもな……」\\
「你就算问我我也没办法啊……」\\

% バーゲストの事を考えると、こいつを殺しても死体は消えないだろう。この場合は三好が死ぬか、再召喚するまでは。
以犬魔的情况来看，这家伙就算杀掉尸体也不会消失吧。这么一来就只能让三好先杀掉他然后再召唤出来了。

% そもそもそんな方法を三好が許すわけ無いけどな。\\
不过这个方法感觉三好绝对不会同意的。\\

% まてよ？　ヘルハウンドなら闇魔法が使えるよな？　確か闇魔法には……\\
啊等等？地狱犬的话应该会用暗魔法的吧？我记得暗魔法里……\\

% 「お前、ハイディングシャドーが使えるんじゃないの？」\\
「喂，你会用\ruby{影遁}{Hiding Shadow}不？」\\

% カヴァスはそれを聞いて俺の方を振り返ると、コクコクと頷いた。もはやモンスターには見えんな。\\
卡瓦尔听见我的话后，扭头看向我，咚咚点了两下头。这简直不像是个怪物啊。\\

% 「じゃ、それで、三好の影に潜れるんだろ？」\\
「那，你能潜进三好的影子里不？」\\

% それを聞いた瞬間、カヴァスの体は三好の影に溶けるようにして消えてしまった。\\
听见我的话之后，卡瓦尔的身体，便如同融化在三好的影子里一般，渐渐消失了。\\

% 「「おおっ！」」\\
「「哦哦！」」\\

% 俺と三好が同時に声を上げると、ひょこっと、影からカヴァスが頭だけを出して、「どう？」って感じで首をかしげた。\\
我和三好一起发出了感叹声，然后卡瓦尔从影子里微微探出一个头来，歪着脑袋，像是问着「怎么样？」一般。\\

% 「カヴァス、すごい！」\\
「好棒，卡瓦尔！」\\

% 三好は、跪くと、カヴァスの頭をぽんぽんと叩いて、ハムのサンドイッチを食べさせていた。
三好则跪下身子，轻轻拍了拍卡瓦尔的头，然后给他了一块熏肉三明治。

% いや、確かに犬の躾はそんな風にするんだろうけど、そもそもそいつ言葉を理解してるみたいじゃん。躾、必要あるか？　あと、ヘルハウンドがサンドイッチなんか食べるのか？
额，虽说确实训犬的话是这么一个操作，但是这家伙听得懂人话啊，我看也没必要训吧？再说，地狱犬真的吃三明治不？

% もういろいろと疑問だらけだったが、本人達が楽しそうなのでいいか、と追求をあきらめた。\\
我脑子里已经满是疑问，不过看他俩当事人乐在其中，便放弃了追问。\\

% 「じゃあ、呼ぶまで隠れててね？　大丈夫？」\\
「那，直到我叫你出来，一直藏在里面，可以吧？」\\

% コクコクと頷いたカヴァスは、そのまま影の中に沈んでいった。\\
卡瓦尔点了点头，然后便回到了影子中。\\

% 「はー、可愛いですねー」
「哈～，真的超可爱的～」

% 「いや、いいけどさ。外でヘルハウンドにあったとき、同じことをしたら喰われるからな」
「嘛，可爱倒是随你啦。不过记得要是在外面遇到了地狱犬的话，还这么做可是要被吃掉的哦」

% 「やだなあ、先輩。それくらい分かってますよ。子供じゃないんですから」\\
「真是的前辈。这点事情我还是知道的啦。我又不是小孩子了」\\

% 本当かよとは思ったが、決して口に出してはいけない。それが巧くやるコツだ（何を？）\\
虽然我还想再追问一句，但我绝对不会问出口的。这可是为人处世的秘诀呢。（什么鬼）\\

% 「他のも召喚してみます？」
「其他三只也召唤了吧？」

% 「いや、まて。それは外でやるべきだろ」\\
「不，你给我等等。剩下的你去外面召唤去」\\

% もっと大きいのが出てきたりしたら、圧死する。\\
要是搞出了个更大的出来，那我怕是要被压死了。\\

% 「えー、でも夜のアンデッド層ですよ？　ドアを開けたらとたんにワラワラですよ？」
「诶，可外面是夜间的亡灵层耶？开门的话估计要变得一团糟哦？」

% 「……テストは明日にしようぜ」
「……那就明天再来测试啦」

% 「ですね」\\
「也是呢」\\

% 「後は、最後に手に入れた本のページっぽいヤツだな」\\
「然后就是最后拿到的，像是书本的一页一样的东西啦」\\

% 俺はそれを取り出すと、三好の前に置いた。\\
我把这东西拿了出来，摆在了三好面前。\\

% 「これは、さまよえるものたちの書っていう本の断片のようですね」\\
「这个是《彷徨诸者之书》的片段呢」\\

%   --------
  --------

%   さまよえるものたちの書（断章 1） The book of wanderers (fragment 1)
  彷徨诸者之书（片段 1） The book of wanderers (fragment 1)

%  
 

%   ダンジョンの深淵に触れる本のオリジナル。
  触及迷宫深渊的原本。

%   さまよえる館に安置されている。
  放置于彷徨之馆。

%  
 

%   オリジナルは１冊しか存在せず、ダンジョン碑文はこの書らの写本にあたる。
  原本仅存一册，迷宫碑文则为其抄本。

%   そのため、内容にバリエーションが存在している。
  故内容存在出入。

%  
 

%   その叡智に触れるものは、狂気に支配されるだろう。
  膽敢觸及其睿智者，當被其瘋狂支配。

%   --------\\
  --------\\

% 「なんとまあ。クトゥルフ的な」
「嘛怎么说呢。有克苏鲁那味了」

% 「残念ながら、鑑定では書いてある内容まではわからないっぽいです。さっきのがさまよえる館なんですかね？」
「可惜的是，鉴定好像并不能搞明白上面写的内容的样子。刚才那个就是彷徨之馆来着？」

% 「だろうな。断章は特定のモンスターを３７３体倒すことで、そのフロアに出現するってことなのかもな」\\
「应该是吧。这片段说的说不定就是打倒373只特定的怪物，然后彷徨之馆就会在那个楼层出现什么的」\\

% 言うのは簡単だが、１日で３７３体を討伐するのは相当難しい、はずだ。
说着简单，但一天打倒373只实际上还是相当难的。应该来说。

% 代々木でも１層とか１０層とかの、過疎地かつほとんど討伐されていないエリア以外で、通常の方法では、なかなか困難だろう。\\
代代木这里的话，除开像是1层或者是10层这种，人烟稀少，怪物没怎么被动过的地方，以一般的方法估计是相当困难的。\\

% 「オリジナルが１冊しか存在しないってことは……」
「原本仅存一册，也就是说……」

% 「同じモンスターを狩っても、館が出現しないか、したとしてもあの部屋には何もないってことだろうな、おそらく」\\
「这么一来估计就算再狩猎同一种怪物，结果也是要么不会出现，要么出现了那个屋子里也是空空如也这样」\\

% 「これって報告……必要ですよね？」
「这个事情……应该有必要报告吧？」

% 「そりゃするけどさ。出現条件とか、消える条件とか、まるっきり推測だし。詳しいことはどうするかな……あの台座の文字のこともあるしな」
「报告是会报告啦。但出现条件啦、消失条件啦这些，还全都只不过是推测。详细的信息该怎么搞呢……另外还有那个底座上的文字的问题」

% 「あ、ソラホト文字」
「啊，天岸文字」

% 「もうそれでいいよ。あれの翻訳、どうするかな。碑文の文字と違うことは分かるけど、俺達には何語なのかもわからないからなぁ……」
「行啦别再玩那梗了。那东西的翻译，该怎么办呢。虽然看得出和碑文上的文字不一样，但要问具体是什么语言我们也说不上来啊……」

% 「私たち文系にコネがないですからね。鳴瀬さんに聞いてみたらどうです？」
「而且我们也没有认识什么文科的人呢。要不去问一问鸣濑小姐？」

% 「それしかないか」\\
「也没别的办法了不是」\\

% そこで大きなあくびが出た。
这时，我打了一个大大的呵欠。

% 気を抜けば超回復も睡眠を欲するようだ。もっとも、そうでなけりゃ、単なる不眠症だもんな。\\
人一放松下来，就算有超回复，也还是想要睡觉的啊。不如说，要是不会这样，那不就成了单纯的失眠了么。\\

% 「じゃ、もう寝ようぜ。どうせ数日は狩り三昧だ」
「那我差不多就去睡觉了。反正这几天要干的也就只有狩猎」

% 「各国のエースは、今頃どうしてるんでしょうね？」
「不知道各国的精锐们现在都在哪里呢？」

% 「そりゃ適当なフロアでモンスターを狩りつつ、俺達の目的フロアが分かったら、そこのモンスターを狩りつくす勢いで探索するんじゃないか？」
「他们估计就随便找个差不多的楼层一边打打怪，等知道了我们目的地是在哪层后，就一口气冲到那开始大刷特刷咯？」

% 「あの尾行チームが要ですか？」
「也就是说那些跟踪队伍是关键咯？」

% 「そう。なにしろ異界言語理解をオークションにかけてから潜ったんだから、それを取りに行くと思われてるのは確実だもんな」
「对。你想我们挂出异界语言理解的拍卖，然后就径直下迷宫去了，怎么看这都是去弄宝珠了嘛」

% 「ですよね」
「确实呢」

% 「だから、最後は……最下層へ降りて攻略を進めて貰うという手もあるけど、戻るのが面倒くさいから、９層あたりで姿を見せて、みんなでコロニアルワームを狩って貰おう」
「所以，我们最后的话……虽说也可以直接冲去最下层，让大家一起推进楼层攻略，但回来感觉会很麻烦，不如就在9层让他们看见，然后让他们慢慢跟殖生虫玩得了」

% 「ヒドっ」
「过分诶」

% 「笑いながら言っても説得力はなーい。まあ、明日はこの辺でスケルトンを狩りまくって、低ランクのポーションでも乱獲しておこうぜ。あると便利そうだし」
「一脸坏笑，还好意思说我。嘛，明天就在这边打骷髅，刷低等级药水吧。手上备一些在倒也方便」

% 「わかりました」
「明白啦」

% 「じゃ、三好が奧のベッドを使えよ。お休み」
「那，三好你去睡里面的床吧。晚安」

% 「はい。お休みなさい」\\
「嗯。前辈也晚安」\\
