% \subsection{§053 報告 11/28 (wed)}
\subsection{§053 报告 11/28 (三)}

% 「以上が、ここしばらくのＤパワーズに関する報告です」\\
「以上是关于D Powers近期情况的报告」\\

% ＪＤＡの小会議室で、鳴瀬美晴は、斎賀課長に向かって、最近のＤパワーズの行動とサポート内容について報告していた。\\
在JDA的小会议室里，鸣濑美晴向斋贺科长报告了D Powers的近期动向和提供的相关帮助。\\

% 「とりあえずはご苦労だった。鳴瀬が彼らに関わってから、彼らがＪＤＡにもたらした利益は手数料だけで２４億７千万円だ。営業レディとしてはブッチ切りもブッチ切り。ヘタをすれば桁が３つ違うな」\\
「总之辛苦你了。自从鸣濑开始负责他们以来，光是手续费就给JDA带来了24亿7000万的收益。以营业员来说这业绩可真是一骑绝尘。估计搞不好数字能差三个零呢」\\

% それは別に私の力では……とも思ったが、特になにもコメントしなかった。実力でもラッキーでも結果は結果だ。大人の仕事はそう言うものだ。
但那也不是我的能力……虽然美晴心里这么想，但也没有说出来。实力也好运气也罢，结果是不容否认的。大人的工作就是这么一回事。

% 斎賀は、手元の報告書をぱたんと閉じると、態度を崩して、世間話をするように足を組んだ。\\
斋贺啪地合上了手上的报告书，然后神情放松下来，像是要开始闲谈般架起了腿。\\

% 「いま、ＣＮの黄とＧＢのウィリアムがオーブのために来日してるだろう？」
「现在，CN的黄跟GB的威廉他们因为宝珠那事，现在正在日本对吧？」

% 「え、まだ帰国してなかったんですか？」
「诶，他们还没有回国吗？」

% 「それどころか、先日、イギリスからチームウィリアムが、中国からチームファンが丸ごと来日した」
「别说回去了，前几天他们的整个队伍全都来了日本」

% 「え？」
「诶？」

% 「しばらく代々木を貸してくれとのことだ」
「说是暂时让他们去代代木」

% 「各国にもそれぞれ攻略中のダンジョンがあるでしょう？」
「他们自己不都有正在攻略中的迷宫吗？」

% 「そうだな」
「那倒是」

% 「じゃ、なんでそれを放り出してまで代々木に集合するんです？」
「那为什么他们要把那些迷宫扔在一边跑到代代木来呢？」

% 「そりゃお前、あのオークションのせいに決まってるだろ」\\
「想也知道，是那个拍卖的原因啦」\\

% 異界言語理解。
异界语言理解。

% そのオーブのオークションが日本で行われていて、受け渡しは市ヶ谷なのだ。産出ダンジョンは代々木に決まってる。\\
这个宝珠现在在日本被拍卖，而交付地点则在市谷。不用说，出产这个宝珠的必然是代代木迷宫。\\

% 「さらに、フランスからはチームヴィクトールが、ドイツからはチームエドガーがサポートチームごと参加を申請してきた。アメリカも増員するそうだぞ」
「不仅如此，法国的维克多队和德国的埃德加队也都带着后援队伍全部提交了申请。美国好像也想要派增援」

% 「サイモンさんのサポートチームですか？」
「是西蒙队的后援队伍吗？」

% 「いや、それが、ダンジョン省の職員が何人か来るらしい」
「不是，好像是要派几个迷宫省的职员过来」

% 「ＤｏＤ（Department of Dungeon）ですか？」
「是指DoD(Department of Dungeon) 吗？」

% 「そうだ」\\
「对」\\

% サイモンが所属しているのは、ＤＡＤ（Dungeon Attack Department：ダンジョン攻略局）のはずだ。
西蒙他们所属的，应该是 DAD(Dungeon Attack Department：迷宫攻略局)。

% これは、最初に作られた大統領直属の組織で、ペンタゴンはもとより、司法省管轄のＤＥＡやＦＢＩからもスタッフが招集されて作られた部門らしい。\\
这边好像是一开始成立的直属总统管理的组织，初期从以五角大楼为首、亦包括司法部属下的缉毒局和联邦调查局这些部门处吸收了大量职员的样子。\\

% ダンジョン省（Department of Dungeon）は、昨年、主にダンジョンを資源として取り扱うために作られた省だ。
而迷宫部（Department of Dungeon）则是在去年主要以将迷宫作为资源进行管理为目的新设立的内阁部门。

% とはいえ、ＤＡＤの省を横断するような権限をそのままにＤｏＤへ移管させるわけにはいかなかったため、ＤｏＤには独立した実働部隊が存在している。
虽说如此，但直接将DAD所属部门的专有权力直接移交迷宫部管理也不现实，因而DoD手下也有他们的独立实战部队。

% つまりダンジョン攻略に関しては、異なる命令系統の組織が２つ存在することになっていた。\\
也就是说在迷宫攻略上，美国存在着两个不同的命令系统。\\

% 「ＤＡＤとＤｏＤの確執ですかね？」
「是DAD和DoD之间的纷争吗？」

% 「さあな。そこは権限外だ。ＵＳの内情を覗くつもりはないさ」\\
「谁知道呢。这我就无权得知了。我也不想操心什么US的内情啦」\\

% 「まあ、そういうわけで、代々木を巡る世界情勢とやらは、いきなり怒濤の展開に突入したわけだ」
「也就是说，这么一来，围绕着代代木展开的世界局势，现在瞬间就变得波澜万丈了」

% 「代々木ダンジョンの関連宿泊施設に、そんなキャパありませんよ？」
「代代木迷宫相关的住宿设施可容不下这么多人吧？」

% 「それはすでに伝えてある。幸い新宿周辺にはホテルも多い。各国の大使館が適当にやるだろう」\\
「这个他们也都知道了。所幸新宿周边有很多旅馆。他们的大使馆大概都各自想办法解决了吧」\\

% 「ロシアのドミトリーとイタリアのエットーレを除いた、トップ２０の軍人が全員ひとつのダンジョンに集合ですか？」\\
「除开俄罗斯的德米特里和意大利的埃托雷，剩下世界前20的军人都集中在一个迷宫里了？」\\

% 斎賀は、キィと音を立てて背もたれに体を預けなおした。\\
随着吱的一声，斋贺向后靠在了靠背上。\\

% 「こんな状態になったのは、ダンジョンが世界に広がって以来初めての出来事だろう」
「这种态势大概是迷宫出现在世界上以来头一次吧」

% 「キリヤス＝クリエガンダンジョンはクローズドなんですか？」\\
「齐亚斯·库利约甘迷宫现在是处于封闭状态吗？」\\

% 最初に見つかったダンジョンが分かってるのだから、全員そこに行っていないのには理由があるはずだ。\\
明明是最初发现的迷宫，可人们却没有蜂拥而至，这一定有些原因。\\

% 「そうだ。もっとも代々木みたいに完全にオープンなダンジョンのほうが珍しいんだがな。で、Ｄパワーズの連中、昨日ダンジョンに入っただろう？」
「对。不如说本来像代代木这么开放的迷宫反而比较少啊。所以，D Powers他们昨天下了迷宫了是吧？」

% 「はい。適当にオークションが終わる頃までには戻ってくるそうです」
「对。好像是说等差不多拍卖结束的时候回来的样子」

% 「このタイミングでダンジョンに入れば、誰がどう考えても、オーブを取りに行ったと思われるだろ？」
「在这个时间点下迷宫，不论怎么看，都像是去弄宝珠了不是么？」

% 「まあ、それは」
「嘛，确实」

% 「入ダンリストを見る限り、各国の斥候チームが、彼らを追いかけてインしている」\\
「从入场人员名单上看，各国的侦察队伍，也都追着他们进了迷宫」\\

% ＲＵがいたら暗殺も疑うレベルだがね、と斎賀課長は笑えない冗談を飛ばした。\\
要是RU也来了那估计要提防着暗杀了呢，斋贺科长来了一句并不好笑的玩笑。\\

% 「あいつらが、何を考えているのかわからないが、今回の受け渡しは12/2が指定されている。12/1の彼らの居場所を掴むのは、世界中の諜報機関の最優先事項だろうよ」\\
「虽然不清楚他们到底在考虑些啥，但这次的交付时间定在了12/2这一天。也就是说12/1他们的所在地，便是当下全世界间谍机构们的最优先目的了」\\

% 代々木は広く、モンスターのバリエーションも豊富だ。しらみつぶしにした場合、相当の労力が必要になる。
代代木十分广阔，怪物的多样性也很是可观。要全部测试一遍花费的劳力相当之大。

% Ｄパワーズがいるフロアだけに絞れるなら、圧倒的に手間を減らせるはずだ。\\
如果能锁定到D Powers所在的某一层，那就能省去很多功夫。\\

% 「しかも、どうやら、警備部の連中はインした後、あいつらを見失ったらしいぞ。うちに探りを入れてきた」
「而且好像，保卫部门的人进去之后，也跟丢了他们的样子。都过来问我们情况了」

% 「え？　監視対象だったんですか？」
「诶？他们是监视对象吗？」

% 「ガード対象だ。うちからもお前がくっついてるだろ」\\
「是保护对象啦。我们不也派了你跟着他们么」\\

% そんな意識はあまりなかっただけに美晴は驚いていた。
因为自己对此并没有什么自觉，听完后美晴吃惊不小。

% 大体自分に彼らを保護するような力はない。\\
毕竟自己也没有能保护他们的能力。\\

% 「各拠点に極秘スタッフがいるはずの警備部ですらこの有様なんだ、各国の斥候連中も見失っている可能性が高い。今頃現場は大あわてだろうな」\\
「连在各个据点安插了秘密干员的保卫部门都跟丢了他们，那些国家的侦察队伍很可能也跟丢了他们。现在现场肯定是乱成一锅粥吧」\\

% 斎賀は面白そうに口元をゆがめた。\\
斋贺一脸幸灾乐祸地弯起了嘴。\\

% 「で、連絡は取れるのか？」\\
「所以，有办法联系他们不？」\\

% 美晴は、一瞬迷ったが、正直に報告することにした。\\
美晴稍稍愣了一下，但还是报告了实情。\\

% 「ええ、まあ、緊急時は一応」
「额，嗯。姑且有紧急联络方式」

% 「ならいい」\\
「那就好」\\

% 徐々に短くなっていく晩秋の日が、空を赤く染め始める時間が近づいていた。\\
时至暮秋，白天越来越短，现在天边便已经开始泛起了赤红。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「鐘の音？」\\
「钟声？」\\

% ８層で豚串を売っている男が、今下から上がってきたばかりの細マッチョの男に聞き返した。\\
在8层卖烤肉串的男子，朝着刚上来的身材瘦削而结实的男子反问道。\\

% 「ああ、８層に戻り損ねて、９層の下り階段でキャンプをしていた連中が聞いたそうだ」
「对，有一伙人舍不得折回8层，便在9层往下走的楼梯那扎了营，他们说听见了钟声」

% 「なんだそりゃ、どこの間抜けだ？」\\
「那伙人怕不是蠢货？」\\

% 細マッチョな男は苦笑いしながら、串を囓った。\\
身材瘦削的男子一边苦笑一边咬了一口烤肉。\\

% 「まあ、９層のフロアはいつコロニアルワームに出くわすか分からないしな、日が暮れた後は特に」\\
「嘛，毕竟9层讲不定什么时候就会冒出殖生虫这种玩意来，特别是太阳落山之后」\\

% 下が１０層じゃ、日が落ちた後に上がってくるやつもいないだろうから、階段でキャンプもわからなくはないか。
考虑到下面是10层，太阳落山之后也不可能会有家伙上来，在楼梯里扎营倒也算合理。

% うまく寝られるかどうかは疑問だが。\\
虽然感觉这样不大可能睡得安稳。\\

% 「そいつ等が言うには、丁度日付が変わる頃、見張りの連中の耳に、微かに鐘の音が聞こえてきたそうだ」\\
「听他们说，差不多正好在午夜零点的时候，放风的人好像听见了微弱的钟声。\\

% そう言って、ホグホグと、二つ目の肉を口に入れた。\\
男子一边说着，一边又咬了一口烤肉。\\

% 「それがどうやら下かららしく、一体何が起こったのかと、興味を引かれて階段を降りたそうだ」
「听起来声音好像来自下面，他们被勾起了好奇心，然后就下了楼梯去看情况了」

% 「好奇心が猫を殺す典型だな」\\
「典型的好奇害死猫啊」\\

% 二つ目の肉をごくりと飲み込んだ男は、全くだと言って笑った。\\
把第二口肉咽下去之后，男子无奈地笑了起来。\\

% 「それで、おそるおそる階段を下りてみたら、１１層へ向かう階段方向とは逆の方から、教会の尖塔にあるような鐘の音が派手に鳴り響いていたらしい」
「然后，他们下了楼看了一眼，便看见在与去11层的楼梯相反的方向上，一个如同在教会尖塔上一般的大钟发出了巨大的钟声」

% 「１０層に教会なんかあったか？　墓だらけなのは確かだが……」
「10层有教会么？我记得里面应该遍地都是墓地的来着……」

% 「俺も聞いたことは無いぜ。ま、それで連中、なにか特別なイベントが起こったんじゃないかとは思ったそうだが……」
「我也没听说过啊。所以，那伙人以为要发生什么特殊事件……」

% 「ま、気持ちはわかるよ」\\
「嘛，这想法倒是可以理解」\\

% 例え同化薬を持っていたとしても、日が落ちた後の１０層を歩くのはイヤだ。それは全ての探索者に共通の意見だろう。\\
就算有同化药，日落后待在10层还是绝对不干。所有探索者大概都会同意吧。\\

% 「そうこうしているうちに、鐘の音は、突然打ち切られるように消えたそうだ」
「结果没一会，如同被暂停了一般，钟声突然就消失了」

% 「鳴り終わったんじゃなくて？」
「不是打完了？」

% 「らしいぜ」
「好像不是」

% 「ふーん。お宝でも出たんなら良かったんだが」
「哦。要是出了什么宝贝就好了啊」

% 「音だけじゃな」\\
「结果只有声音呢」\\

% そう言って笑った男は、食べ終えた串を、ゴミ箱代わりにおいてあるバケツに放り込んで、去っていった。\\
男子一边笑着，一边把吃完的烤串放回了代替垃圾箱放着的桶里，然后离开了烤肉摊。\\

% その話が終わった瞬間移動し始めた、アングロサクソン系の男がいたことを、屋台の店主は見逃さなかった。\\
而小摊的店主，自然没有漏看，站在一旁在二人说完话的那一瞬间，开始动身的白人男性的身影。\\

% 「ＵＳか、ＧＢか……」\\
「US，不然就是GB吧……」\\

% ９層へと消えていくその男の姿を、隠しカメラが捉えていた。\\
隐藏摄像头，清清楚楚地拍下了消失在前往9层的楼梯里的那名男性的身姿。\\
