% \subsection{§054 【世界への贈り物】Ｄパワーズ 108【異界言語理解】}
\subsection{§054 【给全世界的礼物】D Powers 108【异界语言理解】}

% 1:名もない探索者 ID:P12xx-xxxx-xxxx-3321
1:无名的探索者 ID: P12xx-xxxx-xxxx-3321

% 突然現れたダンジョンパワーズとかいうふざけた名前のパーティが、オーブのオークションを始めたもよう。
突然冒出来的名字跟开玩笑一样叫Dungeon Powers的队伍，好像开始搞起宝珠拍卖了。

% 詐欺師か、はたまた世界の救世主か？
他们究竟是诈骗者，还是世界的救世主呢？

% 次スレ 930 あたりで。\\
请在930楼附近转新贴。\\

% …………\\
…………\\

% 143:名もない探索者
143:无名的探索者

% おまいら、見たか？　初値が付いたぞ！\\
各位看见没？有人出价了！\\

% 144:名もない探索者
144:无名的探索者

% みた。e-bayだったら、オークションが取り消されるレベル。\\
看见啦。这要是卖手办怕又是个98亿吧。\footnote{译者自己玩的梗。}\\

% 145:名もない探索者
145:无名的探索者

% 世界への贈り物、なんて煽ってたけど、蓋を開けてみたら対象はたった１個のオーブだろ？
什么给全世界的礼物说得煞有其事，合着不过就是个宝珠嘛？

% しかも６万ＪＰＹって、いままでより遥かに安いじゃん？　俺でも買えるレベル。\\
而且也才6万JPY，比起前几个宝珠不是还更便宜嘛？我都买得起。\\

% 146:名もない探索者
146:无名的探索者

% なんと。俺も記念に入札してみようかな。\\
什么。我也去出个价纪念纪念好了。\\

% 147:名もない探索者
147:无名的探索者

% >145
>145

% 絶対不可能だと思うが、もしも入札できるのなら、お前は大富豪間違いなし。
我觉得你要不然是在扯淡，要不然就是个超级土豪在炫富。

% )つ {単位}\\
)つ {单位}\\

% 148:名もない探索者
148:无名的探索者

% ？ＪＰＹだろ？ > 147\\
？不是JPY嘛？ > 147\\

% 149:名もない探索者
149:无名的探索者

% 147が言いたいのは、そこじゃないだろｗ
147说的不是那里啦w

% いいからよく見ろ、今回の単位は……\\
你再回去好好看看这次的单位吧……\\

% 150:名もない探索者
150:无名的探索者

% ……百万ＪＰＹ！？\\
……百万JPY？\\

% 151:名もない探索者
151:无名的探索者

% なんだってー？！（ＡＡ略\\
你说什么！？（震惊.jpg\\

% 152:名もない探索者
152:无名的探索者

% え、じゃああれ、６０億ＪＰＹ？\\
诶、那、就是60亿JPY？\\

% 153:名もない探索者
153:无名的探索者

% 落ち着いて計算しろｗｗｗ >> 152\\
你先冷静下，好好数下零吧www >> 152\\

% 154:名もない探索者
154:无名的探索者

% え？　一十百……なんじゃこりゃーーー！　オーブ１個が６００億ＪＰＹ？！\\
啊？个十百……我勒个草——！一个宝珠就要600亿JPY？\\

% 155:名もない探索者
155:无名的探索者

% 言われて気がついた。
终于发现了啊。

% だが、何でこんなことになってるんだ？\\
不过为啥飙到这么高了啊？\\

% 156:名もない探索者
156:无名的探索者

% ダンジョン関連の専門サイトに記事があったぞ。
跟迷宫相关的网站上有篇文章。

% このオーブは９月頃ロシアで発見されたもので、使用者は各地のダンジョンで発見された謎の文字で書かれた碑文が読めるようになるんだと。
这个宝珠在9月份的时候已经在俄罗斯被发现了，其效果是能让使用者读懂各地的迷宫里发现的用迷之文字书写的碑文。

% で、世界で１個しか見つかってない。\\
然后，全世界只发现了这一个。\\

% 157:名もない探索者
157:无名的探索者

% え？　じゃあ、そいつの翻訳が唯一なわけ？\\
诶？那也就是说，翻译全球只有一个？\\

% 158:名もない探索者
158:无名的探索者

% そう。嘘を書こうが、なにかを省略しようが、誰にも検証不可能な上、碑文にはなにかセンセーショナルなことが書かれている可能性が高い。\\
对。他说的是真是假，掩饰了什么，谁都不得而知，而且碑文上很可能写了不少十分轰动的内容。\\

% 159:名もない探索者
159:无名的探索者

% なんでわかる？ > 158\\
为什么会知道？ > 158\\

% 160:名もない探索者
160:无名的探索者

% ２ヶ月以上経つのに、内容が、まったく一般公開されてない。
明明已经过去了两个月，可内容却还没有向一般人公开。

% そしてその内容が関係各所に配布されたからこそ、オクでバカみたいな競り合いが起きてると考えられる。
然后因为内容在有关机构间广为流传，因而暗底下国家间似乎在发生着各种见不得人的争斗。

% ちなみに、その１個を持ってる国はロシアな。\\
而且，再加上拿着那唯一一个的国家是俄罗斯。\\

% 161:名もない探索者
161:无名的探索者

% 検証したいってことか。
原来是想要验证啊。

% なら、国家クラスが入札していることは確実だな。\\
这么说的话，那肯定是国家等级的竟拍了啊。\\

% 162:名もない探索者
162:无名的探索者

% えー、そんな重要なオーブなら、なんで日本に売らずにオークションなんかしてるわけ？
诶，那为啥这么重要的宝珠不直接卖给日本要拿去拍卖？

% 政府に持って行くのが筋じゃないの？\\
按道理不是政府该收走嘛？\\

% 163:名もない探索者
163:无名的探索者

% このクラスだとＪＤＡだって干渉するだろうし、国家としても、ものすごい外交カードになったろうから、庭先取引の持ちかけだってすると思うけどなＪＫ。\\
上升到了国家等级，JDA肯定也会干涉啦，而且从国家角度来看，这也能成为一个很好的外交筹码，而且还能让交易在自家进行啊，你能先思考。\\

% 164:名もない探索者
164:无名的探索者

% 値段が折り合わなかったとか。\\
说不定是价钱没谈成呢。\\

% 165:名もない探索者
165:无名的探索者

% 担当者が162みたいなヤツだったら、俺も売らんな。\\
要是对面来的是162一样的人估计我也不肯卖。\\

% 166:名もない探索者
166:无名的探索者

% なんでだよ > 165\\
为啥哦。 > 165\\

% 167:名もない探索者
167:无名的探索者

% 日本に売るのが当たり前、みたいな態度で来られたらイラっとするだろ。\\
一副你就得卖给国家的态度跑过来，肯定会让人不爽的啊。\\

% 168:名もない探索者
168:无名的探索者

% そうそう。それにそう言う態度だと、呈示された価格も激安っぽいだろ？　それどころか、国家のために寄付しろとか言い出しかねん。\\
对对对。而且摆着一副那种态度，给的出价肯定也是低到爆炸吧？说不定还直接让人无偿上交呢。\\

% 169:名もない探索者
169:无名的探索者

% おい！　すでに８９０億ＪＰＹになってるぞ。\\
喂！现在已经到890亿JPY了。\\

% 170:名もない探索者
170:无名的探索者

% マジ？\\
真的？\\

% 171:名もない探索者
171:无名的探索者

% うわ、マジだよ。はぇえ……\\
哇，真的唉。啧啧……\\

% 172:名もない探索者
172:无名的探索者

% すげぇなぁ。こいつは、もう一生遊んで暮らせるだろ。\\
太厉害了啊。他们已经能玩上一辈子了吧。\\

% 173:名もない探索者
173:无名的探索者

% Ｄパワーズは、過去２回のオクのバイヤーズプレミアムで、とっくに一生遊んで暮らせるレベル。たぶん。\\
别说钱了，哪怕就D Powers他们之前两回拍卖的买方保费，都够他们玩一辈子了吧。大概。\\

% 174:名もない探索者
174:无名的探索者

% あのオーブの採集力だぜ？　メンバーが数百人いるかも知れないだろう。> 173
他们这宝珠获取能力也不简单啊？成员说不定有好几百呢。 > 173

% しかしこれ、もし明日、同じものが手に入ったら、落札者大損なのでは。\\
不过，万一明天得到了相同的东西，竞拍者岂不是亏大了。\\

% 175:名もない探索者
175:无名的探索者

% 同じものが手にはいるのが、明日か１年後か１００年後かもわからないからな。> 174
可你也说不清自己搞到得要等到多久啊。往好了说明天，往坏了说明年甚至过100年都搞不到呢。

% その間、情報の根幹を他国だけが握っているなんて安全保障上の脅威だろ。\\
这段空缺时期，机密情报全部掌握在别的国家手上，对国家安全可是个大威胁啊。\\

% 176:名もない探索者
176:无名的探索者

% アメリカなんか、そのために毎年７０兆円近く使ってるんだもんな。\\
记得美国每年为了这个要花7万亿呢。\\

% 177:名もない探索者
177:无名的探索者

% なら、このへんなんか全然小手調べなわけ？\\
那这么说现在这价格还不足挂齿咯？\\

% 178:名もない探索者
178:无名的探索者

% ま、そうだろう。ＥＵが国際連合を組んで落札なんて可能性もある。\\
嘛，大概吧。也不排除欧盟啦联合国出手的可能性呢。\\

% 179:名もない探索者
179:无名的探索者

% それくらいなら世界連合を組んで、安く落札すればいいんじゃ……\\
那这么一来不如就联合国出面把国家统整起来低价拍下得了……\\

% 180:名もない探索者
180:无名的探索者

% それができないのが、今の地球の状況ってことなんだろ。業が深いねぇ。\\
也正是现在的世界局势让这不现实啊。国家纷争，罪业深重啊。\\

% 180:名もない探索者
180:无名的探索者

% ところで。今回のオカジオシステムってなに？
说起来，这次这个叫奥卡西奥系统的是个什么玩意？

% 岡塩さんが作ったシステム？\\
一个叫奥卡西奥的人做的系统？\\

% 181:名もない探索者
181:无名的探索者

% いままでは締め切り時間が来ても、入札から１０分の延長が行われてただろ？
至今的规则都是就算到了截止时间，如果有人出价那就再延长10分钟竞拍时间的制度不是嘛？

% 資金が膨大にあって、絶対にそれを手に入れなければならないとき、それだといつまでも落札が確定しない可能性があるのさ。\\
但如果储备资金十分之多，有人无论如何都想要得到商品的话，这么一来不就永远就成交不了了嘛。\\

% 182:名もない探索者
182:无名的探索者

% まあ、最低入札単位ずつ上乗せすれば、１時間で６回。１４４回更新すれば１日引っ張れるもんなぁ。\\
确实呢，如果按照最低加价一点一点往上叫的话，1小时就是6次。叫144次的话那就拖掉一整天了。\\

% 183:名もない探索者
183:无名的探索者

% そ。今回はなぜか受け取りが12/2って決まってるから、それだと困るんだろ。
对。但这一次交接日定在了12/2，因此这样的话就会有麻烦。

% 締め切り時間を過ぎた場合、最高価格が分からないようになって、延長時間も落札価格更新後、１２秒なんだと。\\
现在这个系统，如果过了截止时间，竞拍者就无法看到最高价格，而延长时间也限制在了竞价更新后的12秒内。\\

% 184:名もない探索者
184:无名的探索者

% つまりその１２秒の間に最高価格を上回る金額を呈示をしないと落札が決まっちゃうし、いくらか分からないから狙って上乗せもできないってこと？\\
也就是说在这12秒内，如果没有给出比最高价格更高的出价，那就确定竞拍失败；另外因为不知道现在的最高出价，也没办法看着当前报价加价咯。\\

% 185:名もない探索者
185:无名的探索者

% そう。だから時間を過ぎてから一気に積み上がる可能性もあるわけ。\\
对，也就是说，很可能在时间截止后，突然出现出价的飞涨。\\

% 186:名もない探索者
186:无名的探索者

% ははぁ、それで、オカジオか。occasioみたいだな。\\
所以才叫奥卡西奥啊。发音也正好跟occasio差不多呢。\\

% 187:名もない探索者
187:无名的探索者

% なにそれ？\\
什么东西？\\

% 188:名もない探索者
188:无名的探索者

% ｇｇった。ラテン語だな。機会とかチャンスとか、そう言う意味っぽい。
查了下。是拉丁语。意思好像是机会啊什么的。

% やるな > 186\\
亏你知道 > 186\\

% 189:名もない探索者
189:无名的探索者

% 表記を英語にしたら、occasioって書いてあったんだよｗ
确实写成类似英语就是occasio呢w

% てか、なんで１２秒？　切りが良いような悪いような。\\
话说为啥是12秒？长不长短不短的。\\

% 190:名もない探索者
190:无名的探索者

% 気分？\\
感觉？\\

% 191:名もない探索者
191:无名的探索者

% １モルの化学的ジョーク？\\
1摩尔的化学幽默？\\

% 192:名もない探索者
192:无名的探索者

% なんぞそれ。> 191\\
那什么鬼。 > 191\\

% 193:名もない探索者
193:无名的探索者

% １２グラムの炭素１２に含まれる原子の数が１モル。
12g碳12所含的原子数记为1摩尔。

% 炭素の元素記号はＣで、１３進数以上なら、１２の表記はＣだ。\\
碳的元素符号为C，在13进制以上的计数中，12也记为C。\\

% 194:名もない探索者
194:无名的探索者

% おおー。だが、いくらなんでもひねりすぎだろ。\\
呃。你这个怎么看都太牵强了吧。\\

% 195:名もない探索者
195:无名的探索者

% それ、つい先日、フランスであった第26回国際度量衡総会でキログラム原器に依存しない定義に変更されたぞ。
说起来，就在前些日子\footnote{2018年11月16日}，在法国举办的第26届国际计量大会决定停止使用“铂铱千克原器”定义千克单位了。

% タイムリーだな。>> 193\\
紧跟最新趋势啊。>> 193\\

% 196:名もない探索者
196:无名的探索者

% え、マジすか？ > 195\\
诶，真的？ > 195\\

% 197:名もない探索者
197:无名的探索者

% おまえら、何故そんなに詳しいｗ\\
我说你们怎么这种事情知道的这么清楚啊w\\

% 198:名もない探索者
198:无名的探索者

% 数学的なジョークなんじゃね？
我觉得大概是数学幽默吧？

% 最小の過剰数だし。\\
正好是最小的过剩数\footnote{OEIS:A005101}呢。\\

% 199:名もない探索者
199:无名的探索者

% なにそれ？\\
这又什么鬼？\\

% 200:名もない探索者
200:无名的探索者

% 過剰数についてはggr。
过剩数我搜了下。

% 過ぎた時間分は過剰って言うジョークじゃないかと思うんだ。\\
我还以为玩笑的意思是「过去的时间叫过剩」呢。\\

% 201:名もない探索者
201:无名的探索者

% よし、それに決定。\\
好，就这么定了。\\

% 202:名もない探索者
202:无名的探索者

% 決定なのかよ！\\
定个鬼啊！\\
