% \subsection{§055 アルスルズ 11/28 (wed)}
\subsection{§055 阿尔斯小队 11/28 (三)}

% その日、朝食を終えた俺たちは、拠点車の前で残りのヘルハウンドを召喚した。\\
次日，吃完了早饭后，三好在据点车前召唤出了剩下的三条地狱犬。\\

% 「サモン！　アイスレム！」だの、「サモン！　グレイシック！」だの、「サモン！　ドゥルトウィン！」だの、いう度に、大きな魔法陣が展開して、カヴァス同様巨大と言って良い体躯を持ったヘルハウンド？達が召喚されたのだった。
「召唤！亚瑟姆！」、「召唤！格里西奇！」、「召唤！德鲁温！」，三好每喊一句，地下就会出现一个巨大的魔法阵，然后召唤出一条与卡瓦尔同样高大气派的地狱犬（？）。

% 試しに５匹目も呼んでみたが、さすがになにも起こらなかった。\\
三好试着召唤第五条，但自然是什么都没有发生。\\

% 「先輩は、召喚を取らないんですか？」
「前辈不想要召唤嘛？」

% 「バーゲストの闇魔法(Ⅵ)はクールタイムが３日だからな。だいたい、俺に生き物係は無理だ。サボテンを腐らせたことがあるのはちょっとした自慢なんだ」
「犬魔的暗魔法(Ⅵ)冷却时间要三天啦。再说，我不擅长养东西啦。我可是有着把仙人掌养烂了的经历呢」

% 「何の自慢ですか、それ。世話と言えば、この子達、何を食べるんですかね？」\\
「这有什么好吹嘘的啊。说到照顾，他们要吃些什么呢？」\\

% そうなんだよな。昨日カヴァスは人間様の食料を食べていたが、ダンジョン内で日常的にそんなものは手に入らないだろう。\\
说起来也是呢。昨天倒是给卡瓦尔吃了人类的食物，但迷宫里平常肯定是搞不到那东西的。\\

% ここでまたタンパク質の構造がーとか、分解酵素がーとか言ったことを考え始めるときりがない。
要是思考起蛋白质的构造啦，分解酶什么什么的起来那估计就真要没个完了。

% なにしろダンジョン産の肉が食べられるのだ。こっちの食べ物が消化できてもなんにもおかしな所はないだろう。たまには人も喰われるわけだし。ぶるぶる。\\
首先可以确定，迷宫出产的肉人可以吃。那么迷宫里的生物能够消化我们这边的食物，倒也是自然。偶尔甚至还会吃人呢。真是可怕。\\

% 「たまにダンジョンにでも放しておけば、餌なんか用意しなくてもいいんじゃないの？」\\
「只要偶尔放他们在迷宫里自由活动，不喂他们东西吃应该也问题不大吧？」\\

% と生き物係失格の俺が言うと、それを聞きつけたカヴァスが、てけてけと歩いてきて、俺の前でブンブンと顔を横に振った。\\
听见我说出这种不像是养动物的人说出的话，卡瓦尔走到我跟前，呼呼摇了摇头。\\

% 「え？　お前等、何か喰うの？」\\
「诶？你们要吃东西吗？」\\

% コクコク。\\
点头。\\

% 「そう言えば、昨日、サンドイッチとかを美味しそうに食べてましたよね」\\
「说起来，昨天吃三明治的时候感觉很享受呢」\\

% コクコク。\\
点头。\\

% 「え？　それって生きるのに必要な、栄養素を取り込むためにってこと？」\\
「那，吃那个是为了摄取维持生命必须的营养吗？」\\

% そういうと、カヴァスは遠い目をして明後日の方を向いていた。\\
听见这个问题，卡瓦尔不自在地偏开了头。\\

% 「……単に、美味しいからたまに食べたいとか言う、嗜好品的な何かじゃないだろうな」\\
「……还是说只是因为好吃所以想要吃的零食呢」\\

% ますます目をそらすカヴァスの額に、幻の汗が見えるようだ。\\
卡瓦尔表现地更加不自在起来，脸上好像快要流下冷汗一般。\\

% 「もー、先輩ったら。いいじゃないですか。カヴァス達だって、たまには美味しいものが食べたいんですよ！」\\
「真是的，前辈。没关系的啦。卡瓦尔他们偶尔也想吃点好吃的东西啦！」\\

% さささっと三好の横に移動してお座りしたカヴァスが、金色の目をきらきらさせて、コクコクと頷いていた。\\
卡瓦尔快步跑到三好身边坐了下来，金色的双眼闪闪发光，殷勤地点了点头。\\

% 「まあ、いいけどさ。お前等ちゃんと三好のガードとして働けよ」
「嘛，倒也不是不行啦。但你们可要当好三好的护卫啊」

% 「「「「がう」」」」\\
「「「「嘎呜」」」」\\

% しかし召喚モンスターね。
不过，召唤怪啊。

% ＪＤＡで何か登録とかあるんだろうか。鑑札があるのかとか、予防注射はどうなってんだとか、また鳴瀬さんに聞かなきゃいけないことが増えるなぁ。
JDA那边该怎么登记呢。要不要办证，要不要打疫苗，感觉要去问鸣濑小姐的事情又变多了呢。

% あとは死んだらどうなるのかとか……再召喚で復活するのかどうか興味はあるが、故意に試したら三好が怒りそうだしなぁ。ま、いずれわかるか。\\
在有就是死了该怎么办了……虽然我对重新召唤会不会复活有点兴趣，但要是特意试试的话三好显然要不高兴。嘛，到时候总归会知道的啦。\\

% 
 

% 昼間の１０層は、ほとんどが徘徊しているゾンビかスケルトンが相手の単調なフロアだ。単に数が多いだけで。
白天的10层，敌人只有不停徘徊着的僵尸和骷髅，实在是单调。特点就是多。

% 数の多さは、普通の探索者にとってはガンだろうが、俺達にとってはちょっと的が増えるだけの美味しいルーティンだった。\\
数量的多少对一般的探索者来说也许性命攸关，但对我们来说也就不过是多了一点罢了，不如说反而称了我们的心。\\

% 「ところで、尾行さんはどうなったんですかね？」
「说起来，那些跟踪的人们怎么样了？」

% 「さあなぁ。今のところ生命探知には引っかからないな。というか、近くに探索者は独りもいない」
「谁知道呢。现在生命探查还没有发现他们。不如说，附近根本就没有探索者」

% 「流石地獄の１０層って言われるだけのことはありますね」\\
「地狱10层的名号真是名副其实呢」\\

% アンデッドが津波のように押し寄せてくる上に、ドロップも大して美味しくないこの階層は、墓場だらけな事も相まって地獄と呼ばれているのだ。\\
亡灵们如同潮水般一波波涌来，掉落物不算很好，再加上遍地都是墓碑，把这一层叫做地狱倒也很是相称。\\

% 相変わらずゾンビは何も落とさなかったが、スケルトンは、やはり１／２５くらいの確率で、ポーション(１)を落とすようだった。\\
僵尸一如既往什么也不掉，但骷髅则似乎是会以1/25左右的概率掉落药水(1)的样子。\\

% 「ドロップアイテムなんですけど、落としたモンスターはすべて、SPが0.04を越えていますね」\\
「说起来，会掉落物品的怪物，给的SP值都超过了0.04呢」\\

% そういわれれば、ゴブリン・ウルフ・コボルト・スライムなんかは、あれだけ倒しても何もドロップしていない。
说起来也是，哥布林、狼、狗头人跟史莱姆这些，打了那么多也没见过一点掉落物。

% 代々木の４層までが初心者層だのアミューズメント層だの言われているのはそれが原因だ。
而代代木4层以上的区域被叫成新手层、娱乐层，也是这个原因。

% ドロップがないんじゃ、プロとして活動するのは不可能だ。ＧＴＢだけを狙うわけにも行かないだろう。\\
没有掉落物的话，没有办法专职干这个谋生。光靠GTB也肯定是入不敷出。\\

% 「確かにそうだ。SP0.04になにかの壁があるのかもな」
「确实呢。SP0.04说不定是什么分水岭呢」

% 「なら、私はドロップのないゾンビを中心に倒しますから、スケルトンは先輩がお願いします」
「那我就专心对付没有掉落物的僵尸，骷髅就交给前辈处理了」

% 「了解」
「行」

% 「アルスルズも遠目はゾンビを中心でお願いね」\\
「阿尔斯小队你们就主要处理远处的僵尸吧」\\

% 三好がそういうと、まわりや影の中から、それに応える吠え声が聞こえてきた。\\
三好这么说完，身边和影子里便传来几声犬吠回应。\\

% 召喚した４匹を纏めて呼ぶときはアルスルズらしい。
好像三好把召唤出来的这四条狗统一叫做阿尔斯小队的样子。

% なんでアーサーズじゃないのかと聞いたけど、キルッフの親戚はアルスル王なんですよとかなんとか、よく分からないことを言っていたから、そういうものだと理解した。
我问她为什么不是亚瑟小队，结果她就跟我说了一堆\ruby{基尔胡赫}{Culhwch}的亲戚是阿尔斯王啦什么什么的我听不懂的东西，嘛总之就是这么一回事吧。

% アーサーズよりもアルスルズのほうが少しだけ格好いい気もするしな。\\
确实语感上比起亚瑟小队还是阿尔斯小队感觉更厉害一点。\footnote{在日文中アーサー为传说中的亚瑟王的称呼而アルスル则是现实存在者的称呼。中文中没有这一差异，故译者自行进行了音译。}\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% １０層の敵の数は多い。しばらく狩っているだけですぐにオーブチョイスがやってきた。
十层的敌人数量庞大。还没打多久，宝珠选择界面就出来了。

% 今回はスケルトンだ。\\
这次的列表是骷髅的。\\

%   --------
  --------

%   スキルオーブ　生命探知　　　 1/    20,000,000
  技能宝珠　生命探查　　　 1/    20,000,000

%   スキルオーブ　魔法耐性（１） 1/   700,000,000
  技能宝珠　魔法耐性（１） 1/   700,000,000

%   スキルオーブ　　　不死　　　 1/ 1,200,000,000
  技能宝珠　　　不死　　　 1/ 1,200,000,000

%   --------\\
  --------\\

% 魔法耐性は既知のスキルだ。
魔法耐性是已知技能。

% スキルオーブやアイテムにくっついている数値は、アラビア数字がレベルで、ローマ数字が種類と言うことになっているから、これは全魔法耐性の一番弱い物だろう。
技能宝珠和物品名字后头跟着的数字，阿拉伯数字表示的是等级，而罗马数字表示的是种类，因而这是全魔法耐性中最弱的一个。

% ウォーターランスの効きが少し悪いのはこれが原因か。\\
水长枪打起来略微有点不那么得劲大概就是因为这个吧。\\

% それはともかく……『不死』？　ナンデスカソレハ？\\
且先不论这个……『不死』？这是什么玩意？\\

% 「これがあれば、徐福さんも大手を振って帰国できますね」\\
「要是有了这个，徐福\footnote{传说中秦始皇派去东海寻找不老不死之药的人。}也可以安安心心地回国了呢」\\

% 三好が棒読みでそんなことを言う。\\
三好以棒读的口气说道。\\

% 「いや、まてまてまてまて。エルダーリッチやノーライフキングならともかく、スケルトンだぞ？　これは絶対罠だろ。不死と書いてアンデッドと読むとかそういう……」\\
「不不，等等等等。这要是什么\ruby{古老巫妖}{Elder Lich}啦\ruby{不死之王}{No Life King}给的那暂且不论，这不过是骷髅哦？绝对是陷阱啦这个。想也知道肯定是写作不死读作亡灵啦之类的……」\\

% 当然のように不死は未登録スキルだった。
自然，不死是未登录技能。

% しかし、今の我々には鑑定があるのだ！　レアリティにしたがって、不死をゲットしてみた。\\
可是，如今的我们手上有鉴定！按照稀有度顺序，我选择了不死。\\

% 「ほれ、三好。頼む」
「来，三好。拜托啦」

% 「了解です」\\
「好的」\\

% それなりに襲ってくるまわりのアンデッドは、アルスルズがサクサク倒していた。
周围亡灵们还在不知疲倦地涌来，但都被阿尔斯小队轻松解决。

% 流石はヘルハウンド、経験値だけでもスケルトンの倍近いだけのことは……って、こいつら、ぶつかればスケルトンは砕け、足を振ればゾンビがふたつになっている。\\
不愧是地狱犬。就算从经验值看，他们的能力也是骷髅的两倍了……不对，等等，这帮家伙，一撞就能撞碎骷髅，一脚就能撕开僵尸，太强了把。\\

% ノーマルのヘルハウンド、こんなに強かったっけ？\\
一般的地狱犬有这么厉害么？\\

% 「うぇ……」\\
「唔诶……」\\

% 鑑定をした三好が思わず声を上げた。\\
三好发动鉴定后，不禁出声。\\

%   --------
  --------

%   スキルオーブ　不死
  技能宝珠　不死

%  


%  永久(とこしえ)に死することのない体を得る。
  获得永远不会死亡的躯体。

%   アンデッド化（スケルトン）
  亡灵化（骷髅）

%  
 

%   理を犯すものは、相応の報いを受けることになるだろう。
  迕理者，當受其報矣。

%   --------\\
  --------\\

% 「これは……酷いですね」
「这可……真是过分呢」

% 「つまり、不死にはなるが、アンデッド――この場合スケルトンか――に、なっちまうってことか」
「也就是说，虽然可以不死，但是会变成亡灵——以这个来说，是骷髅——咯」

% 「注意喚起が必要ですよね？」
「有必要提醒人们注意呢？」

% 「だが、どうやって調べたんだって、突っ込まれるぞ？」\\
「但这样肯定会被人怀疑信息来源的啊？」\\

% 放っておいても、このオーブがドロップすることはまずない。何しろドロップ率は１２億分の１なのだ。
就算扔着不管，也不大可能有人能遇上掉落这个宝珠。毕竟掉落率只有12亿分之1。

% だが、起こる可能性がある事柄は、必ず起こるとも言える。\\
但话说回来，只要是有可能发生的事件，终究必然会发生。\\

% 「早産と同じで、豚に使ってみた、くらいしかないでしょう」\\
「只能说是跟早产一样，在猪身上进行了测试咯」\\

% 実際に使ってみたらどうなるのかはわからないが、ドロップ確率が低すぎて追試も難しいだろうから、それでいいか。\\
虽然不知道真试了会怎么样，但掉落率实在太低，重复试验估计会很困难，现在就这么糊弄过去吧。\\

% 「当面こいつは保管庫の肥やしだな」\\
「暂且就让它扔在保管库里发霉吧」\\

% 俺はそう言って、不死のオーブを保管した。\\
说完，我便把不死宝珠收进了保管库。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% その後も俺達は、生命探知に探索者が引っかからないのを良いことに、大いにアンデッドを殲滅して歩いた。\\
之后，我们也庆幸着生命探知没有发现别的探索者，一边走着一边剿灭着大批的亡灵们。\\

% 昨日は注意していた、見通しの悪い墓石からの攻撃や、潜んでいるゾンビのヒドゥンアタックなども、三好の番犬衆の力によって気にする必要が無くなったため、さらに効率が上がっている。
昨天那些要当心的从遮挡视野的墓碑袭来的攻击，和躲起来的僵尸们发起的攻击，也都被三好的看门狗们全部解决掉了，让我们今天的效率更上一层楼。

% すぐにスケルトンのオーブをコンプリートして、順調にポーション類もゲットしていた。\\
现在骷髅能给的宝珠我已经全部拿了，而药水一类的数量也在稳步上升。\\

% スケルトンの３７３匹討伐も試してみたかったが、残念ながらゾンビに比べて数が少な目のスケルトンは、なかなかその数に届かなかった。\\
我试着挑战了下讨伐373只骷髅，但十分可惜骷髅的数量到不了僵尸那么多，没有达到这一数字。\\

% 「こうしてみると、同一種の１日３７３匹討伐って、そうとう難しくないか？」
「这么来看，一天讨伐373种同种怪物，好像还挺困难的啊？」

% 「ですよねー。なにかこう同じ魔物を集めるようなアプローチを講じるか、後は深夜の０時から２４時間ぶっ通しで狩り続けるとかですかね」\\
「确实呢。这么一来就只能要么想些让同种魔物全部聚集在一起的方法，要么从凌晨0点开始连刷24个小时了呢」\\

% なんとういうブラック臭。
总觉得有股黑企的感觉。

% 食虫植物系のモンスターがいれば、そいつがモンスターを集めるスキルオーブやアイテムをドロップしそうな気もするが……\\
不过要是有那种类似食虫植物的怪物的话，说不定会掉个什么能够聚集怪物的技能宝珠或者物品什么的……\\

% 「結局、すぐに試せそうなのは、１層のスライムくらいだな」
「所以现在马上可以进行测试的就只有1层的史莱姆了呢」

% 「ですよね。奥の方でやれば」\\
「是呢。不过得去深处的地方」\\

% このあいだ御劔さんが６時間で300の大記録を打ち立てたから、スライムなら入り口に戻らずに叩きまくればいけそうな気がした。\\
最近御剑小姐她好像打出了6小时300只的超级记录，这么来看不往返入口打史莱姆的话达到数量应该不难办。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% ゾンビの方はスケルトンよりも多いため、三好は順調に数を稼いでいる。鉄球＋収納の力が猛威を振るっていた。
僵尸的数量比骷髅要多不少，因而三好顺利地提高着击杀数。铁球+收纳可真是大放异彩。

% １０層の殲滅力は、俺なんかよりもずっと上だ。なんといっても、収納庫からの物の出し入れは、見た目にＭＰを消費しない。\\
在10层，三好的歼敌能力远远在我之上。毕竟往收纳库存取物品基本上就不花MP。\\

% 「何度も繰り返していれば消費するのかも知れないですけど、自然回復分でまかなえちゃう感じですね」\\
「要是不停地重复放入取出的话说不定能看见MP变少，不过感觉也是自然恢复就能对付过去的水平呢」\\

% というわけで、ＭＰ回復のタイミングを見計らうまでもなく、手当たり次第という感じだった。
因此三好也不必顾及MP量的问题，只管打就行了。

% 今までの弱点だった近接も、近づく前に４匹のお付きが始末してしまうので、鉄球が切れるか、ユニークでも出てこなければ１０層では無双出来るだろう。\\
而一直以来难以对付近处敌人的弱点，也被她这四条随从的活跃而不再是问题，这么一来除非铁球花光或者是出现特殊怪，不然10层的三好简直就是无双。\\

% 「問題は価格と硬さですね」
「问题是价格和硬度呢」

% 「価格？」
「价格？」

% 「先輩。平気で使ってますけど６ｃｍは６千円くらいで、８ｃｍなら１万２千円ですからね」
「前辈。虽然我们用的稀里哗啦的，但6cm的球就要6000，而8cm的一枚就要12000哦」

% 「はぁ？　い、意外と高いんだな」\\
「啥？居、居然这么高」\\

% 鉄球ってそんなするのかよ。なるべく回収しないと、ポーションだけじゃヘタしたら赤字になりかねない。\\
铁球这么贵的么。要是不尽量回收的话，光靠药水说不定还会入不敷出啊这。\\

% 「小さいのは安いんですけど、大きいのは削り出しっぽいですからね。四角い鋼材をカットして貰うというのも考えたんですけど、鋼材って柔らかいんですよ。表面の固いヤツには通用しないかもしれません」\\
「小的倒是比较便宜啦，不过大了的话好像就得用削的工艺制造了。虽然我也考虑过去买方形的钢材，不过钢似乎比较软的样子。说不定砸在表面很硬的家伙身上会没有效果」\\

% なら、鉄球の元をカットだけして売ってもらえばとも思ったが、そう言う商品はないのだそうだ。\\
至于为什么没有买半成品的方形铁块，原因好像是就没有这种商品。\\

% 「だから、低精度の2.5cmも試しに使ってみてます。こっちは１個200円ですから。ゾンビなら３つくらい纏めてぶつければ、大粒の散弾を使ったショットガンで撃ったみたいになりました」\\
「所以我也试了试2.5cm的低精度铁球。这个的话一个只要200块。打僵尸的话一次丢出去三个，手感感觉像是大粒散弹枪一样」\\

% それは収納庫ならではだな。流石に２．５ｃｍを手で投げるのは難しい。
也就收纳库能这么搞了啊。才2.5cm大，扔也不好扔。

% 指ではじくとかできないかな。指弾ってやつ。\\
要不然用手指弹出去呢。比如指弹什么的。\\

% 思い立ったが吉日で、早速やってはみたのだが、威力はともかく狙った場所に当たらなかった。
事不宜迟，我立马试了试，结果且不论威力，连目标都打不中。

% 練習が必要だな、これは。\\
看来这有必要练习呢。\\

% 「それで、先輩。次のオーブですけど……」
「前辈。下一个宝珠该弄什么……」

% 「次？　フィクション的には、アイテムボックス・鑑定と来たから、次は回復魔法だと思うんだが……持ってそうなモンスターがいないんだよ。ホイミスライムとかいないか？」
「下一个？以幻想作品的套路来看，有了物品箱跟鉴定，接下来就该是恢复魔法了……看不出有什么可能有这个技能的怪物啊。有没有荷米史莱姆啊\footnote{勇者斗恶龙中的一种怪物。首次在勇者斗恶龙2中出现。会发出「ホイミ」的声音为同伴治疗。}？」

% 「スクエニに聞いて下さい。でも持っているかもしれないモンスターならいるかもしれません」
「你问史克艾尼\footnote{史克威尔艾尼克斯(SQUARE ENIX)，勇者斗恶龙的发行商。}去别来问我。不过说不定有可能会有这种技能的怪物呢」

% 「ん？　なんだ？」\\
「嗯？什么怪物？」\\

% 「先輩、言語理解のオーブの時のクラン系の話覚えてます？　シャーマンがいるならプリーストがいてもおかしくないと思うんですけど」
「前辈你还记得找语言理解宝珠那时候你说的族系的问题吗？我觉得既然有萨满的话，那有牧师也不奇怪」

% 「モンスターの原始宗教って、未発達の自然崇拝だろ？　超自然的なものと交信したような気になって熱狂するシャーマンならともかく、神に仕える聖職者という意味でのプリーストは発達しないんじゃないかな」
「怪物们的原始宗教是属于发展初期的自然崇拜吧？且不论痴迷于与超自然存在交流的萨满，应该不至于发展出作为服侍神圣职者的牧师吧」

% 「ならもっと宗教から離れて、聖なるモンスターって方向ですかね？」
「那就不考虑宗教相关的问题，想想跟神圣本身有关的怪物呢？」

% 「そうだな。ユニコーンとか、いれば持っていそうな気がする」
「对呢。像是独角兽什么的，光听名字就感觉很有可能有呢」

% 「戻ったら、ＷＤＡのモンスターデータベースを見てみます。なら今回は近場で、１１層のレッサー・サラマンドラを見てきますか？」
「等回去之后我去查一查WDA的怪物数据库吧。这次就去找个近的，去11层打小火蜥蜴吧？」

% 「よし、そうするか」\\
「行，走吧」\\

% 俺達は討伐数の下二桁を調整しながら、１１層へと向かっていった。\\
于是，我一边调整着杀敌数，一边朝着11层走去。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% １１層はいわゆる火山地帯だ。
11层便是所谓的火山地带。

% 気温は一気に上がり、あちこちから噴煙が上がっていた。\\
气温瞬间升高，放眼望去四处都是喷气的火山灰。\\

% 「ふと思ったんだけどさ」
「我突然想到」

% 「なんです？」
「怎么了？」

% 「火魔法なんかいるかな？」\\
「存不存在火魔法呢？」\\

% それを聞いた三好は肘を抱えるポーズで腕を組むと、ジト目でこちらを見た。\\
听见我的话，三好叉起了手，满脸无奈地看着我。\\

% 「な、なんだよ」
「怎、怎么了啦」

% 「先輩、暑いのがイヤならイヤとはっきり言った方が……」
「前辈，觉得热难受的话就直说啦……」

% 「それは違うぞ、三好。第一、火を付けるだけなら、ライターでもチャッカマンでもいいだろう？」\\
「这可不对哦，三好。首先，如果只是想点火的话，打火机，点火枪不都能行嘛？」\\

% 「先輩、水魔法、使いまくってたじゃないですか」
「前辈你水魔法难道不是有事没事就拿起来用嘛」

% 「まあ、便利だからな」
「嘛，毕竟方便嘛」

% 「水魔法無効の敵がでたらどうするんです？」
「那要是出现了水魔法无效的敌人你怎么办？」

% 「逃げる」\\
「溜呗」\\

% 三好が呆れたような顔をするのと、直径５０ｃｍくらいの火の玉が飛んでくるのが同時だった。\\
正在三好摆出无语的表情时，一颗直径约50cm的火球径直朝我们飞来。\\

% 「おわっ！」\\
「呜哇！」\\

% 思わず三好の頭を掴んで、地面に伏せ、火の玉が飛んで来た方向に、無照準でウォーターランスを数本打ち込んだ。\\
我下意识地按住三好的头，自己也低下身子，然后朝着火球飞来的方向随手放了几发水长枪。\\

% 「な、なんですか？！」
「怎、怎么了吗？」

% 「いや、何かが火の玉を撃ったんだと思うんだが、一体どこから？」\\
「刚才有什么东西朝我们发射了一发火球，到底是从哪里射出来的？」\\

% 三好の影から４匹のヘルハウンドがするりと抜け出すと、カヴァスが前方へとダッシュして、岩の塊をペシリと踏みつぶした。\\
四条地狱犬从三好的影子中冲了出来，卡瓦尔冲上前去，朝着一块岩石猛踢了一脚。\\

% 「ＧＹＯＷＡＡＡＡＮＮ！」\\
「GYOWAAAANN！」\\

% その瞬間、岩に見えたものがくねるように暴れ出した。
在这瞬间，刚才还是块岩石的东西突然蹦了起来。

% それは全長１．５ｍくらいある岩で覆われた大山椒魚のような姿をしていた。\\
那身子有如一条全长约1.5m，全身被岩石覆盖的大鲵。\\

% 「あれが、レッサー・サラマンドラか？」
「那就是小火蜥蜴吗？」

% 「写真で見たのは、擬態をといた後の姿だったんですね」\\
「照片上拍的是解除了拟态之后的样子呢」\\

% 擬態している間は、よっぽど注意しない限り生命探知にも引っかからないようだった。
在它拟态的时候，如果不特别留意，就算是生命探查也会看漏掉。

% そのとき、突然ブツンという音がしてカヴァスが押さえていた尻尾が切れた。そうして、本体は素早く逃げ出した。\\
正在这时，随着噗的一声，卡瓦尔踩着的尾巴突然断了开来。紧接着，火蜥蜴立刻尝试开溜。\\

% 「うわっ、カナヘビみたいなやつだな！」
「哇，像日本草蜥一样的诶！」

% 「先輩！　尻尾はレアアイテムですよ！　早く倒して下さい！」\\
「前辈！尾巴可是稀有物品哦！快解决掉它！」\\

% 切れた尻尾は、放っておくと、いずれ黒い光に還元されてしまう。
断下来的尾巴如果放置不管，最终会变成黑色的光。

% 尻尾を手に入れるためには、自切させた後、尻尾が消える前に倒す必要があるのだそうだ。\\
要拿到尾巴，就必须要在它自割之后，尾巴消失之前打倒本体。\\

% それを聞いて、俺がウォーターランスを放つ前に、素早く逃げようとしている尻尾のないサラマンドラの頭を、追いかけたドゥルトウィンがかみつぶした。\\
听见这话，我正想放出水长枪，结果追上来的德鲁温却一口咬碎了断掉了尾巴的小火蜥蜴的头。\\

% 「キター！」\\
「有了！」\\

% 三好の前に尻尾：レッサー・サラマンドラが表示される。\\
三好面前出现了尾巴：小火蜥蜴的提示。\\

% 「なんでも、漢方の超高級素材らしいですよ！」
「据说这好像是味名贵的中药呢！」

% 「鹿茸(ろくじょう)みたいなもんか」\\
「像是鹿茸什么的吗」\\

% 三好がドゥルトウィンの頭をなでていた。\\
三好模着德鲁温的头。\\

% 「ていうか、俺が倒さないと目的が達成できないんじゃないの？」
「话说回来，不是我来打倒的话那不是没有完成本来目的嘛？」

% 「まあまあ先輩。尻尾がゲットできたんですから！　アルスルズは次のサラマンドラを見つけてね」
「无所谓啦前辈。毕竟拿到了尾巴嘛！阿尔斯小队去找下一只火蜥蜴吧」

% 「「「「がう」」」」\\
「「「「嘎呜」」」」\\

% ヘルハウンド達の鼻は、俺の生命探知よりも優秀らしく、簡単にレッサー・サラマンドラの擬態を暴いた。
地狱犬们的鼻子好像比我的生命探查还要灵敏，轻轻松松就识破了小火蜥蜴的拟态。

% 今度はアイスレムが、その頭を踏んづけている。ファイヤーボールが飛んでこない所を見ると、あれは魔法と言うよりブレスの一種なのかもしれなかった。\\
这回则是亚瑟姆踩住了那家伙的头。我在火球打不中的地方观察了以下，吐火球与其说是魔法不如说更像是一种吐息。\\

% 今度こそ、ウォータランスでしとめると、いつものオーブ選択画面が表示された。\\
这次，我扎扎实实地用水长枪了结掉了火蜥蜴，然后眼前便出现了见惯的选择画面。\\

%   --------
  --------

%   スキルオーブ　　火魔法 1/    40,000,000
  技能宝珠　　火魔法 1/    40,000,000

%   スキルオーブ　　　自切 1/   200,000,000
  技能宝珠　　　自割 1/   200,000,000

%   スキルオーブ　　　再生 1/   200,000,000
  技能宝珠　　　再生 1/   200,000,000

%   スキルオーブ　極炎魔法 1/ 1,700,000,000
  技能宝珠　极炎魔法 1/ 1,700,000,000

%   --------\\
  --------\\

% 目的の火魔法はともかく、自切だの再生だの、物騒なことこの上ない。\\
且不论作为目标的火魔法，自割啦再生啦，简直就是俩明晃晃的地雷。\\

% 「自切って、人間に尻尾はないよな」
「自割这，人又没有尾巴」

% 「男の人だったら、似たようなものが……」
「男性的话，倒是有有点像的东西……」

% 「おい！」\\
「喂！」\\

% 阿部定は勘弁して欲しい、しかも自分でとか……ないわー。\\
阿部定\footnote{阿部定事件指的是鳗鱼料理店女服务员阿部定于1936年5月18日东京都荒川区尾久的茶室，将情人绞杀并切除其生殖器的事件。}那实在是过于猎奇，更何况自己动手那就更……还是免了吧。\\

% 「でもって、再生で生えてくるんでしょうか？」
「不过，用再生的话应该会长回来的吧？」

% 「あのな……」
「我说啊……」

% 「やだなあ、先輩。髪ですよ、髪。ながーい友達ですよ」
「不是啦前辈。是说头发啦，头发。我们长长～的朋友\footnote{（抜け始めて分かる、髪は長～い友達）出自日本第一制药在1978年投放的Karoyan系列生发素的电视广告}」

% 「ああ、はいはい」\\
「行行行，你说啥就是啥」\\

% こいつも昔のＣＭウォッチャーだったか。youtube様々だ。
这家伙也会看以前的老广告啊。youtube真是要啥有啥。

% そのうち、ミエルミエルとか言い出しかねない。\\
指不定哪天甚至会冒出句能看见能看见\footnote{（みえる、みえる。インクのみえるボールペン）出自斑马公司在1966年发售的透明笔身「クリスタル」系列圆珠笔广告词。}来。\\

% しかし、もしも髪に関わらず、失われた部分が再生するというなら、超回復にもまけない福音だ。しかも超回復よりもずっとクールタイムが短いし。\\
不过话说回来，要是不仅限头发，连身体失去的部位都能再生的话，那简直就是不输超回复的福音。而且冷却时间还远比超回复要短。\\

% 「でも、これってたぶん、自切と再生でペアスキルですよね」
「不过，大概这里的自割和再生是成对的技能呢」

% 「俺もそう思う。自切で失った部位を再生するスキルなんじゃないか」\\
「我也这么觉得。感觉就是让自割失去的部位再生的技能」\\

% なんでも再生するスキルにしては、それを落とすモンスターに、所謂納得感が足りない気がするし、取得確率も高すぎる気がする。\\
如果这是什么都可以再生的技能的话，那这怪物也未免显得太弱、获得概率也显得太高了。\\

% 「プラナリアなんて名前のモンスターがいれば、本当の再生もあるかもしれませんけど」
「要是冒出个涡虫什么什么的怪物的话，感觉说不定真有真正的再生呢」

% 「体を２つにしたら、両方自分になるような再生はお断りだろ」
「身体分成两半，两个两边都是自己这种再生就算了吧」

% 「人間だって、クローンで似たようなことをやってると思いますけど」\\
「人类不也在做着克隆这种类似的事情嘛」\\

% まあ、そう言われれば確かにそうか。
嘛，要说的话这倒也是。

% 俺は黙って、極炎魔法のオーブを取得した。\\
我静静地选择了极炎魔法的宝珠。\\

% 「それじゃ、人間辞めますよっと」\\
「那么，我不当人了」\\

% お約束の台詞と共に、右手をはい上がる光が俺の中にとけ込む。\\
我说出已成惯例的台词，右手上的光团则点点汇入我的体内。\\

% 「極炎魔法って、なんだかえげつない感じがしますよね」
「极炎魔法听起来有点唬人呢」

% 「ローマ数字付きじゃない上に、未知スキルだからな。地道にイメージで探していくしかないか」
「毕竟是个连罗马数字都没有的未知技能呢。只能乖乖地寻找印象了啊」

% 「厨二再び、ですね！」\\
「中二再临了呢！」\\

% メイキングを呟いていた頃の俺を思い出したのか、三好がクスクスと笑っている。\\
大概是想起了我不停叨念着Making时候的样子了吧，三好呼呼地笑出声来。\\

% 「やかましいわ。それにまったくヒントがない訳じゃないだろ。こいつは絶対あるはずだ」\\
「啰嗦。再说又不是完全没有提示。这肯定能行」\\

% それは、堕した天使と重罪人で満たされた、永劫の炎に赤熱した環状の城塞。
斯城状环，灼之以永劫之炎，盈之以堕天使与重罪者。

% しかしてその炎は、青く白く、全ての物を瞬時に焼き尽くす慈悲の輝き――\\
然斯炎青白，以慈悲之光辉，须臾间焚万物尽作灰烬——\\

% 俺はダンテをイメージしつつ、静かに右手を突き出して、その名前を叫んだ。\\
我一边在脑中描绘但丁的形象，一边静静地伸出右手，然后叫出了那名字。\\

% 「インフェルノ！」\\
「\ruby{白炎地狱}{Inferno}！」\\

% 瞬間、目の前が真っ白に輝いて、体の中からなにかが大量に抜ける感じがした。\\
瞬间，眼前的一切都被纯白的光芒遮盖，我身体中也传来一种什么东西大量流失了的感觉。\\

% 「ぬな？！」\\
「呜啊！？」\\

% 砕けそうになる腰を必死でこらえつつ、視力の戻った目に映る、あまりの光景に間抜けな声を上げた。\\
我尽力稳住了几乎快要碎掉般的腰部，等待视力恢复之后，望见眼前的景象，我不禁惊出了声。\\

% 「先輩、これ……」\\
「前辈，这……」\\

% そこにはなにもなかった。
眼前，空无一物。

% 岩も草も、もしかしたらそこにいたはずのモンスターも。
不见岩石。不见野草。也不见或许曾在此处的怪物。

% マグマも蒸気も噴煙も。\\
亦不见岩浆，不见蒸汽，不见火山灰。\\

% そこにはただ、白く細かい粉のようなもので覆われた、黒くガラス状に固まった平坦な地面があるだけだった。
眼前，只有细细铺满了白粉的，黑色玻璃般致密的平坦地面。

% それがかなりの広範囲に広がっていた。\\
十分宽广的范围内，全都是这一景象。\\

% ステータスを確認するとＭＰは１００くらい減っていた。\\
我看了下状态值，MP减少了大约100。\\

% 「あー、これ、封印かな？」
「啊，这个，封印了吧？」

% 「……この場所を誰かに見られたら、ドラゴンでも暴れたのかと思われますよ、きっと」\\
「……要是让谁看见了这景象，肯定会认为是龙什么的暴走了吧」\\

% そういった三好は「逃げましょう」と、その影からおそるおそる顔をのぞかせる４匹の犬を連れたまま、すたすたと引き返していった。\\
说完，三好说「快跑吧」，然后带着从影子里畏畏地探出头来的四条狗，快步跑远了。\\

% 「あ、おい、待てよ！」\\
「啊，喂，等我下啊！」\\

% 俺は慌てて三好を追いかけた。\\
我连忙朝着三好追了过去。\\

% 結局その日倒したゾンビは３７３匹を越えていたが、予想通り館は出現しなかった。\\
结果如我们所料，尽管这天打倒的僵尸数超过了373只，但彷徨之馆还是没有出现。\\
