% \subsection{§056 二人目の異界翻訳者 11/30 (fri)}
\subsection{§056 第二名异界翻译者 11/30 (五)}

% 何日かをダンジョン内で過ごした俺達は、落札終了日に地上へと戻ってきた。\\
在迷宫里晃悠了好几天之后，我们在成交日当天回到了地上。\\

% そこで、早速最終落札価格をチェックした俺は、思わず声を上げた。\\
我迫不及待地看了眼最终成交价，然后惊到喊了出来。\\

% 「４１６１億４千２百万？！」\\
「4161亿4200万？！」\\

% いや、上げるでしょ。なにこれ。\\
哎呀，这也太高了吧。\\

% 「標準財政規模で言うと、丁度三重県とか群馬県と同じくらいですよ。純粋な予算で言っても、島根県を上回って、佐賀県レベルです」\\
「拿标准财政规模来比较的话，大概跟三重县、群马县差不多吧。只看预算的话，大概比岛根县高一些，跟佐贺县差不多吧」\\

% そうなのか。意外と地方自治体の予算って多いんだな。――って、そうじゃないだろ！\\
这样啊。地方政府的预算居然有这么多啊。——不对，现在不是说这个的吧！\\

% 「流石近江商人、落ちついてんなぁ。俺はガクブルだぞ？」
「不愧是近江商人，还能气定神闲。我可是吓得不清了啊？」

% 「先輩。これがもしも従来の入札ルールだったら、１００億ドルを越えていたかもしれないんですよ？」\\
「前辈。如果这次按照以往的出价规则来，说不定都能超100亿美元了呢」\\

% ああ、そういや今回は特殊な方法だったんだっけ。\\
啊对，说起来这次好像是用了特殊方法来着。\\

% 「最後に乗っかってたのは２０００億１千万でした。相手方は＋１億、＋１０億、＋１００億、＋１０００億したところで、１２秒が経過したみたいですね」\\
「最后一下直接涨了2000亿1千万呢。好像12秒内买家来了好几次+1亿、+10亿、+100亿、+1000亿呢」\\

% つまり相手にはもっとビッドする気持ちがあったというわけか。\\
也就是说买方的心理价位还远远不止于此啊。\\

% 「それに、我々庶民にとったら、１００億も１０００億も変わりませんて。どっちも『すごく大金』くらいの認識しかありませんから、現実感がないんです」\\
「而且，对我们小市民来说，100亿也好1000亿也罢，感觉也没多少差距。脑子里只有『好大一笔钱』这一个印象，实在是缺乏现实感」\\

% まあ、そういわれれば確かにそうだ。\\
嘛，要说的话也确实。\\

% 「で、結局どこが落札したんだ？」
「所以，结果是谁拍到了？」

% 「落札者は……これ、たぶんＤＡＤですね。不思議なのはＤｏＤも競ってたってことなんですけど……」\\
「中标者的话……这个，大概是DAD吧。DoD居然也参与了竞价，不可思议……」\\

% ＵＳＤＡじゃなくて、ＤＡＤ。しかも同じアメリカなのにＤｏＤと競ってるって……仲が悪いのか？\\
不叫USDA，而叫DAD。而且同属美国的DoD也参与了竞价……难不成他们关系不好？\\

% 「ＮＡＴＯ加盟国やＪＰの政府筋と思われるＩＤは、途中でぴたっと競りが止まってますから、そのときＵＳと内々になにかやりとりがあったんじゃないでしょうか」
「看着像NATO加盟国和JP政府的ID，中途就突然退出了竞价，大概那时候US内部发生了什么交易吧」

% 「各国で連係して落札する、とかか？」
「各国联合起来竞拍吗？」

% 「いかに国家といえ、年末に、予定になかった巨額の支出は難しいでしょう」
「就算是大到国家，要在年底搞出一笔没写进预算的巨额支出也很困难啦」

% 「問題はどこの国がオーブを使って、他の国にその情報が正しく渡されるかどうか、だけど」
「问题是该由哪个国家使用宝珠，然后将正确的情报传递给他国咯」

% 「そのあたりは軍事同盟も似たような葛藤があるでしょうから、なにかうまくやってるんでしょう」\\
「这个的话，想必他们也有什么类似于军事同盟一类的关系在，大概已经解决了吧」\\

% ま、俺達がそれを気にしても意味はないか。
嘛，我们也没必要瞎操这个闲心。

% そうして、世紀のオークションは幕を閉じたのだった。表向きは。\\
于是乎，世纪拍卖就此落下帷幕。表面上的话。\\

% 「しかし、三好。これ、どうするよ？　１００億ドルとは行かなくても、ちょっと１パーティで得るには大金過ぎるだろ」\\
「不过三好。这钱怎么办啊？就算没到100亿美元，但这么多钱对于一个队伍来说是不是太多了点」\\

% 今更とは言え、前面に出てる三好のことが心配だ。
虽然可能已经晚了，但我还是很担心公开身份的三好。

% 今はＷＤＡＩＤしか表に出ていないけれど、これだけ派手に活動して、落札者が各国の代表みたいな有様じゃ、リークは絶対避けられないだろう。\\
虽然至今公开的信息只有WDAID，但活动这么明显，考虑到中标者都是各国的代表，信息泄露绝对是无法避免的事情。\\

% 個人が大金を得ると、変な輩が涌いてくるらしいからなぁ……\\
普通人手上突然有钱了，就会聚上来一大堆奇怪的家伙啊……\\

% 「ステータス計測器の工場でも作りますか？」
「要不去建一个生产状态测量仪的工厂？」

% 「一旦行き渡ったら需要はそこで頭打ちの商品だし、その後転用できる商材もない状態で、大きな生産力を持った工場は不要だろ」
「上市之后这东西市场也不会太大，我们也没有什么别的东西好拿去生产销售，要那么大生产力的工厂干嘛」

% 「まあそうですね。ある程度の工業力は必要だと思いますけど……なら寄付か、基金でも作るとかでしょうか」
「确实呢。虽然一定程度的生产力也是必要的……那就拿去捐赠，或者干脆设立基金会」

% 「基金？」
「基金？」

% 「うちなら、ダンジョン探索者のための何かですかね？」
「我们的话那就是针对迷宫探索者的咯？」

% 「基金か……４０００億だもんなぁ……」
「基金啊……毕竟是4000亿呢……」

% 「先輩、先輩。普通の商人は、仕入れを行い、それを販売して利益を得るんですよ。オークショニアのバイヤーズプレミアムは、こんな金額だとせいぜい１０％くらいのものです」\\
「前辈前辈。普通商人是依靠进货和销售赚取利益的哦。拍卖行赚的买方保费顶多也就这金额的10%哦」\\

% それを聞いて俺は目から鱗が落ちた。
听完我马上反应了过来。

% 自分達の立場で考えるから全額なのであって、普通の感覚だと、うちのパーティの取り分は１０％くらいなのか。
我们这个情况是拿到多少就赚到多少，但一般来看，我们的利润额也就10%的样子。

% 金額にインパクトがありすぎて、思いもしなかったよ、そんなこと。\\
这金额实在是太过冲击性，搞得我都忘了有这茬事了。\\

% 「１０％でも充分に多いし、ちょっと考えてみるよ、その辺」
「10%也已经足够了啦，这边我就稍微考虑下吧」

% 「わかりました」\\
「好的」\\

% 三好がそう返事をしたとき、ＪＤＡの鳴瀬さんから三好のプライベートな端末に連絡が入った。
三好回答之后，鸣濑小姐就打到了三好的私人电话上。

% きっと出口を出た時の記録をチェックしてたんだな。週末の夜だってのに、仕事熱心なことだ。\\
肯定是查了我们出去时候的记录吧。明天都周末了，还这么上心工作。\\

% 「あ、三好さんですか？　お疲れ様です、鳴瀬です」
「喂，是三好小姐吗？辛苦了，我是鸣濑」

% 「はい、どうしました？」\\
「嗯，有什么事情吗？」\\

% 鳴瀬さんによると、落札価格があまりに高額なので、受け渡しまでＪＤＡから人を派遣しましょうかということだった。
听鸣濑小姐说，因为成交价格过高，所以直到物品交接完毕，JDA都会派人随行在身边。

% ＪＤＡが信用できないと言うわけではないが、外はともかく、敷地内の警備は断った。現在うちの事務所の敷地には４匹の番犬が、あちこちの影に潜んでいてヤバいのだ。\\
虽然不是说不信任JDA，但且先不论外边，家里的警卫是不需要的。现在我们的办公室四周就有四条看门犬各自躲藏在影子里呢。\\

% あいつら、どこか普通のヘルハウンドと違っていて、ハイディングシャドーだけでなく、なんというか、要求されたことを満たすための魔法を使いはじめたのだ。
那些家伙不同于普通的地狱犬，不只是影遁，还会按照我们的要求使用各种别的魔法。

% 例えば――\\
比如说——\\

% 「いい？　アルスルズ。侵入者を捕まえるのと、私の護衛がお前達の仕事よ」
「听好了？阿尔斯小队。你们的工作，就是抓捕入侵者和当我的警卫」

% 「「「「がうっ」」」」\\
「「「「汪汪」」」」\\

% ――というやりとりがあって以来、こいつらは足下に闇の穴を空けて牢獄へと陥れるシャドウピットや、麻痺や睡眠の状態異常を伴う闇のロープで対象を縛り上げるシャドウバインドや、影を渡って移動するような魔法まで使い始めた。\\
——从那以来，这帮家伙就开始用起了诸如在脚下生成暗穴产生牢狱的\ruby{影穴}{Shadow Pit}、用暗绳把对方捆起来还附带麻醉跟睡眠状态的\ruby{影缚}{Shadow Bind}、还有在影子之间移动的各种魔法。\\

% どこの国の人かは知らないが、戻ってきたとたんに３人の犠牲者が出た。
回来的路上就已经有三名不知是哪个国家的牺牲者败在他们手上了。

% 面倒に関わりたくなかった俺達は、そのまま闇の檻の中でお休みになって頂いて、明日にでも某田中氏にそのまま引き渡すつもりだ。もちろん、その後のことは関知しない。
我们则懒得掺和这些麻烦事，让他们就这样乖乖地在暗狱里待着，打算明天抽个空直接交给某田中先生完事了。当然，之后怎么样我们就一概不管了。

% 「これで警備は万全ですよね！」と三好は喜んでいるが、俺は、いつか普通のセールスマンだとか宗教の勧誘だとかが犠牲になるんじゃないかと内心戦々恐々としていた。\\
三好高兴地说「这样一来警备体制就完美了呢！」，但我则担心起一般的推销员啦传教者啦会不会也成为牺牲者的事情，心里害怕了起来。\\

% それとこいつら、どうやら魔結晶がお好みらしく、三好が調べていたスケルトンの魔結晶をおねだりしてせしめ、実に美味そうに囓っていた。
而且这些家伙好像挺喜欢吃魔结晶的，总是跟三好撒娇问她要骷髅掉的魔结晶，然后津津有味地在一旁嚼着。

% 俺達の食品が嗜好品なのは分かっているが、餌が魔結晶だったりしたら鼻血ものだ。何しろカネで買おうにも売っている場所も在庫も僅少だからだ。毎日取りに行くというのは勘弁して頂きたい。
我们的食物对他们来说大概只是零食，但如果他们的主食是魔结晶的话，那事情就有点难办了。毕竟这东西库存少卖家少有钱也不好买。自己每天去打那又实在是太累了。

% ご褒美のおやつ程度の位置づけであって欲しいものだ。\\
希望只是奖励用的零食。\\

% そうこうしている間に、三好が通話を終了した。\\
说了一会话之后，三好挂断了电话。\\

% 「んでなんだって？」
「所以，怎么样？」

% 「派遣は中止するけれど、鳴瀬さんは今からいらっしゃるそうです」
「他们现在召回派来的人，但鸣濑小姐现在会赶过来」

% 「今から？」\\
「现在？」\\

% 俺は事務所の時計を見上げた。時刻は２１：００を過ぎている。\\
我抬头看了眼办公室里的钟。时间已经是九点多了。\\

% 「仕事熱心な人だなぁ……」
「还真是一心工作呢……」

% 「とはいえ、ＪＤＡにしてみれば、４００億円のお仕事ですからね」\\
「不过对JDA来说，这也是400亿的生意呢」\\

% そうか。ＪＤＡの手数料は１０％だもんな、って、４００億の手数料？　いや、それ多すぎない？　今、ちょっと理不尽を感じたよ……バイヤーズプレミアムは棚に上げるけどさ。\\
是呢。JDA收的手续费是10%来着，然后手续费就要400亿？呃，这是不是有点多啊？我现在，感觉有些不讲理了……买方保费就先不考虑了。\\

% 「それにしても、鳴瀬さんはビジネスのためにわざわざ週末の夜遅く、相手先を訪ねるようなタイプじゃないと思うんだけど」
「不过，我也不觉得鸣濑小姐会是那种为了商业上的事情愿意在周末大晚上跑来对方家里的人啊」

% 「先輩、鈍いんだか鋭いんだかよくわかりませんね」\\
「前辈，该说你敏锐呢还是迟钝呢」\\

% 単に心配したんでしょうと三好は言った。俺もそう思う。\\
大概只是担心吧，三好又补充道。我也是这个意思。\\

% 「だけど、丁度良かったじゃないですか」
「不过，这不正好嘛」

% 「なにが？」
「什么事？」

% 「例のソラホト文字ですよ」
「就那个天岸文字的事啦」

% 「ああ、なるほど」\\
「啊，那个啊」\\

% ここでついでに聞いてみればいいわけか。\\
那干脆顺带也跟她打听打听这方面的事吧。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「古典ヘブライ語にアラム語が交じった文章が、古ヘブライ文字かフェニキア文字で書かれたものだそうです」\\
「这好像是用古希伯来字母跟腓尼基字母书写的古典希伯来语和阿拉姆语混合的文章」\\

% あれからすぐにやって来た鳴瀬さんは、ソラホト文字の写真データを見ると、すぐに友人のツテをたどって、同志社の神学部の人に辿り着いた。
那之后没一会鸣濑便来到了我们这。我们给她看了天岸文字的照片后，她马上联系了朋友，找到了同志社大学神学部的人。

% 聖書関連の語学に関しては、国内でも有数の学部なんだそうだ。古いヘブライ語やアラム語の授業まであるらしい。\\
据说在与圣经相关的语言学方面，那里的水平在国内都名列前茅。他们那甚至还有古希伯来语跟阿拉姆语的课程。\\

% 紹介された人も、ＪＤＡからの依頼に興奮して翻訳してくれたらしくて、すぐに返事があった。とはいえもう２３：００なのだが……\\
联系上的那人听说是JDA的事情后也兴奋了起来开始做起了翻译，没一会便回复了我们。虽然事实上也已经过了23点了……\\

% 「なんですそれ、ややこしいですね」
「什么啊，说的这么绕」

% 「ヘブライ文字はもともとアラム文字から派生したんですが、そのアラム文字はフェニキア文字を拝借していたため、まあ、大体フェニキア文字と同じだそうです」
「希伯来字母本身就是在阿拉姆字母基础上发展起来的，而阿拉姆字母又是从腓尼基字母分化出的字母，所以好像跟腓尼基字母也差不多」

% 「また、古ヘブライ文字というのは、ヘブライ文字が使われる前にヘブライ語を書くのに使われていた文字で、こちらもほぼフェニキア文字と同じなんだそうです」
「然后，古希伯来字母则是在希伯来字母出现之前用来书写希伯来语的文字，所以也跟腓尼基字母差不太多」

% 「ああ、だから混ぜても書けるのか」
「啊，所以混在一起也能写咯」

% 「はい。それで、古典ヘブライ語というのは語彙が少ないそうで、問題の文章は、単語がアラム語とゴッチャになっているそうです」\\
「对。然后古典希伯来语的词汇较少，所以这篇文章里便把阿拉姆语的词也混进去用了的样子」\\

% 「しかし、なんで古典ヘブライ語なんだろう？」
「不过，为什么是古典希伯来语呢？」

% 「神の言語、だからじゃないですか？」\\
「因为是神的语言吗？」\\

% 三好がこともなげに言った。\\
三好随口应到。\\

% 「厨二病かよ」
「这也太中二病了吧」

% 「随分高度な厨二病ですけどね」\\
「这中二病水平也挺高呢」\\

% 「神は天にいまし、そしてネットの中へ。ついにはダンジョンに住まわれるってか？」\\
「难不成神居于天，行于互联网，而时住于迷宫？」\\

% 俺は、上を指さし、ＰＣを指さし、そして最後は足下を指さしてそう言った。\\
我指了指天，指了指电脑，最后又指了指脚下说到。\\

% 「翻訳してくれた彼は、まるで当時の文献に触れたＡＩが、古典ヘブライ語もアラム語も同じ言語だと考えて学習したみたいだって言ってました」\\
「据翻译的人说，这感觉像是接触了当时文献的AI，把古典希伯来语和阿拉姆语当作同种语言学习之后产生出来的句子」\\

% 「それで、肝心の意味は？」
「然后，意思是？」

% 「台座部分は、凄く迂遠な言い回しになっているんですけど、要約すると『さまよえるものよ、真のグリモアの叡智に触れよ』のようです」
「底座上的话，说的十分晦涩冗长，简单来讲就是『你们彷徨现世的人，要去接触真正的\ruby{智训}{Grimoire}的真理』的意思」

% 「門柱は？」
「门柱上的呢？」

% 「さまよえる館、だそうです」\\
「好像就是彷徨之馆的样子」\\

% 『真の』って部分は、The book of wanderersのオリジナルという意味だろう。
至于『真正的』这一部分，大概是指的是The book of wanderers的原本这个意思吧。

% しかし、叡智に触れるためには、どうしたって翻訳する必要があるよな。一体なにが書かれているんだろう。\\
不过，看来为了接触真理，翻译是必要的啊。上面到底都写了些什么呢。\\

% 「それで……このお屋敷は一体なんですか？　まさか、これが代々ダンの中に？　私が知る限り報告されたことがないのですが……」\\
「所以……这别墅到底是什么啊？难不成是在代代木里面？我没听过有这样的报告啊……」\\

% 俺と三好は顔を見あわせたが、すぐに今回遭遇した事件について話し始めた。\\
我和三好对视了一下，然后开始讲述起了我们这次的经历。\\

% 「つまり、一定の条件を満たすことで、そのフロアに『さまよえる館』が出現して、その日が終わるまで存在し続ける、というわけですか？」
「也就是说，在满足一定情况下，所在的楼层便会出现『彷徨之馆』，直到当天结束，是吗？」

% 「あくまでも推測ですけど」\\
「这只是我们的推测」\\

% 「それで、その館ですけど……」
「然后，关于那个别墅……」

% 「ああ、それは見ていただいた方が早いですね」\\
「啊，那个的话直接看下这个比较快呢」\\

% そういって、俺は、事務所のブラインドを全て下ろすと、三好が編集した動画データの入ったメモリカードを取り出して、応接にある７０インチモニタへと出力した。\\
我一边说着，一边关上了办公室的遮阳板，然后拿出了存着三好处理过的视频的存储卡，插进了接客用的70寸大屏幕上。\\

% 「これは……」
「这是……」

% 「館に入るところからですね。映像はメットにくっついているアクションカメラのものです」\\
「现在是我们正打算进去的时候。视频是装在头盔上的运动相机拍下来的」\\

% 音声は取り除いてある。いや、自分のびびってる台詞が入ってると恥ずかしいでしょ。\\
音频则被三好去掉了。是说自己被吓得不清说的那些话放出来很丢脸的啦。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% （先輩。ブラインドを下ろした後、すぐに二人ほど捕縛したそうです）
（前辈。放下遮阳板之后，马上就抓了两个人）

% （まあ、中でなにが行われているのか気になるだろう。しかしゴキブリほいほいだな）
（嘛，大概是在意里面发生了啥吧。话说回来蟑螂们可真是猖獗）

% （後でまた、魔結晶がいりますかね？）
（之后，记得给魔结晶哦？）

% （せめてスケルトンのやつにしておいてくれ。あ、後、例の箱も頼む）
（现在顶多也只能给骷髅等级的了啊。啊，对了，那箱子拜托了）

% （了解です）\\
（明白）\\

% 鳴瀬さんが映像を見終わったのは、もうすぐ日が変わる頃だった。
等到鸣濑小姐看完视频，时间已经是零点前后了。

% 食い入るように見ていた緊張をほぐすように、深々とソファーにもたれかかると、大きく長く息を吐き出し、天を仰いだ。\\
鸣濑小姐整个身子靠在沙发上，为了消解刚才全神贯注的紧张感，长长地吐了一口气，望着天花板。\\

% それを見て三好がコーヒーを入れ始めた。\\
而三好看见后则开始泡起了咖啡。\\

% 「どうしました？」
「怎么样？」

% 「どうしたじゃありませんよ。なんですかこれ？」
「什么怎么样啊。那都什么啊？」

% 「ああ、最後はグロイですよね、あの目玉」
「啊啊，最后那个眼球实在是太猎奇了呢」

% 「違います！　いや、まあ、それもそうなんですが……」\\
「不是那里啦！额，不，那也是其中之一啦……」\\

% 鳴瀬さんは何かを考えるように目を閉じる。
鸣濑小姐闭上了眼，好像在考虑着什么一般。

% しばらくして目を開くと、おもむろに聞いてきた。\\
过了一会，她睁开了眼，慢慢向我问到。\\

% 「それで、これ、何処まで報告するおつもりなんでしょうか」
「所以，你认为我该向哪里报告这件事情呢」

% 「何処までって言われても。我々は管理監殿に報告したわけですから、何処までもここまでもありませんよ？」
「你问我我也说不上来啦。我们的责任只是报告给主管小姐你而已，不存在往哪里报告的问题啦」

% 「え？　あ、そ、そうですよね！　じゃあ、この件は全部上にあげていいわけですね」
「诶？啊、对、对呢！所以这件事情，只要往上报就可以了呢」

% 「もちろんです」\\
「当然啦」\\

% 俺がうさんくさい笑顔でにっこり笑うと、同時に三好が彼女にコーヒーを差し出した。\\
我满脸堆笑，而三好则将咖啡递给了鸣濑。\\

% 「どうぞ」
「请」

% 「あ。ありがとうございます」\\
「啊。谢谢」\\

% 彼女が一口飲むのを待って、俺はパンと手を叩いた。\\
等鸣濑小姐喝了一口咖啡，我两手在胸前啪地拍了一下。\\

% 「さて、ここまでで管理監のお仕事はおしまいです」\\
「好，那么有关主管的工作就到此为止吧」\\

% それを聞いた鳴瀬さんの肩が、ぴくりと動いた。\\
鸣濑小姐听见这话，肩膀颤了一下。\\

% 「ところで鳴瀬さん」
「话说鸣濑小姐」

% 「はい？」\\
「什么事？」\\

% 警戒するように彼女が返事をする。\\
鸣濑小姐警戒地回话。\\

% 「ＪＤＡ職員って、定期的にＤカードのチェックとかされますか？」
「JDA的职员的D卡要定期检查吗？」

% 「いえ？　ランキングリストに使われている、ＷＤＡ本部にあるザ・リングから出たタブレット状の道具は別として、Ｄカードはそもそも管理することができませんから、通常の管理にはＷＤＡカードが使われます。一般的な場所でＤカードが必要になるのは、パーティに所属するときのスキルの証明くらいでしょうか」\\
「没有啊？除了那个在原初之环发现的，现在放在WDA本部作为排行榜使用的板状道具，别的D卡基本上就属于没办法管理，所以才发行WDA卡进行管理。一般来说需要D卡的情况只有在申请加入队伍证明自己所持技能的时候」\\

% よし、以前講習会の時に聞いたとおりだな。\\
好，跟我以前在讲习会听的一样。\\

% 「わかりました。じゃあ、鳴瀬さん」
「嗯。那么，鸣濑小姐」

% 「なんでしょう？」
「有什么事吗？」

% 「これを使ってみませんか？」\\
「要不要用这个呢？」\\

% 俺は、悪魔のような笑みを浮かべて、異界言語理解のオーブが入った、件のチタンケースを取り出した。\\
我露出恶魔般的笑容，将里面放着异界语言理解的宝珠钛盒摆在了她面前。\\

% 「え、これって……Ｄパワーズさんで使われているスキルオーブのケースですよね？　使うって……」\\
「诶，这个……是D Powers装技能宝珠使用的盒子吧？用是说……」\\

% 俺が目でケースを開けるように促すと、彼女はおそるおそる蓋を開いた。
我用眼神向她示意，然后鸣濑小姐战战兢兢地打开了盖子。

% そうして出てきたオーブを確認するように、それに触れた瞬間、ピキっと音を立てて固まった。\\
她为了确认信息，轻轻碰了一下宝珠，然后整个人瞬间呆掉了。\\

% 三好が唇に人差し指を当てて、大声を出さないようにとサインを送る。
三好将食指摆在嘴前，示意鸣濑不要发出声音。

% レーザーを初めとする盗聴対策は、三好がしつこいほどにやっているが、不要な大声はどこから漏れるか分からない。\\
虽然三好周密的进行了针对以镭射为首的窃听手段的防护，但发出过分的响声还是容易导致泄露。\\

% 「こここ、これ……」\\
「我我我、我……」\\

% 俺はゆっくりと頷いた。\\
我微微点了点头。\\

% 「これを……」\\
「我用……」\\

% 俺は頷く。\\
我又点了点头。\\

% 「使う……？」\\
「这个……？」\\

% もひとつ頷く。\\
我再次点头。\\

% 「ま、待って下さい！　どうして私なんです？！」
「等、等一下！为什么是我来呢！？」

% 「いや、だって、ほら。どうせ受け渡しまで持ちませんし、これ」\\
「哎呀，你看嘛。反正这个也赶不上交接了」\\

% 常識的に考えればその通りだ。なにしろ受け渡しは 12/2 の日が昇ってからだが、現在は 12/1 の０時頃なのだ。\\
常识来看确实如此。毕竟交接时间是在12/2太阳升起的时候，而现在还在12/1的零点前后。\\

% 「それにしたって、芳村さんでも、三好さんでもいいじゃないですか！」\\
「就算这样，让芳村先生，或者是三好小姐来用不是更好吗！」\\

% その台詞に俺は静かに首を横に振った。\\
听见这话，我静静地摇了摇头。\\

% 「さっきのフェニキア文字の内容を見てもそうですけど、我々はすぐにでも碑文やグリモアの内容を知る必要があると思うんです」\\
「刚才的腓尼基文字也说明了，我们现在十分急切地需要知晓石碑和智训所写的内容」\\

% 鳴瀬さんはこくりと頷いた。\\
鸣濑小姐点了点头。\\

% 「多数の碑文やそれに類する情報に触れることを考えれば、我々の中では鳴瀬さんが適任なんですよ」\\
「考虑到接触大量碑文和相关情报的机会，我觉得我们当中还是鸣濑小姐比较适合」\\

% なにしろ彼女はＪＤＡの職員だ。しかも今や現場では結構偉いポジションにいる。一般探索者の我々よりも多くの情報に触れられるに違いなかった。
毕竟她是JDA的职员。而且现在她的位置还不低。至少比起我们这些一般探索者来说，肯定能够接触到更多的情报。

% もちろんＷＤＡによって碑文は公開されているが、より早く、一次情報に近いデータに触れられるのは職員の特権だろう。
当然通过WDA，碑文也会被公开，但职员则拥有能获得更快、更接近一手来源消息的特权。

% 俺達じゃ、何処に何が公開されているのかすら分からない自信がある。\\
至于我们，恐怕连哪里公开了什么都搞不清楚。\\

% 「それは、そうかもしれませんが……」
「这么说倒也确实是这么一回事……」

% 「別に機密になってる情報をスパイしろと言ってるわけではありません。公開データのなるべく一次情報に近いところに、なるべく早く触れて、正しく翻訳することが目的なのです。ただ、読めることは隠したほうがいいと思いますけど」\\
「我们也没有让你去给我们打探机密情报啦。只是想要让能够尽可能快地，接触到尽可能原始的数据的人来正确的翻译而已。不过，我们还是建议你不要公开自己有这个技能」\\

% もし、知られたら誘拐されかねない。
要是被知道了，几乎可以肯定要被诱拐。

% 鳴瀬さんはごくりとつばを飲み込んだ。\\
鸣濑小姐紧张地咽了一口口水。\\

% 「それにしたって、研究者とかにもっと適任の方が……」\\
「就算是这样，那研究员也还是比我更加适合……」\\

% 俺は頭を振ってそれを否定した。\\
我再次摇头否定。\\

% 「それだと囲い込まれます。このプロジェクトには、自由な立場で翻訳できて、かつ、それを行っていることを秘匿できる人物が必要なんです」
「那样限制太多了。我们的项目所需要的是，能够以自由的立场翻译，并且能够匿名地进行这一项任务的人」

% 「プロジェクト？」\\
「项目？」\\

% 鳴瀬さんが、首をかしげた。\\
鸣濑小姐反问道。\\

% 俺はダンジョンの中で三好と作ったプロジェクトの素案を取り出して、彼女に渡した。
我将三好在迷宫里制作的项目草案取了出来递给了鸣濑小姐。

% それを見た彼女は、驚いたように呟いた。\\
读完之后，鸣濑小姐惊讶地说到。\\

% 「碑文……翻訳サービス、ですか？」\\
「碑文……翻译服务，吗？」\\

% そう、それは匿名のサイトをひとつ立ち上げて、公開された碑文を翻訳、公開する企画だ。
对，这个项目想要搭建一个匿名的网站，然后翻译并发布公开可得的碑文。

% 掲載されているのは公開されている碑文の単なる訳文だから、問題になる理由がない。碑文に著作権ないしな。
而网站上的内容仅仅是公开碑文的翻译，因此没有什么麻烦的问题。毕竟碑文又没有著作权。

% デタラメだと非難される可能性は高いかもしれないが。\\
虽说很可能会被人批评说是故弄玄虚。\\

% そのドキュメントに最後まで目を通した鳴瀬さんは、思わず吹き出していた。\\
看到文档的末尾后，鸣濑小姐不禁笑喷了出来。\\

% 「何です、このサイト名」
「这网站名搞啥啊」

% 「いいでしょう、それ」\\
「不挺好的嘛」\\

% そこには『ヒブンリークス』と書かれていた。どこかの機密漏洩サイトのパクリだ。
纸上，写着『\ruby{碑文}{Hibun}解密』四个字。一看就知道是在仿造某个泄密网站。

% そうして横文字での表記は、heaven leaks。駄洒落に関しては日本語を知らないと意味不明だろうが、神さまの領域から漏れるというのも悪くない。それに、欧米じゃ、謎日本語はクールってことになってるから、これでいいのだ。
而一旁，还写着一行英文heaven leaks。同音笑话不知道日语的很可能会看不懂，但理解成从神的地方泄露出来的信息倒也挺好。而且欧美那边迷之日语正好也是个风潮，问题不大。

% 日本だとオヤジギャクだと言われかねないが。\\
虽然日本人看来可能会觉得太冷了。\\

% 「しかし何度聞いても、厨二っぽいですよね、それ」
「不过这名字，怎么看怎么中二啊」

% 「狙ってるんだから、いいんだよ」\\
「目的就是中二，就这样啦」\\

% 「仮にこんなサイトを作ったとしても、翻訳内容を、誰も真に受けないでしょう？」\\
「就算搭建起了这样一个网站，又有谁会真的相信里面的内容呢？」\\

% 面白いとは思いますけど、と鳴瀬さんが首をかしげた。\\
有趣的话倒是会觉得挺有趣的，鸣濑小姐补充道。\\

% 「オカルトっぽいトンデモサイトなんて山ほどあるし、それを理由にサイトが閉鎖されることなんてないでしょう？」
「那些讲超自然现象讲的煞有其事的网站一抓一大把，总不能拿这个做理由把网站给关了吧？」

% 「それはそうですが」
「这倒是」

% 「それに我々は、サーバーとドメインを管理しているだけで、内容には関知していませんと言い張ります。日本新聞協会が編集権声明を1948年に出してますから、それにまるっと乗っかるわけです」\\
「而且，我们到时候宣称只负责管理服务器和域名，对其中的内容并不知情。反正日本新闻协会在1948年就发表了编集权声明，我们只要把那个搬来就好了」\\

% まあ実態は見え見えかも知れませんけどねと笑うと、鳴瀬さんは眉間を押さえて、はぁとため息をついた。\\
虽说实际情况肯定是昭然若揭呢，三好笑着说道，而鸣濑小姐则双手扶额，长叹了一口气。\\

% 「それに、内容ですが……」
「而且，关于内容的话……」

% 「はい？」
嗯？」

% 「まず、そこに書かれていることが真実だと確実に分かる組織が２つあります」\\
「首先，能够明白上面写的全部都是事实的组织世界上有两个」\\

% オーブを持っている２団体だ。\\
世界上将有两个组织拥有持有这一技能的人员。\\

% 「この２団体が嘘を書いたり、情報を隠蔽したりすることに対する抑止力になると思うんです」\\
「我们想借用这个网站，阻止那两个团体撒谎，或是试图掩饰情报」\\

% 世界にそれがばれたときの反動があるからな。\\
毕竟如果这么做，暴露之后在全世界都会引起很大的波动。\\

% 「それともうひとつ」
「然后还有一点」

% 「なんでしょう？」\\
「什么呢？」\\

% 「今、ダンジョン碑文って、大抵ＷＤＡに提出され、公開されていますよね？」
「至今为止，迷宫的碑文，基本都会提交给WDA，然后在全世界范围内公开对吧？」

% 「はい」
「是的」

% 「でもね。今後各国が異界言語理解を持つようになったとき、このままだと隠蔽されますよ」\\
「不过呢。如果今后，各国拥有了异界语言理解的话，新发现的碑文就不会被公开了」\\

% ダンジョンがそう望んでいる以上、遅かれ早かれ碑文が読める者の数は増えるはずだ。
既然迷宫自身如此期望，那么能够阅读碑文的人，迟早会遍地开花。

% そうしてその内容を知るものが有利になればなるほど、新しく発見される碑文は国内で隠され、公開されなくなる可能性が上がる。\\
这么一来，知道碑文内容后会变得越有利，各国就越可能会将新发现的碑文藏在国内，不将其公开。\\

% 「それは、わかります。異界言語理解が大量に出回ることは、ちょっと信じられませんけど」
「这个可以理解。虽然我有点不大相信异界语言理解会大量出现」

% 「いずれにしても、異界言語理解が普及していない現時点なら、その翻訳を公開してしまうことで、自国で労力を掛けて翻訳するよりも、公開してその情報を得ようとする流れができあがると思うんですよ」\\
「不管怎样，在现在这一异界语言理解还没有普及的时间点，将碑文的翻译公开，我想可以在全世界形成一种与其大费周折自己翻译，不如公开出来获得其中信息的习惯，让各国愿意公开发现的碑文」\\

% 経済の相互依存みたいなものだ。
世界经济是相互依赖的。

% すでに必要なものがあって、それが広く使われ、適切なコストで調達できるなら、自分のところでコストを掛けて類似品を作り出す必要はないのだ。
如果需要的东西已经存在，正被广泛使用，而且能够以适当的价格获得的话，那就没有必要自己再花费精力研制仿制品了。

% 昨今は、ＣＮの大手企業の例もあるから、国防が絡むとちょっと怪しいのだが、まあ大抵はそうだ。(*1)\\
虽说如果牵扯上国家安全，也有像这几天某个CN大型企业那件事这种反例，不过绝大多数情况都是这样。\ofnote{本作中出现的其他事件，小到公园中举办的活动，均为在2018年确实发生了的事情，但孟晚舟女士被捕事实上发生在次日12月1日。实在抱歉。}\\

% 「それに、信憑性に関しても、翻訳の中に誰にも知られておらず、かつ誰でも確認できる情報があれば、書かれている内容が真実だと証明できると思います。碑文やグリモアの中には必ずそれがあると、俺は信じています」\\
「至于可信度，只要翻译当中存在不为任何人所知，又谁都可以确认的信息，那就可以证明其中的内容是真实的了。我相信，在碑文和智训中肯定存在这样的内容」\\

% ダンジョン製作者が誰なのかわからないが、ここまでお膳立てしてるんだ。そう言う内容が無いはずがない。\\
毕竟这个不知是谁的迷宫制作者，已经做了这么精心的准备了。不可能没有这种内容。\\

% こいつの根幹には、地球のＲＰＧ的な要素が含まれている。それは絶対だ。
这家伙的思考从根本上就混入了地球上的RPG的内容。这是可以确信的。

% そして、それによって、ダンジョン探索への興味をかき立て、実益で縛り、ダンジョンへの依存度を上げようとしている。
然后，他利用这个勾起人们对迷宫探索的兴趣，又用实际的利益抓住人们，让人类社会离不开迷宫。

% 妄想に聞こえるかも知れないが、実際、そうとしか思えないのだ。\\
虽然初听起来像是妄想，但种种证据都在暗示这一点。\\

% 「というわけで、それ。どうぞ」\\
「总之。这个，请吧」\\

% 鳴瀬さんはじっとオーブを見ていたが、あきらめたように目を閉じると、右手でそれに触れた。
鸣濑小姐盯着宝珠看了一会，最后还是放弃了一般闭上了眼，用右手触碰了宝珠。

% そうして生まれた光は鳴瀬さんの腕からはい上がって体の中に吸い込まれていった。世界で二人目の異界翻訳者の誕生だ。\\
然后，显现出的光芒经由鸣濑小姐的手腕涌入了她的体内。这么一来，世界上第二名异界翻译者就此诞生。\\

% 「人間を辞めるぞって、いいませんでしたよ！？」\\
「『我不做人了』忘记说了耶！？」\\

% とぼけたように三好がそう言って、皆の笑いを誘っていた。\\
三好一句不合时宜的插嘴，让大家都笑了出来。\\
