% \subsection{§057 早朝の訪問客 12/1 (sat)}
\subsection{§057 清早的访客 12/1 (六)}

% 「おはようございます」
「早上好」

% 「あー、おはよー」\\
「啊，早～」\\

% 寝ぼけまなこで階段を下りると、事務所のダイニングでは、すでにふたりが朝食を食べていた。\\
我睡眼惺忪地走下楼，便看见办公室的餐厅里已经有两位在吃早饭了。\\

% 「早いですね」\\
「起得真早呢」\\

% 鳴瀬さんにそう言うと、彼女は口の中のパンをコーヒーで流し込んで、「代々木に行って、着替えないといけませんから」と答えた。\\
我向鸣濑小姐说道，然后她喝了一口咖啡咽下了面包，然后答道「我要去代代木，得先换好衣服」。\\

% こういう時のために、ＪＤＡのロッカーに着替えが１着はおいてあるそうだ。
似乎鸣濑小姐为了应付今天这种状况，在JDA的储物柜里备了一身工作服。

% 代々ダン内では制服だしな。\\
毕竟代代木里要求制服上岗。\\

% 「あれ？　今日もご出勤ですか？」
「唉？今天也要上班嘛？」

% 「この週末は、どこかのパーティのおかげで休出ですよ？」\\
「我这整个周末，都拜某个队伍所赐得加班哦？」\\

% と笑いながら突っ込まれた。ああそうか、12/2に受け渡しって言っちゃったもんな。
鸣濑小姐一脸笑容地吐槽到。啊对，说起来12/2是要交接的来着。

% ただ、日曜で人が少ない方がトラブルになりにくいかなと思っただけなんだが……\\
我们当时只考虑了周日JDA人少才定的这一天的……\\

% 「お二人はどうされるんですか？」
「你们两位呢？」

% 「んー、どうすっかなぁ」\\
「嗯，我们啊」\\

% ダイニングのテーブルに腰を下ろすと、三好が飲み物とトーストを用意してくれた。\\
我坐上了餐桌，接着三好便把咖啡和吐司端到了我面前。\\

% 「やることがないなら、まじめに探索して下さい。Ｄパワーズのみなさんは、最近オーブハンターとか言われてますよ。ＪＤＡにも結構な数の紹介依頼が、毎日毎日、届いているそうです」
「没事干的话，就请好好去探索迷宫吧。最近D Powers可是已经被叫成宝珠猎人了哦。连JDA这边每天也都能收到一大把引荐请求」

% 「え？　それ、応対するのイヤですよ！？」\\
「诶？我不想应付那些的啦！？」\\

% 「通常、ＪＤＡは、外部の人間を、公開を希望しない探索者に直接つないだりしないので、大丈夫ですよ」
「一般来说JDA不会直接让一般人联系到不希望公开联系方式的探索者，所以没关系的」

% 「ＪＤＡが仲立ちしないと、お金にならないもんねー」
「不过JDA不做中介也赚不到钱呢」

% 「まあ、そういう側面もあります」\\
「嘛，确实也是如此」\\

% 平静を装うように、バターとマーマレードが塗られたパンをかじってごまかしているが、一応図星だ。
尽管鸣濑小姐将黄油和果酱涂在面包上送进嘴里佯装冷静，但显然是被我说中了。

% だが、俺は「通常」ってところが怖いなと思った。例外的な措置があり得ると言うことだからだ。\\
不过，我真正担心的，是她说的「一般来说」一词。话中的意思，也就是特殊情况会有特殊处理。\\

% それに昨今じゃ、三好の顔も売れてきた。俺達は別にここへ隠れながら帰ってきている訳じゃない。
而且就在昨天，三好就公开露了脸。事实上我们当时就不是偷偷摸摸回来的。

% オークションを公開した時点であった、電話攻勢だって……あ、もしかして、ケーブル引っこ抜いたままじゃないか？\\
早在公开拍卖的时候，电话攻势就……啊，说起来，电话显示不是还没有插上啊？\\

% 「いいんですよ。登録のために引いた電話ですし。連絡は携帯ですむでしょ？　そっちにも電話が掛かってくるようになったら、片っ端から着拒しますから」
「管他啦。反正只是个为了登记办理的电话。真要联络的话手机不就行了？反正那边打进来的电话也是直接挂掉」

% 「留守電にしとけば？」
「那设置个未接语音提示？」

% 「どうせ聞かないんなら、最初から繋がらない方が面倒がありません。大事な連絡なら携帯にきますし」\\
「反正我们也不会理，不如就别让他们打通。真有事情会打到手机上来的」\\

% そもそもあんな本数聞いていたら、一日がそれで終わっちゃいますよと憤慨しながら言った。
再说那么多电话，就是接都能接掉我一整天，三好不耐烦地补充道。

% 俺は、それもそうかと思いながら、鳴瀬さんに注意を促した。\\
我心想着这倒也是，然后开口提醒鸣濑小姐。\\

% 「昨日の件ですけど、碑文の写真資料等を持ち出せるなら、翻訳はここ以外では行わないほうが良いと思います。ここだと一応警備がいますから」
「关于昨天的事情，如果能把碑文的照片这些资料带出的话，尽量不要在我们这以外的地方进行翻译。我们这多少还有警备在」

% 「警備？」
「警备？」

% 「それについての詳しい話は、また後日。お聞きしたいこともありますし」\\
「详细的信息以后再说。我们这边也有想问的事情」\\

% アルスルズの処遇についてなんだが、異界言語理解の受け渡しが終わるまではバタバタしそうだからな。
感觉鸣濑小姐现在光是处理异界语言理解的交接就已经忙得焦头烂额了，阿尔斯小队他们的处理办法就之后再问吧。

% 鳴瀬さんは、首をかしげながらも頷いた。\\
鸣濑小姐虽然还有点疑惑，但还是点了点头。\\

% 「わかりました。写真自体は機密でもなんでもありませんから大丈夫です」\\
「明白了。照片本身并不是机密什么的，没有问题」\\

% 「それと、多分目玉になると思われる資料があるので、それだけは、今晩でも明日でも、とにかく早めに翻訳していただきたいんです」
「然后，还有一份十分重要的资料，这份资料希望能在今晚或者明天，尽早翻译出来」

% 「目玉資料？　って、まさか、あのビデオに映っていた……」
「重要资料？啊，难不成就是那个视频里出现的……」

% 「はい。さまよえる館のグリモア。『The book of wanderers』の断章です」\\
「对。彷徨之馆的智训。『The book of wanderers』的片段」\\

% 正式名称を伝えるのは問題ない。何しろ他のアイテムと同様、触れると名称が分かるのだ。The book of wanderers (fragment 1)と。
这里可以说出正式名称。因为那件物品和别的一样，只需要触碰就能知道名字。The book of wanderers (fragment 1)。

% だがこれで、内容が前書きだったりしたら拍子抜けだな。\\
不过要是内容只是前言那就有点失望了。\\

% 鳴瀬さんがなにかを言いかけたとき、事務所の呼び鈴が鳴った。\\
正当鸣濑小姐想要说些什么的时候，大门的门铃响了起来。\\

% 「あ。今朝、某田中さんに連絡をしておきましたから、彼じゃないですか？　それにしても早いですけど」\\
「啊。今早某田中先生联系了说要过来，大概是他吧。不过他来的可真早耶」\\

% そういって、ＰＣのモニタを覗いた三好が驚いたように言った。\\
三好一边说着一边看了眼电脑屏幕，然后露出了一副吃惊的神情。\\

% 「某田中さんと……サイモンさん？」
「某田中先生……还有西蒙先生？」

% 「なんだ、その組み合わせは？」\\
「这二人组什么情况？」\\

% 三好に門を開けて貰うと、俺は立ち上がって、玄関へと向かった。\\
三好打开了大门，然后我们一起起身迎接。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
\sqsplit\\

% 「おはようございます。早朝からすみません」\\
「早上好。很抱歉一大早打扰你们」\\

% 某田中さんがそう言った。\\
某田中先生开口说道。\\

% 「おはようございます。どうしてお二人がご一緒に？」
「早上好。两位为什么一起？」

% 「一緒に来たわけではありません。門のところで偶然一緒になっただけです」
「我们并不是一起来的。只是偶然在门前遇上了」

% 「はぁ」\\
「诶」\\

% 『よう、芳村。例のあれ、落札したのはうちだろ？　それでうちのボスから様子を見にいけと言われてね』
\trans{"Hi, Yoshimura. You know, we won the bid for that. And my boss asked me to check how's going."}{『早，芳村。那东西，让我们拍下了咯？然后我就被BOSS叫来看看情况了。』}

% 『なんのことだかわかりませんが、オークションの件なら受け渡しは明日だと聞いていますよ』
\trans{"Well I'm not sure what that means, but the delivery of the auction good is at tomorrow."}{『你说的那个是什么呢？关于拍卖的商品，交接是在明天』}

% 『そりゃそうだろうが……』\\
\trans{"Ah well, you're right..."}{『是这么回事啦……』}\\

% 『失礼』\\
\trans{"Excuse me,"}{『打扰一下』}\\

% と、そこで某田中さんが割り込んで来た。\\
某田中先生看准时机插了进来。\\

% 『こちらの用は喫緊(きっきん)でね。そちらは後にして貰えるかな』
\trans{"Our case is more urgent. Can you wait a moment?"}{『我们这边的事情更加紧急。您可以稍等片刻吗？』}

% 『お、おう。悪かったな』\\
\trans{"Ah, yes. You please."}{『啊，好的，您请』}\\

% 某田中氏は、時々なんだか凄く圧力？がある人だ。見た目は何処にでもいそうなオジサンなんだけど。\\
某田中先生是个偶尔会表现出强大的压力（？）的人。虽然外表只是个随处可见的大叔。\\

% 「三好、裏で田中さんにお渡しして」
「三好，去后面转交给田中先生」

% 「了解でーす」\\
「明白」\\

% 「じゃ、そちらから裏にお回り下さい。全部で５名になってますけど、お一人で大丈夫ですか？」
「请从这边进。共有5名您一个人方便吗？」

% 「では、車を裏に回しても？」\\
「方便把车开进来吗？」\\

% 門のところに止まっている大型のワゴンを目で示しながらそう言った。\\
某田中先生眼神示意身后停着的大型旅行车问道。\\

% 「どうぞ」\\
「可以」\\

% そういうと、彼はワゴンに合図をして、家の裏手へと歩いていった。\\
我这么答道，然后他便示意了一下，让车子开到了家后院。\\

% 『なんだか妙に迫力のある男だな。一体誰なんだ？』
\trans{"What a powerful guy. Who is he?"}{『有点吓人啊这男的。是谁啊？』}

% 『知りません』
\trans{"I don't know."}{『我不知道』}

% 『なんだって？』
\trans{"What?"}{『不知道？』} 

% 『政府の偉い人っぽいですが……詳しいことは』
\trans{"Maybe some great person from government...I don't know the detail."}{『大概是个政府里的重要人物吧……具体的我就不知道了』}

% 『相変わらず脇の甘いヤツラだなぁ……』
\trans{"Again how careless these guys are..."}{『这些家伙还是一如既往地不小心啊……』}

% 『日本人は平和ボケしてますから』
\trans{"Aren't you say Japanese are peace stupids?"}{『毕竟日本人都是和平傻瓜嘛』}

% 『それにしちゃ、なんだかやばそうな雰囲気がビンビンするんだが……』\\
\trans{"By the way why there's a somewhat scary atmosphere around..."}{『不过怎么感觉这里气氛有点不大对……』}\\

% サイモンは家のまわりの植え込みあたりを見回してそう言った。
西蒙环视了一圈家里的绿植，说道。

% 流石はトップエクスプローラ、勘も鋭い。\\
不愧是精英探索者。第六感实在敏锐。\\

% 『気のせいじゃないですか？　それで今日は、ただ様子を見に来ただけ？』
\trans{"It must be your imagination. And you're just come for checking how's going?"}{『是你的错觉啦。说起来今天你只是来看眼情况的？』}

% 『いや、明日のための護衛ってやつかな。なんだかうちの上の方がぴりぴりしててな』\\
\trans{"Well, I'm coming to guard you for tomorrow. Seems my boss is edgy."}{『不，我主要是为了明天的事过来护卫的。感觉我们老板对这事比较关心的样子』}\\

% ＤＡＤ（Dungeon Attack Department：ダンジョン攻略局）は、大統領直属の組織だ。上って、大統領しかいないんじゃないの？\\
DAD是总统直辖机构。那老板岂不就是在说美国总统了？\\

% 『上ってプレジデント？』
\trans{"Is your boss the President?"}{『老板是说总统？』}

% 『ま、そういうことだ。輸送中に横取りされちゃたまらんということだろ』
\trans{"Well, yea. He'll definitely go crazy if that got stolen in transportation."}{『嗯，对。要是运输的时候被偷了他可就要大发雷霆了』}

% 『輸送もなにも、符丁を見るまで落札者が誰かはわかりませんし、受け渡しだって２４時間以上ありますからね。現在、ここにはなにもありませんよ？』\\
\trans{"Before transportation, we can't tell who is the successful bidder unless we see the jargon, and there's still more than 24 hours until the delivery. In fact now there's nothing."}{『且不论运输的问题，要说成交者还得等验证竞价牌，再说现在离交付还有24小时以上，这里还什么都没有呢』}\\

% そう言うとサイモンがじっとこちらを見下ろしてくる。
我这么说道，西蒙则低头看着我。

% 背が高いから、どうしても見下ろされちゃうんだよな。\\
毕竟他背那么高，要看我肯定是得低着头的。\\

% 『ま、そう言うことにしておくか。というわけで、今日１日は、まわりでうろうろしてるけれど気にするな』
\trans{"Okay, if you say so. You may feel somebody is loitering around today, but don't worry."}{『你要这么说那就这样吧。所以今天你可能会觉得身边有点不太安宁，不过不用在意』}

% 『はぁ？　そういわれても、俺達、出かけますよ？』
\trans{"So? Even if we're going out?"}{『是嘛，我们可是要出门的哦？』}

% 『ま、ボディガードだとでも思って無視しとけ』
\trans{"Just treat them as body guards."}{『当作保镖无视就好』}

% 『ボディガードが襲ってきたりしません？』
\trans{"Won't those body guards attack us?"}{『不会反过来袭击我们吧？』}

% 『ＨＡＨＡＨＡ。ナイスジョークだ！』\\
\trans{"HAHAHA. Nice joke!"}{『哈哈哈。你这笑话真不赖！』}\\

% バンバンと俺の肩を叩きながらそう言った。
西蒙用力拍着我的肩膀说道。

% 痛い、痛いよ、サイモン君。君のステータスは人類最高レベルなんだから、遠慮しろよ！\\
喂，痛痛痛，西蒙啊。你的状态可是人类最高等级的啊，给我收敛点！\\

% 『まあ、わかりましたけど……俺達は普通に生活しますから』
\trans{"Well I got it...but we'll just live as usual."}{『我知道啦。不过我们日子可是照过的啊』}

% 『ＯＫ。じゃまた後でな』\\
\trans{"OK. See you later."}{『OK。那再见了』}\\

% サイモンはそう言って引き返していった。
西蒙说完，便转身离开了。

% むー。厄介だな。\\
唉，真是难缠。\\

% 「今のは、サイモン＝ガーシュウィンでは？」
「那位是西蒙·格什温先生？」

% 「うわっ」\\
「呜哇」\\

% いつの間にか、某田中さんがすぐ側に立っていた。気配がないよ、この人。\\
不知何时某田中先生站到了我身边。这家伙怎么没有气息啊。\\

% 「吃驚させないで下さいよ。そうです、ＤＡＤのトップエクスプローラですよ」
「别突然吓人啊。对，他就是DAD的精英探索者」

% 「これは失礼。しかし何故彼が？　お知り合いですか？」
「真是抱歉。不过他是怎么回事？你们认识吗？」

% 「ＩＤを調べれば分かると思いますが、うちがやってるオークションでオーブを落札したことがあるんです。その受け渡しで会ったくらいですよ」\\
「我想你们调查ID应该也知道了，他们曾经在我们的拍卖上中标过宝珠。今天是为了交接的事情过来打声招呼的样子」\\

% 「ほう。また、彼がオーブを都合してきているのかと思いましたよ」
「哦。我还以为他是弄到了宝珠才来的呢」

% 「まさか。それならＤＡＤに提出するでしょ。ごまかそうにも、ダンジョン関連アイテムによる金の流れは、ＷＤＡに完全にオープンになってますから」
「不可能啦。要是那样的话他肯定先交给DAD吧。就算他想要掩饰，迷宫有关物品交易的资金流动也是完全公开在WDA的啊」

% 「確かに。Ｄパワーズさんからサイモンさん関連へ金が流れればすぐにわかります」\\
「确实。如果有D Powers到西蒙相关账户的资金流动那是不可能遮掩的呢」\\

% 「でしょ。それであの５人は？」
「就说嘛。那五个人呢？」

% 「どこかの情報部でしょうが……一体どうやって捕えたのですか？」
「应该是各个国家的情报部吧……不过你到底怎么逮住他们的啊？」

% 「まあ、油断してるところを、びしっと。ですかね」
「嘛，趁他们不注意，刷地一下。就这样咯」

% 「びしっとね。流石探索者さんといったところですか。Ｇランクとは、とても思えません」\\
「刷地一下啊。该说不愧是探索者么。实在不像是G Rank啊」\\

% 探るような目つきでそう言われる。\\
某田中先生以一副打量的眼光看着我。\\

% 「たまたまですよ、たまたま。というか、うちってガードされているのかと思ってましたけど、そうでもなかったんですね」\\
「偶尔啦，偶尔。说起来，你以前说的会派保镖来保护我们，结果都哪去了嘛」\\

% それを聞いて、某田中さんは、ぴくりと眉を上げて「ふむ」とだけ唸った。
听见我这话，某田中先生眉毛突然一皱，然后长吐了一口气。

% え、もしかしてガードしてたとか？　でもって、そいつらを全員行動不能にした連中だったとか？　やべ、地雷踏んだ？\\
诶，难不成有派保镖？难不成是他们吧那些人全部解决了？糟了，难不成踩着地雷了？\\

% そのとき玄関の扉が開いて、鳴瀬さんが出てきた。\\
正在这时，屋子大门开了开来，鸣濑小姐走了出来。\\

% 「芳村さん、私はこれで。また後で伺います」
「芳村先生，我先走了。下次见」

% 「あ、お疲れさまでした」\\
「啊，辛苦了」\\

% 鳴瀬さんはそういうと、田中氏に軽く目礼して門の方へと歩いていった。\\
鸣濑小姐跟我打完招呼，眼神向田中先生打了个招呼，然后朝着大门走去。\\

% 「早朝から、ＪＤＡの職員がなにを？」
「JDA的职员这么早是去干什么？」

% 「彼女はうちの専任管理監ですから。夕べまでの探索の情報を纏めてらっしゃったみたいですよ」
「她是我们的专职总管，好像要帮我们整理探索的信息，一直要忙到傍晚」

% 「ほう。それはそれは。では我々もこれで。また何かありましたらご連絡下さい」
「哦。她可真是上心。那么我们也就此告辞。还有什么问题请随时联系」

% 「あ、はい。よろしくお願いします」\\
「啊，好的。到时候就拜托你了」\\

% 俺はエントランスの前に立ったまま、彼らのワゴンが門を出て行くのを見送った。\\
我站在大门口，目送他们开着旅行车出了家门。\\

% 「どの人も、なんというか一筋縄では行かない人ばっかりですねぇ」と三好が顔を出す。
「不管哪边都不大好应付呢」三好在一旁说道。

% 「まったくだ。まわりのビルも、世界中の情報機関だらけに見えてきたぞ」
「就是啊。周围的大楼里，可也到处都是全世界情报机关的眼线哦」

% 「おお、ぶるぶる、怖い怖い。狙撃とかされたらどうします？」
「呜哇，好怕哟。万一被人狙击了怎么办？」

% 「アルスルズで対応できるかな？」\\
「阿尔斯小队能不能对付啊？」\\

% そう聞いた瞬間、どこからか「ウォン」という返事が聞こえた気がした。\\
我刚问完，就听见一声不知哪儿传来了一声「汪」。\\

% 「任せとけ、だそうですよ」\\
「好像是在说，就交给我吧呢」\\

% 三好が笑いながら言う。\\
三好笑着说道。\\

% 「心強いねぇ」
「这就放心啦」

% 「だから、魔結晶よろしく、だそうです」
「然后还说，所以，魔结晶，记得给」

% 「おお、ぶるぶる、怖い怖い」\\
「呜哇，好怕哟」\\

% 早めに彼らの好物料理を見つけないと、魔結晶をとりにいかされるハメになるな。
再不赶紧去找他们喜欢吃的食物，我就要被逼着刷魔结晶了啊。

% 主従が逆転して、アルスルズのサーヴァントになるのも時間の問題だ。
然后关系逆转，阿尔斯小队成了主子也是迟早的事了。

% 買い取りでも始めようかな。\\
也该考虑考虑收购了呢。\\

% 「三好。魔結晶って取引されてるのか？」
「三好。魔结晶有地方买不？」

% 「どうでしょう。いかにクリーンなプルトニウムなんて名前が付いていても、まだエネルギーが取り出せたわけじゃないですからね」\\
「不清楚。再怎么冠以清洁的钋的名号，现在也还没有从中提取能量的办法呢」\\

% どうやらエネルギーを取り出す速度をうまく制御できないらしい。
据说现在还没办法控制能量的释放速度。

% 取り出し始めると、一瞬で加速して、瞬間的にそのエネルギーを放出してしまうということだ。\\
一开始释放能量，速度就会突然增大，然后所有的能量都会在一瞬间释放干净。\\

% 「それって、大爆発するってことなんじゃ……」
「那不就成了大爆炸了……」

% 「ところが、瞬間的に放出されたエネルギーは熱にも光にもならずに別の何かになるらしいです」
「可能量却并不是以热能或者光能，而是以一种别的方式释放的」

% 「別の何か？　なんだそれ。エネルギーじゃないのか？」\\
「别的方式？具体是啥啊。不是说能量么？」\\

% ダンジョン物理学は、意味不明だな。\\
迷宫物理学实在是搞不太懂。\\

% 「宇宙の起源は、エネルギーから素粒子ができたって言いますけどね」
「宇宙的起源不也是从能量产生基本粒子开始的嘛」

% 「どんだけの大エネルギーなんだよ」\\
「这是存了多少能量啦」\\

% 俺は苦笑した。\\
我苦笑道。\\

% 「じゃあ、まだ大きな市場はないわけか。一応相場を調べておいてくれるか？」
「也就是说，现在还没什么市场咯。姑且还是调查下市场价吧？」

% 「了解です。まさかペットのご褒美にそれを買っているとは、誰も思わないでしょうね」
「明白。不过肯定谁都想不到买去的目的是奖励宠物吧」

% 「まったくだ」\\
「就是说啊」\\

% 俺達は笑いながら事務所に引き返した。\\
我们一起笑着回到了办公室。\\

% さて、今日はどうしよう。\\
好嘞，今天干什么好呢。\\

% そのとき俺は、ダンジョンに潜って尾行を引き連れ、９層でうろうろしちゃおうかな。
那时的我，脑子里闪过了一个邪恶的念头——

% などと酷いことを考えていた。\\
跑去迷宫9层瞎晃悠，吸引尾随者们过去让他们爽爽。\\
