% \subsection{§058 パーティ 12/1 (sat)}
\subsection{§058 队伍 12/1 (六)}

% １２月１日。
12月1日。

% それは、オーブをゲットするならこの日しかないはずの１日だ。\\
按常理，要按时交付，宝珠必然只能在今天拿到。\\

% 早朝からイベント盛りだくさんだったこの日、俺は、ダンジョンへと入り、生命探知で紐が付いていることを確認すると、振り切らない程度の速度で９層へと降りて、コロニアルワームエリアへ移動した。\\
经历完一大早的喧闹后，我下了迷宫，用生命探查确认跟踪者们已经上钩后，便以不至于甩开他们的速度下到9层，然后朝殖生虫出没的区域走去。\\

% そこから、全力で移動して彼らを撒くと、しばらくそこで過ごしてから、地上へと足を向けた。
然后，我把速度提到最大甩开了他们，稍微在附近晃悠了一会，然后便抽身返回地面。

% 振り切られた彼らは、９層の上りと下り階段に人を配しているはずだ。もちろんチェックされているだろうが、気にせずまっすぐ地上へと戻った。
被我甩开的那些人，肯定在9层上下的楼梯口安排了眼线。想都不用想他们肯定在监视，但我依然毫不在意地直奔地表。

% あたかも９層で目的を達成したかのように。\\
做出一副如同在9层完成了目的的样子。\\

% 各国のエクスプローラ諸氏には、少しだけ苦労して貰おう。みな高レベルなんだから、９層あたりで怪我をすることはないだろう。ちょっとした意趣返しってやつだ。\\
各位各国的探索者们，你们就努力努力吧。大家等级都挺高的，我相信肯定不会在9层受伤了啦。就当是我小小的反击吧。\\

% 「ただいまー」\\
「我回来啦～」\\

% 事務所のドアを開けたとたん、顔を僅かに上気させて興奮したような鳴瀬さんが駆け寄ってきた。\\
我刚开开办公室的门，兴奋到脸上泛红的鸣濑小姐便冲了过来。\\

% 「芳村さん！　こここ、これ！　これっ！！」\\
「芳村先生！这这这、这、这个！！」\\

% そこには例の館で手に入れた、断章の写しが握られていた。\\
她手上攥着一张在那别墅里弄到的片段的照片。\\

% 「どうしました？」
「怎么了？」

% 「これ、大変なんです！！」\\
「这内容，太不得了啦！！」\\

% 鳴瀬さんは、あれから各国の公開データベースにある碑文写真とプロパティ（出現ダンジョンとかフロアとか、採集者とかだ）をできるだけメモリカードにダウンロードしたらしい。
鸣濑小姐早上出门之后，好像就去把公开数据库里有的所有碑文的照片和相关信息（发现迷宫、楼层和采集者这些）全部给下到了存储卡上。

% それからうちの事務所へ来て、翻訳を始めようとしたとき、三好からこの写しを預かったんだそうだ。\\
然后回到我们办公室后，正准备开始翻译，便从三好那拿到了这张照片。\\

% 急ぎと言われていたこともあって、先にそれを翻訳してみたら――\\
因为三好说了这边比较急，她便从这边开始翻起，结果——\\

% 「これ、パーティの組み方について書かれていたんです！」
「这上面，记载了队伍的组建方法！」

% 「パーティって……単に名前とＩＤを所定の書式にまとめて、ＪＤＡに提出するだけじゃ？」
「队伍……不是把名字和ID填到单子上，然后提交给JDA就完了么？」

% 「ちちち、違うんです！」\\
「不不不把，不是那个！」\\

% そこに書かれていたのはダンジョンのシステムとしてのパーティの組み方らしい。
似乎上面写着的是对迷宫系统来说的组队方法。

% そして当然のように、パーティを組んだときの効果についても書かれていた。\\
后面自然，也说明了组队后的效果。\\

% Ｄカードを利用してパーティを組むと――\\
利用D卡组成队伍后——\\

% ・ステータスに＋５％の補正がかかる
・状态值增加5%。

% ・メンバーの位置が、離れていてもなんとなくわかる
・可以在互相分开的情况下得知成员位置

% ・メンバーのヘルス（たぶんHPやMPなんかだ）がわかる
・可以得知成员的Health（大概指的是HP跟MP这些）

% ・メンバー同士で念話のようなものが使え、意思が伝えられる。距離は２０ｍ。
成员间可以像念话一样在脑中互相对话沟通。距离限制为20m。

% ・登録メンバーの経験値分割割合はリーダーが決められる。\\
・队长可以设置队伍成员的经验值分配比例。\\

% ――などの特権が与えられると言うことだった。\\
——上面记述了组队后能够得到的这一系列特权。\\

% 「２０ｍってなんだと思う？　また、なにかの１３番目か？」\\
「20m又是怎么来的？又是个什么数列的第13个数么？」\\

% 俺が三好にそう言うと、彼女はすぐにＰＣでそれを調べた。\\
我随口跟三好一说，她便马上在电脑上找了起来。\\

% 「もしそうだとしたら、たぶんハーシャッド数ですね」
「这么说的话那大概是哈沙德数呢」

% 「なんだそれ？」
「什么鬼东西？」

% 「各桁の数字の和が、元の数の約数になる自然数だそうです。２０なら２＋０＝２は、２０の約数になるわけですね。２０は１３番目のハーシャッド数です」
「就是能够被各位数字之和整除的整数。20的话2+0=2，2是20的因数，可以整除20。然后20是第13个哈沙德数」

% 「それに何の意味が？」
「所以又有什么意义？」

% 「インドの数学者が考えた数で、ハーシャッドは、サンスクリット語で『喜びを与える』という意味らしいですよ」
「那是印度的数学家提出的数列，而\ruby{哈沙德}{harṣada}在梵语里是『给予喜悦』的意思」

% 「なるほど。念話はパーティに喜びを与えるってことか。相も変わらずあざといな」\\
「这样啊。也就是说念话给队伍带来喜悦的意思么。真是一如既往的牵强」\\

% 「いや、あの、突っ込むところは、そこじゃないと思うんですけど……」\\
「额、那个，我觉得最该吐槽的部分不在那里……」\\

% 俺達のやりとりを見て、呆れたように鳴瀬さんが言った。\\
听了我俩的交谈，鸣濑小姐无语地吐槽。\\

% 「じゃ、試してみますか」\\
「那总之先试试吧」\\

% そう言って立ち上がると、鳴瀬さんに表を見られないように注意して、Ｄカードを取り出した。\\
说完我站起身，小心着不要上鸣濑小姐看见正面取出了自己的D卡。\\

% パーティを組むには、Ｄカードが必要だ。
为了结成队伍，D卡是不可或缺的。

% そして、それをメンバーにしたいもののＤカードと触れ合わせ、リーダーになるものが「アドミット」と念じる、ただそれだけだった。
然后，要做的只是将卡片和想要收作成员者的D卡接触，接着由队长一方说出「Admit」，就完成了。

% そして、その瞬間、三好との間に、なにか不思議な繋がりが出来たような気がした。\\
然后，就在这一瞬间，我就感到跟三好之间形成了一条难以言表的连接。\\

% 「うまく……いったのかな？」
「应该……成功了吧？」

% （いったみたいですよ？）\\
（好像成了呢？）\\

% と三好から思念による会話が届いた。
三好的话直接出现在了我的脑中。

% 驚いて三好を見た後、鳴瀬さんの方を向いて尋ねた。\\
我吃了一惊，看向三好，然后向鸣濑小姐问到。\\

% 「今の聞こえましたか？」
「刚才的话你听见了吗？」

% 「え？『うまく、いったのかな？』ってやつですか？」\\
「嗯？『应该……成功了吧？』这句吗？」\\

% どうやらメンバー外には聞こえない仕様のようだ。これは確かに便利かも知れない。\\
看起来不会泄露给成员外的人。这么一来确实挺方便。\\

% 「いえ。どうやら成功しているようです」
「不，看起来应该是成功了」

% 「わ、私も試して貰っていいですか？」
「那、那我也能试一试吗？」

% 「いいですよ」\\
「可以哦」\\

% そう言って、今度は鳴瀬さんのＤカードに触れながら「アドミット」と念じた。\\
说完，我让我的D卡鸣濑小姐的D卡互相接触，然后再次说道「Admit」。\\

% （どうです？）
（怎么样？）

% 「わわっ！　今のが念話ですか？」
「呜哇！刚才的就是念话？」

% 「のようです」\\
「好像是」\\

% その瞬間、鳴瀬さんが少し不安な顔をした。
正在这时，鸣濑小姐脸上稍稍露出些许不安。

% 「え、でも考えていることが全部伝わったりしたら……」\\
「诶，不过这么以来，要是脑子里想的事情全部都能知道的话……」\\

% 「先輩のエロい考えが筒抜けに！」
「前辈猥琐的想法一览无余了！」

% 「う、嘘つけ！　大体そんなこと、考えてないし！　それに三好のお腹空いたって意識も流れてきてないから！」
瞎、瞎说！我才没有、想那种事情嘞！再说三好你肚子饿了的想法也没有传过来啊！」

% 「何で分かるんですか！　やっぱり垂れ流しなのでは……」\\
「你怎么知道的！难道想的事情真的会无意识流出去……」\\

% （今考えてたこと、伝わりましたか？）
（刚才我想的事情，你们听到了吗？）

% 突然鳴瀬さんにそう聞かれて、おれたちは思わず振り返った。\\
鸣濑小姐突然问到，我俩一齐摇了摇头。\\

% 「「え？　いや、なにも」」
「「诶？嗯，没有啊」」

% 「うーん。どうやら、明示的に会話をするつもりになったときだけ送られるみたいですね、これ。すごいなぁ」\\
「嗯。这么看来，只有在当事人明确想要发出想法时才会送到队友脑中的样子。这就很厉害了」\\

% 鳴瀬さんが一人で冷静にチェックしていた。ぐぬぬ、俺達アホみたいじゃないか。\\
鸣濑小姐一个人冷静地完成了分析。唔，这么一来我们不是显得跟傻瓜一样了。\\

% 「だけど先輩。これ、なんでコマンドが英語なんでしょうね？」\\
「不过前辈。为啥命令用的是英语啊？」\\

% そう言われれば確かにそうだ。
说起来也是呢。

% 通常Ｄカードの表示は、ネイティブ言語で行われる。なのにキーワードは大抵英語だし、鑑定した名称にも英語の表記が併記されていた。\\
一般来说D卡上显示的都是持有者的母语。可关键字却几乎都是英语，而且鉴定显示的名称也都附有英语的写法。\\

% 「……ダンジョン製作者のオリジナル言語が英語、だとか？」
「……难不成，迷宫制作者原本使用的语言是英语？」

% 「そんな馬鹿な」と鳴瀬さんが思わず口にした。ダンジョンを英語ネイティブが作ったとか言ったら、そりゃ正気を疑われるレベルだろう。\\
「怎么可能」鸣濑脱口而出。迷宫是英语母语者做的这种话说出来，实在是让人怀疑是不是在信口开河。\\

% 「世界一話者が多い言語だからかもしれませんよ？」\\
「说不定是因为是世界上使用者最多的语言？」\\

% と三好。そのほうが無難だな。だが……\\
三好说道。确实这样比较合理。不过……\\

% 「それだと中国語になるんじゃないか？」
「这么一来岂不是该用汉语了？」

% 「あー、そうかもしれません」
「啊，说起来是呢」

% 「そういえば、エリア１ってどこだっけ？」\\
「这么说的话，区域1是哪来着？」\\

% 「西経１１０－１２０度なので、ほとんど北米の西の端近くですね。ロスやラスベガス、カナダならカルガリやエドモントンあたりが含まれます」\\
「西经110-120度，基本上就是北美的西海岸。城市的话洛杉矶、拉斯维加斯，加拿大的卡尔加里跟埃德蒙顿这些城市在这个区域」\\

% さすがはＪＤＡ職員。\\
不愧是JDA职员。\\

% 「なら、そこが震源地だからなのかもしれないぞ？」
「这么说，也许是因为那边是震源地？」

% 「だけど最近、極圏がエリア０とかになってませんでしたっけ？」
「不过，最近好像发现极圈内是区域0了？」

% 「はい。カナダで、イヌイットの男性がエリア０のカードを取得したそうです」
「对。加拿大的一名因纽特人男子好像得到了一张区域0的D卡」

% 「そうなのか。しかしなにか理由がありそうな気がするんだよな……」
「这样啊。但我还是感觉这当中是有什么理由的……」

% 「それは今考えても結論がでないと思いますよ」
「就算有现在也想不出个所以然了啦」

% 「まあ、そうだな。って、お前が振ったんだろうが！」
「嘛。也是。诶不对，这不你引出来的话题嘛！」

% 「てへっ」\\
「诶嘿～」\\

% 「あと、最後の経験値分割割合ってなんでしょう？」
「还有，最后那个经验值分配比例是什么意思？」

% 「言葉から想像するなら、パーティを組んでいる間に得た経験値を、メンバに割り振るときその割合を決められると言うことでしょうね」
「字面上看，大概是决定组队时获得的经验值在队伍成员间分配的比例吧」

% 「経験値！　やっぱりあったんですね！　それにステータスも！」\\
「经验值！果然是有的呢！状态值也是！」\\

% ダンジョンの効果にステータス＋５％ってのがあるんだから、そりゃあると思うだろうな。\\
既然迷宫在效果里写了「状态值增加5%」这样的话，那有也是自然。\\

% ランキングの存在から考えて、便宜上あることになっている経験値だが、実際にその存在が証明されていたわけではなかった。
虽然考虑到排名的存在，人们为了方便假定了经验值一物的存在，但其存在并没有得到实际证明。

% 何しろ人間は経験を積む生き物だ。段々強くなるにしても、いわゆる経験としての上積みなのか、それとも経験値的なものを得ることによる上積みなのかは議論の分かれるところだ。
不过，人类本就是依靠经验积累的生物。就算随着时间日渐变强，人们也对原因是经验的积累还是经验值的获得所致一问各执己见。

% ただ、トップエクスプローラの非常識な強さは、経験としての上積みで成せるようなものではないため、間接的にあるだろうと考えられていた。\\
不过，鉴于顶级探索者们那超乎常理的强大，单纯归为经验的积累是在难以说通，因而人们认为这间接说明了经验值的存在。\\

% 「だけどこれ、どうやって使うんだ？」\\
「不过，这该怎么用？」\\

% メイキングのように、操作画面のようなものが現れるわけでもない。\\
也不像Making，在我眼前能显示出一个界面来。\\

% 「あ、それは断章に書いてありました。Ｄカードの裏面を使うらしいですよ」
「啊，片段上面有相关的说明。好像是要通过D卡的背面来进行操作」

% 「裏面？」\\
「背面？」\\

% 自分のＤカードをひっくり返してみると、そこには確かに、パーティメンバの一覧が並んでいた。
我翻过自己的D卡，便看见上面确实列出了队伍成员的列表。

% そして、それを、鳴瀬さんがのぞき込んでいた。\\
这时，鸣濑小姐把头凑了过来。\\

% （うわっ、やばっ！）\\
（呜哇，糟了！）\\

% と、そう考えたとたん、「え、なにがですか？」と鳴瀬さんに不思議そうにされた。おっと、念話かよ……
我脑子里正这么想到，鸣濑小姐便「嗯，怎么了吗？」不解地向我问道。糟，念话出去了……

% もちろん Rank 1 やスキル群を見られそうだったからなのだが、幸い見えていたのは裏面だ。\\
不用说，我担心的自然是被看见卡上的Rank 1和那堆技能，但所幸她看见的只有背面。\\

% 「あ、いえ。急に顔が近くに来たので、ちょっと焦ったというか」\\
「啊，没什么。只是脸突然凑过来，我有点慌乱了」\\

% どこかのサッカー選手かよ、と自分でも思いながら、下手な言い訳をした。\\
我心里吐槽自己又不是踢足球的，嘴上讲出了随意的借口。\\

% 「先輩は、そういうところ、おこちゃまですから」\\
「前辈他这种地方很纯真的啦」\\

% と三好が知ったような顔でフォローしてくれる。\\
三好也一脸明白的表情在一旁援护。\\

% 「あ、はぁ……」と鳴瀬さんがちょっと赤くなった。
「啊，呃……」鸣濑小姐听完脸也红了起来。

% 「ま、まあ、それはともかく、ちゃんとＤカードの裏面に、パーティメンバのリストが書かれていました」
「总、总之，D卡的背面上确实有写着队伍成员的列表」

% 「あ、私のにも表示されています。パーティに所属しているメンバのリスト。名前の後ろにある 33.3 とかいうのが比率でしょうか……」と鳴瀬さん。\\
「啊，我的卡上面也有写。所属队伍成员列表。名字后面写着的33.3应该就是比例了吧……」鸣濑小姐说道。\\

% 一番上にあるリーダー、この場合は俺なのだが。その横には分配比率が書かれていない。
第一行写着的是队长，也就是说，我。而我的名字旁边则没有写分配比例。

% 鳴瀬さんの説明によると、メンバの分配比率を決定すると、残りがリーダーの取り分になるようだった。
听鸣濑小姐的说明，好像是决定完成员的分配比例后，剩下的部分归队长。

% 分割比率の変更は、自分のカード上でメンバの名前に触れながら、20%と考えればその数値が反映される。
要调整分配比例，只需要用手点着卡上成员的名字，想着20%然后对应的就变为了20%。

% 単に等分と考えると、分割比率がリセットされた。\\
然后只要想着平分，分配比例就会重置。\\

% 「大体分かりましたから、解散しますね」\\
「基本上都明白了，那我就解散了」\\

% ヘタに念話が発動して、よろしくないことを伝えたら問題だ。慣れるまでは注意が必要だな。\\
要是念话随意发动，不小心把什么难搞的事情传出去了就不妙了。\\

% 解散もパーティへの追加と同様、Ｄカードに触れながら「ディスミス」と念じるだけだった。
而解散，也跟添加队伍成员一样，只需要点着D卡说「Dismiss」就好了。

% 個人の場合はその名前に触れながら、全体の場合は、リスト全体に触れながら行えばＯＫだった。
只想踢出一个人只需要点着要踢的人，而全体解散则需要接触到整个列表。

% 触れると不思議なことに、どの人物が選択されているのかがわかる便利仕様だった。\\
只要碰上去就知道选择的是哪个人，这还真是方便。\\

% 「あとは、パーティの上限人数と――」
「然后还有队伍的人数上限跟——」

% 「あ、それは断章にありました。８人だそうです」
「啊，这个的话片段上有写。好像是8个人」

% 「８人か。なんか普通だな」\\
「8人啊。好普通」\\

% １３より小さいからなにかの１３番目もたぶんあり得ない。減ったり増えたりする数列でない限り。\\
都比13小了，大概就不是什么的第13个了。除非是那种震荡数列。\\

% 「きっとＤカードの裏面の名前表示エリアが８行しかないからですね」と三好が笑ったが、本当にそうなのかもしれない。\\
「肯定是因为D卡的背面只写的下8行吧」三好打趣地说道，不过我觉得说不定是真的。\\

% 「なら、後は、パーティのメンバになっている人が、パーティに加入したまま自分のパーティを作ったらどうなるのか、ですかね」
「然后还有就是，已经加入别的队伍的人，如果在保持队伍成员状态下自己再尝试建立队伍会怎么样了」

% 「丁度３人いるから、それもやってみておくか」\\
「我们这正好三个人，就试一试咯」\\

% テストは２回。
测试分两个。

% 最初は、三好が鳴瀬さんをメンバにしてパーティを組んだ後、俺のパーティに参加する。
第一个测试，三好先组队将鸣濑小姐设为她的队伍成员，然后参加我的队伍。

% ２回目は、俺が三好をパーティメンバにした後、三好が鳴瀬さんをパーティメンバにする。\\
第二个测试，我先将三好设为我的队伍成员，然后三好再将鸣濑小姐设置成她的队伍成员。\\

% 結論から言うと、どちらも出来た。
结论上讲，两边都成功了。

% そうしてパーティメンバがパーティを持っているとき、親パーティのカードにはメンバの名前に続いてP2が表示され、メンバのＤカードには自分の名前の前にR1が表示された。\\
然后，当队伍成员本身又是另一队伍的队长时，父队伍的卡片上成员的名字后写着P2，而成员的D卡上自己的名字前则写着R1。\\

% 「対象はパーティ(Party)を組んでいるって意味ですかね？」
「是表示对象本身也结成了\ruby{队伍}{Party}的意思吗？」

% 「たぶんな。親(Parent)の可能性もあるかもしれないが」
「说不定呢。也有可能是\ruby{父}{Parent}的意思」

% 「２ってなんです？」
「那2又是什么？」

% 「そいつを入れて、二人のメンバがぶら下がってるってこと、かな」
「算上这个人，总共相当于拖了一个2人的队伍这个意思么」

% 「じゃあ、R1は……Relationship 1、でしょうか」
「那R1的意思就是……Relationship 1么」

% 「そうだな。所属しているパーティの、パーティ階層中の位置じゃないか？」\\
「也许吧。又或者是在所属队伍阶层里的位置？」\\

% もう一人いればもっとちゃんとした検証ができるんだろうが、いずれにしても、子パーティが結成できるということに間違いはない。
可惜要是再有一个人的话就可以进行详尽的验证了，不过现在至少可以确定，子队伍是允许的。

% この場合経験値の割り振りがどうなるのかとか、孫パーティが作れるのかとか、ここでは検証できないことも数多くあった。
不过这种情况经验值的会如何分配、是否能成立孙队伍这些，还有不少问题我们暂时无法验证。

% もっとも、数値が階層数だとすれば、孫パーティが作れる可能性は高い。\\
不过，如果数值代表层数的话，很可能孙队伍也是允许的。\\

% 「親子関係をずらっと並べて……クランでも作成するんですかね？」\\
「不过要是这样亲子关系串成一串……说不定连氏族都能做出来呢？」\\

% なるほど、その可能性はある。
嗯，确实如此。

% パーティ同士が親子関係を持つことで、無限に大きなクランを作成できるわけだ。
既然队伍间存在亲子关系，那么组成无限大的氏族也是可能的了。

% 今回の断章と同様、どこかにクランについて書かれた碑文や断章もあるかもしれない。\\
说不定也有跟这份片段一样，记录了了有关氏族信息的碑文或者片段。\\

% 「これ、大発見ですよね？！　すぐにまとめて報告を――」
「这个可是大发现吧！？我马上整理一下然后报告——」

% 「いや、鳴瀬さん。ちょっと待って下さい」
「等等，鸣濑小姐。你冷静下」

% 「え？」\\
「诶？」\\

% すぐに報告されると、どこでその情報を得たのかが問題になる。
现在就急着报告的话，信息从何而来便是避不开的问题。

% まさか、グリモアの断章を読みましたというわけにはいかないのだ。
也没法说实话是因为读了智训的片段。

% それにこれは――\\
而且，我的打算是——\\

% 「ヒブンリークスの情報が正しいことの証明に使いたいんです」\\
「我希望这个能拿来证明碑文解密的可靠性」\\

% 誰にも知られていなくて、誰でもすぐに検証できる。
不为任何人所知，又谁都可以验证。

% それはまさに、サイトの信憑性を担保するために用意されたかのような内容だった。\\
这，简直就是为了证明网站的可靠性而量身定制的内容。\\
