% \subsection{§059 掲示板 【広すぎて】代々ダン 1356【迷いそう】}
\subsection{§059 揭示板 【太大了】代代迷 1296【要迷路了】}

% 182:名もない探索者
182:无名的探索者

% おい！ ＪＤＡの代々ダン情報局見たか？！\\
各位！JDA的代代迷情报局看过了吗！？\\

% 183:名もない探索者
183:无名的探索者

% ダンジョン情報のページ？　昔は見てたけど、今はあんまり。ちょっとマンネリ気味だし、ぱっとしたニュースないだろ？\\
你说的是迷宫情报页？以前我倒是会去看看，现在基本不去了。那里的不都是些老套话，根本就没有大新闻嘛？\\

% 184:名もない探索者
184:无名的探索者

% いや、あの動画なに？　何かの映画のトレーラー？　どっかに小さく「広告」って書いてあるんじゃね？\\
是啊，那视频什么鬼啊？电影预告片？你们有看见哪个角落头写着「广告」不？\\

% 185:名もない探索者
185:无名的探索者

% え、何か面白いものが上がってるのか？
诶？上面有有意思的东西?

% 動画ってなんだよ。\\
视频是什么哦。\\

% 186:名もない探索者
186:无名的探索者

% いいから見てこい。必見だぞ。\\
你别管那么多，看一眼就知道了。\\

% 187:名もない探索者
187:无名的探索者

% 見た見た！　SUGEEEEよ！ > 182
看过了看过了！简直屌炸天啊！ > 182

% あれなんだ？　やっぱり１０層？\\
那什么鬼哦？莫非真是十层的鬼？\\

% 188:名もない探索者
188:无名的探索者

% なに、そんなにか？　よし、俺も見てくる！\\
什么，还有这种事？来了来了！\\

% 189:名もない探索者
189:无名的探索者

% 館に近づく最初のシーンで、まわりが墓っぽかったから１０層だとは思うが > 187
一开始靠近别墅那个场景，周围都是坟墓，应该就是第10层吧 > 187

% 先月の中頃から君津２尉を始めとして、世界中のトップエクスプローラ達が代々木で目撃されているから、２１層以降の新層なのかもしれん。\\
虽说上个月十几号开始，君津２尉那些全世界的探索者精英们全都在代代木出现过，所以说不定是21层之下的新阶层呢。\\

% 190:名もない探索者
190:无名的探索者

% 「さまよえる館」って字幕が出るところ、門柱の変な数字がカッケー。というかダンジョンを題材にしたフィクションにしか見えん。\\
字幕写着「彷徨之馆」那时候，门柱上刻着的奇怪数字太炫了。不如说怎么看都是迷宫题材的科幻片啊。\\

% 191:名もない探索者
191:无名的探索者

% それな > 190
说起那个 > 190

% 門を入ったところの、屋根の上からこっちを向くガーゴイルっぽいのとか、もうね。
进了门之后，屋檐上那些朝屏幕看过来的石像鬼一样的东西不也是嘛。

% こっちみんな！\\
别看这边！\\

% 192:名もない探索者
192:无名的探索者

% あれでよく先へ進む気になったよなぁ\\
这都不怂他们胆子还真大\\

% 193:名もない探索者
193:无名的探索者

% 下層に向かう探索者って、頭のネジが外れてるようなやつ、多いから。\\
往下层去的纳贤探索者大多都是脑袋缺根筋的啦。\\

% 194:名もない探索者
194:无名的探索者

% お前モナー\\
你不也是么\\

% 195:名もない探索者
195:无名的探索者

% あのでっかい鴉みたいなの、雰囲気あるよね。\\
那只贼大的乌鸦，真是一下就有气氛了呢。\\

% 196:名もない探索者
196:无名的探索者

% ドアが開いて、焦ったみたいに門の方を振り返ったら、門柱では羽根繕いしてるとこな。
特别是那个打开门之后，慌张地回过头去，看见乌鸦在门柱上拨弄羽毛的时候。

% わざわざアップに編集してて笑った。\\
看见后期拉大的画面我笑出来了。\\

% 197:名もない探索者
197:无名的探索者

% ああ、あそこ画素が荒いのはそのせいかｗ\\
啊，我说那一段怎么突然就AV画质了。\\

% 198:名もない探索者
198:无名的探索者

% 見てきた！　すげえ！　音がないのがちょっと残念だな。\\
看完了！还有这种事情！可惜没有声音呢。\\

% 199:名もない探索者
199:无名的探索者

% きっと悲鳴とかが入りまくってるからだろう。ラストの所とか。\\
肯定是惨叫横飞的啦声音。特别是最后那一段。\\

% 200:名もない探索者
200:无名的探索者

% 部屋の中にちらっと出てたモンスターって、スケルタル・エクスキューショナー？
屋子里噌的冒出来的那个怪物，莫非是\ruby{骷髅}{Skeletal}·\ruby{行刑者}{Executioner}？

% １０層でそんなの見つかってないぞ。 > 189\\
10层哪来的那玩意。 > 189\\

% 201:名もない探索者
201:无名的探索者

% そもそもこんな館自体、見つかってないから\\
照你这么说10层也没那个别墅呢\\

% 202:名もない探索者
202:无名的探索者

% なあなあ、俺の知り合いがさ、先月の２７日の深夜、１０層で鐘の音が鳴り響くのを聞いたとか言ってたんだよ。
说起来，我一个朋友他说他上个月27号深夜的时候，在十层听见了鸣钟的声音诶。

% 俺等みんな空耳だろなんてバカにしてたんだけど、これと関係あるかな？\\
当时我们都当他是幻听了笑话了他一顿，不过这么一想说不定有关系？\\

% 203:名もない探索者
203:无名的探索者

% マジ？\\
真的？\\

% 204:名もない探索者
204:无名的探索者

% 最後、いきなり部屋の中空を見上げるところ、鐘が鳴り出したと想像してみると、そんな風にみえなくもない。\\
最后突然抬头朝着屋顶看去那一段，想象是听见了钟声的话，感觉还确实像是那么一回事。\\

% 205:名もない探索者
205:无名的探索者

% 部屋がぐにょーんてなるところな。\\
就是那个屋子开始扭曲的时候咯。\\

% 206:名もない探索者
206:无名的探索者

% それ以前に、そいつ深夜の１０層で何してたんだよ。
不如说那家伙大半夜的在10层搞什么鬼啦。

% そんな行動、ありえないだろＪＫ。\\
干出这种事情他是不是脑子不太正常哦。\\

% 207:名もない探索者
207:无名的探索者

% ８層に戻り損ねて、９層と１０層の間の階段で野営してたらしい。\\
他好像是舍不得回8层，就在9层和10层间的楼梯里野营了。\\

% 208:名もない探索者
208:无名的探索者

% なんというダメチーム感。\\
这种队伍吃枣药丸。\\

% 209:名もない探索者
209:无名的探索者

% まあ、そう言ってやるなよ。それで、その鐘はなんだったわけ？　見にいったんだろ？\\
随他们喜欢啦。所以那钟是怎么回事？他们去看了吧？\\

% 210:名もない探索者
210:无名的探索者

% 俺もそう聞いたら、夜の１０層が歩けるわけねーだろと怒られた。\\
我这么问过他了，结果他说着大晚上脑子有病跑去十层晃悠反过来骂了我。\\

% 211:名もない探索者
211:无名的探索者

% ……まあ、しょうがないな。\\
……嘛，也是呢。\\

% 212:名もない探索者
212:无名的探索者

% しょうがないね。\\
确实呢。\\

% 213:名もない探索者
213:无名的探索者

% 最後襲ってくるガーゴイルとかが吹き飛んでるんだけど、あれってどうなってんの？\\
最后面，他们是怎么把那些冲过来的石像鬼给打飞的啊？\\

% 214:名もない探索者
214:无名的探索者

% 撮影者の仲間が、銃撃とかしてるんじゃないか？\\
说不定是负责摄影那人的同伴用枪打飞的？\\

% 215:名もない探索者
215:无名的探索者

% じゃあ、やっぱり自衛隊の部隊なのかな。\\
那这果然是自卫队部队拍的咯。\\

% 216:名もない探索者
216:无名的探索者

% 伊織ちゃん、サイコー！\\
伊织酱赛高！\\

% 217:名もない探索者
217:无名的探索者

% 最後の方は、まさにパニック映画だ。
最够那段简直就是恐怖电影啦。

% リアルうしとらの婢妖。夢に出る。\\
现实中的婢妖就是这样的吧。感觉会在梦里冒出来。\\

% 218:名もない探索者
218:无名的探索者

% グロなのか？！\\
鬼畜系的！？\\

% 219:名もない探索者
219:无名的探索者

% まあそれなりに。どっちかというとホラーだけどな。\\
差不多。准确来说应该是恐怖。\\

% 220:名もない探索者
220:无名的探索者

% 部屋の中の台座みたいな部分になにがあったのか気になるよな。\\
另外感觉屋子里那个底座上好像是有什么的样子，实在是令人在意。\\

% 221:名もない探索者
221:无名的探索者

% ああ、あの「さまよえるものよ、真のグリモアの叡智に触れよ」ってやつ？\\
啊，就那段「你们彷徨现世的人，要去接触真正的\ruby{智训}{Grimoire}的真理」？\\

% 222:名もない探索者
222:无名的探索者

% 文書はもっと長い感じがしたが……\\
看原文感觉不止这么短啊……\\

% 223:名もない探索者
223:无名的探索者

% 字幕だし、要約でしょ。
既然是字幕，肯定是省略了吧。

% 碑文と違って地球の言語みたいだから、誰か翻訳してくれるはず。\\
看起来跟碑文不一样，像是地球上有的语言，应该是谁翻译了的吧。\\

% 224:名もない探索者
224:无名的探索者

% さまよえるものって、俺等のことかな？\\
彷徨现世的人指的是我们咯？\\

% 225:さまよえる探索者 ID:P12xx-xxxx-xxxx-0192
225:彷徨的探索者 ID: P12xx-xxxx-xxxx-0192

% さまよえる探索者、に変えてみた。\\
试着换成彷徨的探索者\\

% 226:さまよえる探索者
226:彷徨的探索者

% さまよえる館の情報ページが公開されてるぞ！
彷徨之馆的情报页公开了！

% 乙 > 225\\
谢 > 225\\

% 227:名もない探索者
227:无名的探索者

% え、マジ？\\
真的？\\

% 228:さまよえる探索者
228:彷徨的探索者

% って、なんだよこれ、出現条件が、１日に同一モンスターを３７３体倒すこと？
什么鬼东西，出现条件1天打倒同种怪物373只？

% できるのか、そんなこと？？\\
这有可能做到么？\\

% 229:さまよえる探索者
229:彷徨的探索者

% １層のスライムなら……\\
如果是1层的史莱姆的话……\\

% 230:さまよえる探索者
230:彷徨的探索者

% スライムは意外と面倒だぞ。そりゃ数はいるだろうが > 229
史莱姆可没你想得那么好对付。虽然确实数量上是够得 > 229

% １匹倒すのに、ヘタすると５分くらいかかる。
解决一只搞不好要花5分钟。

% １時間に１２匹。２０時間で２４０匹……合掌。\\
1小时12只。20小时240只……祝你好运。\\

% 231:さまよえる探索者
231:彷徨的探索者

% どうやら、映像の館は、ゾンビを３７３体倒したときに登場したらしい。\\
好像视频里的别墅是在打倒373只僵尸之后出现的。\\

% 232:さまよえる探索者
232:彷徨的探索者

% なにそれ？！　そっちの方がホラーじゃん！\\
什么鬼？！不如说拍视频的人才更恐怖吧！\\

% 233:さまよえる探索者
233:彷徨的探索者

% ゲーセンのゲームかよ……チームＩ、すげぇなぁ。\\
当是在游戏厅打游戏么……Ⅰ队真的牛逼啊。\\

% 234:さまよえる探索者
234:彷徨的探索者

% すっかり伊織ちゃんのチームになってるし。\\
就定下来是伊织酱的队伍了么……\\

% 235:さまよえる探索者
235:彷徨的探索者

% だって、他に考えられないだろ。渋チーか？\\
不然嘞。涉队？\\

% 236:さまよえる探索者
236:彷徨的探索者

% そんなチームが１０層なんかウロウロしてるかなぁ……\\
那种队伍不该在10层瞎晃悠吧……\\

% 237:さまよえる探索者
237:彷徨的探索者

% 存在できるのはその日のうちだけ「か？」、って、東スポかよｗ
草，「可能」只在当天存在，这怕不是东京体育\footnote{梗见 https://ja.wikipedia.org/wiki/\%E6\%9D\%B1\%E4\%BA\%AC\%E3\%82\%B9\%E3\%83\%9D\%E3\%83\%BC\%E3\%83\%84#\%E6\%A6\%82\%E8\%A6\%81}

% １０層とは限らない > 236\\
不一定是10层 > 236\\

% 238:さまよえる探索者
238:彷徨的探索者

% そんだけはっきりとはわからないってことだろう。
那只是在说他们也不大确定吧。

% 後追いで調査する奴が……いないだろうなぁ。\\
会去验证的家伙……应该是没有的。\\

% 239:さまよえる探索者
239:彷徨的探索者

% したくても無理。
有估计也就是想想。

% ゾンビだから１０層じゃねーの？ > 237\\
都说了是僵尸了，那基本上就是10层了吧？ > 237\\

% 240:さまよえる探索者
240:彷徨的探索者

% 伊織ちゃんの次報に期待しよう！\\
让我们一起期待伊织酱的下一个消息吧！\\

% 241:さまよえる探索者
241:彷徨的探索者

% んだんだ。\\
嗯呐嗯呐。\\
