% \subsection{§060 オーブの移送は命がけ？ 12/2 (sun)}
\subsection{§060 宝珠交接要拼命？ 12/2 (日)}

% オーブ受け渡し当日、俺達は代々木八幡から小田急で新宿へと向かった。\\
到了宝珠交接当天，我俩在代代木八幡站上了小田急电铁前往新宿。\\

% 「先輩。車のほうが良くないですか？」
「前辈。不应该坐车更保险么？」

% 「日本で大々的にテロを起こすならともかく、そうでなければ人の多い大量輸送機関のほうが安全な気がしないか？」\\
「日本三天两头就会发生恐怖袭击另说，现在这种环境还是人多的公共交通工具更安全吧？」\\

% 小田急は新宿までずっと住宅街で、大騒ぎを起こさずに襲えるような場所はない。そもそも小田急に乗るかどうかも分からないんだから、事前になにか大がかりなことを仕込む時間はなかっただろう。\\
小田急电铁到新宿一路上经过的都是住宅街，要发动袭击必然会引发大骚动。再说他们事前也料不到我们会坐小田急，所以估计也没机会事先做很好的准备。\\

% 「そういえば、鳴瀬さん。さっそく館の情報を公開したみたいですね」
「说起来鸣濑小姐她，好像马上就把彷徨之馆的情报公开了呢」

% 「そうだな。ちゃんと俺達が出ているところはカットしてくれてたじゃないか」
「是呢。好像贴心地剪掉了我们出场了的部分呢」

% 「あれは私が編集したんですー」
「那个是我编辑掉的啦」

% 「あ、そうなの？」\\
「啊，是你啊？」\\

% 道理できれいに俺達が出ているところがカットされていたはずだ。
也是，当然该把我们大剌剌出镜的画面给剪掉。

% そのまま出すと、編集段階で身バレするしな。\\
不然的话，至少编辑就知道了我们的身份了。\\

% 「ボランティアですよ。えっへん」
「我可是自愿帮忙的哦。哼哼」

% 「お疲れ様です」\\
「辛苦啦」\\

% ＪＤＡのお迎えは断ったままだ。お迎えが入れ替わるなんて定番中の定番だし、アルスルズやステータス任せの逃亡に、警護の人間がいると邪魔だからだ。
一如往常，我们拒绝了JDA派人来迎接。来接应的人被调包简直就是日常，如果要靠阿尔斯小队和状态值逃亡的话，有保镖在反而会碍事。

% ＤＡＤあたりは、ひょっとして何処かで見ているかも知れないが……\\
DAD那边的人，说不定也在暗处虎视眈眈呢……\\

% 「新宿からはどうします？　普通なら総武線か新宿線ですけど」
「到了新宿之后怎么办？普通来说的话就是坐总武线或者新宿线过去」

% 「乗り換えに便利なのは総武線だから、そっちに乗ろう。改札を出たらすぐそこだ」
「坐总武线咯，这边换乘更方便嘛。出了站马上就到嘛。

% 「ええ……そんな理由で？」
「诶……这么随便？」

% 「外国人の多い新宿駅を、長い距離歩きたくないだろ？　それに地下鉄は逃げ場がないから」\\
「你想在大把外国人的新宿站走一大段路？再说了地铁可无处可逃啊。\\

% 地下はヤバイ。爆破されたら生き埋めだし、前後を押さえられたら側道でもないかぎり逃げようがない。
地底还是有些不妙。要是被爆破了那就直接被活埋了，如果被前后夹击还无处可逃。

% さすがに爆破はないと思うが、なんとなく地上の方が安心できる気がする。\\
虽说我估摸着爆破不大可能发生，但总的来说还是地上比较令人放心。\\

% 総武線のホームに上がると、俺達は、後ろから４両目を目指しつつゆっくりと歩いた。\\
我俩走上总武线的站台，朝着倒数第四节车厢慢慢走着。\\

% 「２両ほど後ろ、３人組の外国人がいるな」
「有三个外国人大概隔了两节车厢跟在我们后面」

% 「新宿ですよ？　そんなの大勢いますって」
「这里可是新宿哦？三个外国人一抓一把啦」

% 「観光客特有のうわついた感じがないし、空き座席を確認するでもなくこっちと同じ速度で歩いてるだろ。まあ、見てろ」\\
「他们身上感觉不到游客那种兴奋的感觉，而且也不在意车厢里的空座位，只管跟我们保持相同距离。你看咯」\\

% ことさらにゆっくりと歩いた俺達は、電車が発車する寸前に、後ろから４両目の車両に飛び込んだ。
我俩突然一改刚才故作悠闲，在电车将要开动的时候迅速走进了目标车厢。

% もちろんそのままドアが閉まって発車するのは映画の中だけの話だ。
当然，车门就这么关上然后开走是只有电影里才会发生的事情。

% 新宿駅なら、ホームを監視している駅員が、その様子を見逃すはずがなかった。締まりかけたドアはもう一度開いて、再度時間をおいてから閉じた。\\
在真正的新宿站，负责监视站台的员工不可能没有看见这情况。关上的门再次打开，到时间后又再次关上了。\\

% 「後ろの人達、移動してきますかね？」
 「后面跟着的人会不会过来啊？」

% 「新宿の乗車率を舐めちゃいけない。車内移動とかほぼ無理だろ」\\
「你别忘了新宿有多少人挤车。想在车里移动怕不是在做梦」\\

% ギュウギュウとは言わないが、それなりに混んでいて、車内を歩いて移動するのは無理そうだ。\\
虽然不至于挤得动弹不得，但人数还是十分可观的，想要在车里移动显然是不可能的。\\

% 「それにこの電車、きっと四谷の手前で事故が起こるぜ？」
「再说，这趟车肯定要在快到四谷的时候出事的」

% 「どうしてわかるんです？」\\
「你怎么知道？」\\

% 昨日ストリートビューで今日のルートを確認してみた。
我昨天就用街景走了一遍今天的通行路线。

% 車内の誰かを襲って持ち物を奪うという観点で、だ。\\
当然是做着朝车内发起袭击抢夺某人持有的东西为目的考虑的。\\

% 総武線の新宿－市ヶ谷間には、両側が木々に覆われ、まわりから電車が視認しにくくなる箇所が１カ所だけ存在する。\\
总武线从新宿到市谷这一段，只有一个地方线路两边被树木遮盖，四周难以确认电车的情况。\\

% 「襲ってくるなら、外濠公園だからな」\\
「他们要是打算发动袭击的话，只可能是在外壕公园」\\

% 電車はゆっくりとスタートした。\\
电车缓缓启动。\\

% 「サイモンさん達って、もしかして今日もついてきてるんでしょうか？」
「西蒙他们说不定今天也跟着我们呢？」

% 「ＤＡＤの関係者が何処かにいてもおかしくはないが……サイモン達は受け取り側の護衛に行ってるんじゃないか？」\\
「DAD那边的人倒是跑哪去都不奇怪的……但西蒙他们的话估计应该是去做接收方那边的护卫了吧」\\

% まあ、不確かなものをアテにするのはよろしくない。\\
总之，不应该靠那些八字没一撇的东西。\\

% 電車が首都高４号新宿線と併走し始めた頃、車内アナウンスが千駄ヶ谷を告げた。\\
正在电车并轨驶入首都高速4号新宿线的时候，车中广播开始报站。\\

% 「次は～千駄ヶ谷～、千駄ヶ谷～」\\
「下一站，千駄谷站，千駄谷站」\\

% 「三好、降りる準備」
「三好，准备下车」

% 「え？」\\
「诶？」\\

% 車内アナウンスのコールが終わり、電車の速度が少しずつ遅くなっていく。\\
随着广播结束，电车缓缓放慢了速度。\\

% 「いいか、階段を下りて、ダッシュで改札を抜けたら、右へ曲がれ。そしたら、すぐエクセルシオールカフェがあるから、その先を右に曲がって、ガードをくぐるんだ」
「一会下了楼梯之后，跑步出站，然后右拐。前面马上有一家Excelsior Caffé，走过店面马上右拐，进到高架桥下面」

% 「だ、ダッシュですか？　自慢じゃないですが、体力にはあまり自信が……」
「跑、跑步么？我体力有些不行啦，所以……」

% 「まさかヘルハウンドにまたがるわけにはいかないだろ？」
「难不成你还想骑着地狱犬？」

% 「そりゃまあ、そうなんですけど」\\
「嗯嘛，就是这个意思」\\

% 停車してドアが開いた瞬間、俺達は飛び出して、目の前にある下り階段を駆け下りた。
在电车停下开门那一瞬间，我俩冲出车厢，跑进眼前的楼梯口下楼。

% PASMOをかざして、改札を駆け抜けた瞬間、三好が音を上げた。\\
正在我们刷完PASMO卡出了站的时候，三好开口了。\\

% 「せ、先輩！　もうムリ！」\\
「前、前辈！我已经不行了！」\\

% それを聞いた俺は、ステータスに任せて、三好をひょいと荷物のように小脇に抱えると、エクセルシオールカフェの前を駆け抜けた。
听见这话，我便靠着高状态的力量，抄起三好当行李一样横抱起她，冲过Excelsior Caffé店门口。

% 何でもかんでも写真に撮る輩が、硝子の向こうから撮影してなきゃいいんだけどな。へたすりゃ誘拐の現行犯に見えかねない。\\
店里马上有人开始拍起了照片，不过说实话真不希望他们隔着个玻璃拍照呢。搞不好甚至会被当成绑架现场。\\

% 「ひ、ヒド！　ここはお姫様だっこじゃないんですか！？」
「好、好过分！这时候不应该来个公主抱的嘛！？」

% 「やかましい、舌を噛むから、黙ってろ！」
「就你事多！闭好嘴，别咬着舌头了！」

% 「んぐぐっ」\\
「呜呣」\\

% すぐに右折すると、中央緩行線の八幡前ガードだ。
冲过店门口我立马右拐，跑进了中央缓行线的八幡前高架桥下方。

% 幸いガード下に人気(ひとけ)はない。ここなら撮影される恐れもなさそうだ。\\
所幸桥下十分冷清。这里就不怕被拍照了。\\

% 人混みの中での生命探知スキルはマーキングでもしていない限り意味はない。このスキルは種の区別は出来ても、敵と味方を区別しないからだ。
人头攒动的地方除非标定具体的人，不然生命探查派不上用场。生命探查只能分辨出生物的种类，至于敌人和伙伴那是分不出来的。

% だから、このスキルが仕事をする場所に向かおうと最初から考えていた。\\
因此，我事前就考虑过了在哪里能让这个技能发挥作用。\\

% 中央緩行線の八幡前ガードの出口の右側は、新宿御苑だ。
穿过高架桥下，右手边就是新宿御苑。

% ただし、その場所は、３～４ｍは高さがある石垣の上に、２ｍ近い鉄柵が張り巡らされている。\\
不过要进去隔了个三四米高的石壁，再加上还有快两米高的铁栅栏。\\

% 俺は三好を抱えたまま、石垣を駆け上がった。\\
我抱着三好冲上了石壁。\\

% ここの石垣は、しばらく行くと整然と積み上げられたものになるが、ガードを出てすぐのところは、自然石風の凸凹が顕著なのだ。苔で滑りさえしなければ、今のステータスで駆け上がるくらい、わけはない。
这块路边的石壁，再往前走一段就变得光滑，但刚出来这一段则有自然石头那种明显的凹凸。除非踩到苔藓滑倒，不然凭我现在的状态，跳上去轻轻松松。

% そしてそのまま、高さ制限バーと呼ばれる黄色に黒の縞々が書かれた鉄骨へ足をかけると、一気に２ｍ近い鉄柵を跳び越して御苑の森の中に飛び込んだ。\\
然后，我顺势踩上涂着黑色斜线的黄色限高杆，一口气跳过快两米高的铁栅栏，在御苑的林地里着地了。\\

% 「せ、先輩、どっかのアクションスターですか？！」
「前、前辈，你莫非是哪里的动作片影星嘛！？」

% 「ステータス様々ってやつだな。いくら訓練された軍人でも、おいそれとはついて来れないはずだ」\\
「是靠高状态值的啦。这么一来就算他是经过训练的军人，也不大可能随随便便就追上来了吧」\\

% 千駄ヶ谷駅は、新宿御苑に隣接しているが、現在そちら側へ出る手段はない。
千駄谷站虽然就在新宿御苑旁边，但现在还没法从御苑这边出站。

% つまり、追いかけてこようとした場合、改札を出た後、俺達が来た反対方向へ走るか、俺達を追いかけて、このずっと先の坂の上で２ｍの鉄柵を跳び越えるか、さらに先の千駄ヶ谷門から正規に入るしかないはずだ。\\
也就是说，就算他们追过来，在出站后，也只能要么走另一边、要么追过来，上完这个坡到只有两米高的铁栅栏的地方再翻进来，或者继续往前照正常方法从千駄谷门进来这几种可能性了。\\

% 千駄ヶ谷門は遠すぎる。通常は２番目の選択肢しかないだろうが、飛び越えた場所は御苑内の桜園地の端の森だ。観光客が入れるような場所ではない。
千駄谷门离得实在太远。一般来说他们只有第二种选择，但翻过栅栏里面是樱园地一角的森林。根本不是游客会去的地方。

% ここに入ってくるやつがいれば、そいつが俺達にとっての危険人物だ。\\
也就是说如果有人从这里进来，那对我们来说他就是危险人物了。\\

% 「確かにすごいんですけど、御苑って入場料がいったような……」
「刚才的确实很厉害啦，不过前辈，御苑入场好像是要收费的……」

% 「うぐっ……」\\
「咕……」\\

% 三好が冷静に突っ込んできた。
三好冷静地吐槽。

% 確かにいる。200円(*1)だ。緊急避難ということで、許して貰おう。\\
确实，收费的。200。\ofnote{2019年3月19日起，趁着奥运会（？）涨价到了500。这都翻了一倍多了啊！\\顺便，学生半价，初中生以下免费。另有年票，2000元4次。迪士尼你看看人家（w}这次是为了紧急避难，所以请放过我吧。\\

% 「それに、出るときもチケットがいりますよ？」
「而且，离场的时候也要出示门票的哦？」

% 「マジで？！」
「真的！？」

% 「前言撤回します。スターはスターでも、ントマン付きですね」\\
「前言撤回。影星归影星，后面还得加上替身俩字」\\

% スタントマンかよ！　しかし超一流の裏方は格好いい気がするな。\\
反正我就是一个替身啦！不过超一流的替身演员，感觉也挺不错呢。\\

% 「誰が超一流って言ったんですか」\\
「我可从没说过超一流三个字啊」\\

% 三好がテレながらふくれてる。貴様ツンデレだな？\\
刚还在犯花痴呢怎么突然就拆人台了啊。傲娇啊你？\\

% しかたない、大木戸門の左側の柵を跳び越えるしかないか。駐車場側は警備員が一杯だけど、素早く飛べばごまかせないかな？
没办法，只能在从大木户门左边栅栏那块跳过去了。停车场那块保安很多，不过动作快的话应该能混过去吧？

% そんなことを考えつつ、下の池に出た。そこには、カメラを抱えている人の群れが……なんじゃこりゃ。俺は思わず、三好を下ろした。\\
我一边盘算着，一边走到了下之池。池边上，有一大群端着相机的人……这阵仗干啥呢。我下意识地把三好放了下来。\\

% 「下の池って、楓の名所ですよ。今はベストシーズンですね」\\
「下之池是有名的枫树景观哦。现在还正好是风景最好的时候呢」\\

% くそっ、なんてこったい。
啧，真是祸不单行。

% 確かに美しく色づいた大きな楓が、水面にその姿を映している。通路には三脚が林立していて、カメラを持っていない人を探す方が早かった。\\
确实，水面上映出了红枫艳丽的身姿。一路上三脚架密密麻麻，没有相机的人反而屈指可数。\\

% そのとき、桜園地の向こう側、人の入らないエリアに反応があった。\\
这时，樱园地那边，一般人不会去的区域，出现了生物的反应。\\

% 「やっぱり、誰かが追いかけてきてるぞ」
「果然，有人在后面跟着」

% 「いやー、スリル、ありますねー」
「哎呀～，有点刺激呢，这个～」

% 「のんきなヤツだな。番犬連中はちゃんとガードに付いてるのか？」
「你可真是悠闲呢。看门狗有安排好吧？」

% 「先輩の影にドゥルトウィンが。私の影に、カヴァスとアイスレムが。グレイシックは事務所でお留守番です」\\
「德鲁温在前辈的影子里。卡瓦尔和亚瑟姆在我的影子里。格里西奇留在办公室看家」\\

% 俺の影にもいるのかよ。頼むぞ犬っころども。嗜好品の餌分は働け。
我影子里也有啊。那就拜托啦，狗狗们。别枉我喂这么多吃的给你们啊。

% 狙撃も防げると豪語してたからな。そう言うレベルの襲撃になったら、そこに期待するしかない。\\
可是放出豪言连狙击都能防住呢。他们要是真做到这种地步，那就只能靠这个了。\\

% バラ花壇の横を通って、大木戸門方面へ抜けると、左手に大温室が見えてくる。\\
我们走过蔷薇花坛，朝着大木户门走去，左边便能看见大温室。\\

% 「どうやら、洋らん展をやってるみたいですね」\\
「看起来里面是在举办洋兰展呢」\\

% 三好が指さした大温室には、「第30回 新宿御苑洋らん展」の表示があった。どうやら最終日だ。
顺着三好的手指，大温室上显示着「第30届 新宿御苑洋兰展」。看起来今天是最后一天。

% 温室の人混みはこのせいか！　なんと間の悪い。まあ、裏手なら誰も見てないだろう（希望的観測）。硝子越しに目撃されそうな気もするが。\\
温室里人头攒动原来是因为这个啊！真是不走运。不过从背面过去应该谁都看不到吧（乐观估计）。不过透过玻璃的话也许能看见呢。\\

% まったく全員が映像記録の手段を持ち歩いているなんて、なんとも困った時代だな。\\
真是的。人人随时随地都有办法拍照，这个时代还真是烦人。\\

% 「よし、仕方ない」
「唉，没办法」

% 「待って下さい！」\\
「等下等下！」\\

% 三好が強行突破しようとする俺を止めると、てくてくと大木戸門へと歩いていった。\\
我正打算强行突破，却被三好拉住，然后大大方方地朝大木户门走去。\\

% 「すみませーん。私たち、チケット間違って捨てちゃったみたいで、なくしちゃったんですけど、出ても良いですか？」\\
「啊，抱歉麻烦一下。我们不小心搞错把票给丢了，现在找不到了，可以让我们出去嘛？」\\

% と、ニコニコしながらそう言った。\\
然后，微笑着朝对方说道。\\

% 「ん？　仕方ないな。次から気をつけてね」
「嗯？哎呀真是的。下次可要注意了啊」

% 「はい、ありがとうございます。楓がとてもきれいでした、また来ますね」
「好的，谢谢了。里面的枫树很漂亮呢，下次有机会再来的」

% 「はい、ありがとう」\\
「嗯，不用客气」\\

% 好々爺然と崩れた笑みで、受付のお爺さんが俺達を見送ってくれた。
门口售票的大爷露出了和善的微笑，目送着我们走出了门。

% なんというコミュ力。\\
这社交力，恐怖如斯。\\

% 「凄いな、お前」
「你还真厉害呢」

% 「入る時ならともかく、出る時なんてあんなもんですよ。こんなに警備員だらけの場所で強行突破なんてアホですか、先輩は」
「且不说进去，出来的话并没有多难的啦。保安这么多居然还打算强行突破，前辈你是傻子嘛」

% 「ぐぬぬ」
「咕唔」

% 「後ろの人達はどうするんでしょうね？」\\
「跟后面的人不知道是打算怎么出来呢？」\\

% 三好が笑いながら、そういった。
三好笑着说道。

% そういや、ついてこないな？\\
说起来，跟上了没啊，后面的？\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
◇◇◇◇◇◇◇◇\\

% 「見失った？」\\
「跟丢了？」\\

% なんと勘の良い連中だ。
这帮家伙鼻子真灵。

% 車両越しにちらりと我々の姿を確認すると、すぐに千駄ヶ谷で電車を降りて、そのまま新宿御苑へ逃げ込まれたらしいが、どうやって、御苑へ入ったのかすらわからないだと？
隔着车厢瞟见了我们的人，然后马上就在千駄谷下了车，直接溜进了新宿御苑的样子，可居然连他们是怎么跑进去的都不知道？

% ガードを出たところで、突然御苑に駆け上がったことは確かだが、階段があるのかと駆け寄っても、そこには崖しかなかったらしい。\\
可以确认的是他们出了站台，然后马上就跑进了御苑，本以为他们走了楼梯，可追上去才发现现场却只有石壁。\\

% 何かのスキルを持っているという情報はなかったが、あれだけのオーブを売りに出しているのだ、自分で使っていてもおかしくはないか。\\
虽然这边没有他们持有技能的情报，但看他们卖了那么多宝珠，在自己身上用过也是自然。\\

% 御苑内でも、どこかのチャチャが入ったらしい。
御苑里面，也明显感到有人在一旁干扰。

% 本格的な争いにはならなかったようだが……うちと同じようなチームを派遣している国があっても不思議はない。\\
虽然没有认真的打起来……不过可以料到别的国家很有可能也派了人来。\\

% さて、御苑の北側に抜けたとすれば、車か、丸ノ内線だ。
总之，现状他们从御苑北侧出去了的话，接下来可能的就是乘车，或者是做丸之内线了。

% この連中なら、さらにそのまま北へ抜けて新宿線を利用する可能性や、もう一度千駄ヶ谷駅へ戻って、次の電車に乗り込む可能性もあるか……\\
不过看他们这么狡猾，也有可能继续向北去坐新宿线，或者绕一圈回去千駄谷坐下一班车……\\

% 外濠公園に配置していた連中は、半分を四谷駅へ、半分を市ヶ谷方面へ向かわせた。
只能让安排在外壕公园的人一半去四谷站，一半去市谷一片了。

% 紛争地帯ならもっと派手にやってもいいんだが、ここでは縛りが多すぎる。せいぜいが事故に見せかけたアタックくらいだ。\\
要是在战乱地区，就能更放开一些，这片的限制实在太多了。顶多也只能做到交通事故的规模。\\

% ルートの可能性が多すぎる。もはや最悪の準備をするべきか……
他们可能的行动路线实在太多。搞不好可能要做最坏的准备……

% 情報によると、どちらかを手に掛けさえすれば、オーブの存在は保証されないという。\\
据情报，对两人中的任何一个出手的话，就不保证可以交付宝珠。\\

% 男は仕方ないというように肩をすくめると、ドミール五番町ビルと、グランドヒル市ヶ谷に特殊なメンバーを派遣した。(*2)\\
男子无奈地耸了耸肩，然后把特种人员派去了Domeal五番町大楼和市谷\ruby{大山}{Grand Hill}酒店。\footnote{作者在这里注释了这两栋楼的位置，不过建议直接Google地图看街景来的直接。}\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
◇◇◇◇◇◇◇◇\\

% 「それでこれからどうするんですか、先輩。丸ノ内線で四谷に出るか、そのまま北へ向かって、新宿線？」
「前辈，接下来怎么办？做丸之内线去四谷，还是继续往北做新宿线？」

% 「新宿一丁目交差点を渡って、新宿通りか、外苑西通りで流してるタクシーを拾おう」\\
「先过新宿一丁目十字路口，然后在新宿大道或者外苑西大道拦一辆出租吧」\\

% 予定された場所なら仕込みもあり得るが、こんだけ意表を突いた後の流しなら、そうそう仕込みは行えないだろう。\\
预定好的地点他们很可能先做手脚，不过现在我们已经出其不意打乱了他们的计划，他们应该也来不急做什么准备。\\

% 「わかりました」\\
「好的」\\

% そういって、交差点を駆けていった三好が、速攻でタクシーを捕まえていた。\\
听完我的话，三好快步走过十字路口，马上就拦了一台出租。\\

% いわゆるドアがスライドするタイプの、ＪＰＮＴＡＸＩだ。
对，就是那种滑门式的JPNTAXI。

% スライドドアの開閉が遅く交通量が多い通りだとプレッシャーがかかるとか、窓が開かないとか色々言われているあれだ。
经常有人埋怨说滑门开关慢，车流量大的时候会加重堵塞，还有窗户开不开什么的。

% しかし広い空間は、なかなか快適だった。\\
不过车子里空间挺大，坐着其实挺舒服。\\

% 「靖国通りへ出て、ＪＤＡ市ヶ谷本部までお願いします」
「走靖国大道，去JDA市谷本部」

% 「承知しました」\\
「好的」\\

% 行き先を告げると、車は滑るように動き始め、何事もなく外苑西通りを北に進んで、富久町西の交差点で靖国通りに入った。\\
我说完目的地，车子便缓缓启动，平安无事地在外苑西大道向北行驶，在富久町西十字路口开上了靖国大道。\\

% 「一段落ですかね？」
「算是告一段落了？」

% 「そうだな。靖国通りに入ってしまえば、さすがに大きなアクションを起こしたりはしないと思うけど……」\\
「是呢。上了靖国大道，他们也不大可能再搞出什么大名堂来了吧……」\\

% 俺はふと不安になった。\\
我突然感到了一抹不安。\\

% 「なんです？」
「怎么了？」

% 「いや、どのルートを通ったとしても、結局俺達の目的地は同じだろ？」
「说起来，不管怎么走，我们最后的目的地是变不了的咯？」

% 「そうですね」
「确实呢」

% 「なら、もしも振り切られたとしたら、後はＪＤＡの周辺で待ちかまえるんじゃないか？」
「这么一来，跟丢了我们之后，他们接下来会不会在JDA旁边守着？」

% 「ええ？　防衛省の目と鼻の先ですよ？」\\
「诶？那可是在防卫省眼皮子底下哦？」\\

% 防衛省の正門を通り過ぎ、外堀通りへ３００ｍの標識を越えた時、緩やかに左へと曲がる道路の中央よりの対向車線を、大きなトレーラーがスピードを上げて走ってくるのが見えた。
正在我们驶过防卫省的正门，刚过『前方300m进入外掘大道』的路牌，道路微微左弯的时候，另一边车道上一辆大挂车整加速开了过来。

% なんだか嫌な予感がした俺は、三好に目線で合図を送った。\\
我心里一股不详的预感油然而生，向三好眼神示意。\\

% その瞬間、まるでタイヤがパンクしてハンドルを取られたかのように、急に右によれたトレーラーは、あっという間に横転して、コンテナ部分がこちらに向かって滑り出した。
就在这时，大挂车如同爆胎后方向盘失去控制一般，突然右拐翻车，横倒的货厢正朝着我们的方向。

% 遠心力で振り回されたそれは、東へと向かう３車線を完全に塞いで突っ込んできた。\\
靠着离心力，整个车厢横断了东向的全部三条道路，朝我们撞来。\\

% 右は対向車、左は境界ブロックと柵で逃げ道はない。
右侧是对向的车流，左边是马路围栏，无处可避。

% 運転手はパニックになってブレーキを踏もうとした。\\
司机一下子慌了神，下意识踩下了刹车。\\

% 「止まるな！　直進しろ！」\\
「别停下！开过去！」\\

% そう叫んで、ドゥルトウィンに影からアクセルを踏ませると、タクシーは急に速度を上げて、コンテナに突っ込んで行く。\\
我大声喊道，德鲁温从影子里踩下了油门，出租车突然提速，朝着货厢冲去。\\

% 「ええ？！　うわあ！」\\
「诶诶！？呜哇！」\\

% 突然のことに運転手が叫び声を上げて目を瞑った。
面对突然发生的事态，司机惊恐地大喊，闭上了眼。

% 横滑りしてくるコンテナにぶつかる寸前、コンテナの影から何かが飛び出した。カヴァスだ。\\
正在我们要跟侧翻的货厢相撞的时候，从货厢的阴影里突然窜出了个身影。是卡瓦尔。\\

% コンテナは、カヴァスに乗り上げるように、はじかれて、丁度タクシー一台が通過する短い間だけ、くるくると宙を舞い、その直後に落下した。
车厢如同要从卡瓦尔身上过去一般被弹了起来，在空中旋转，正好在我们的出租车通过后再次落地。

% 映画なら確実にトリプルアクションでスローになるシーンだ。\\
要是电影里肯定是慢镜头播三遍的场景。\\

% グワシャーン！と凄い音を響かせたコンテナは、ゴロゴロと転がりながら都バスの防衛省前停留所を薙ぎ倒すと、そのまま道路沿いに滑って、防衛省の正門付近で止まったようだった。\\
车厢发出咚的巨响，翻滚着碾过防卫省前的公交站台，然后沿着道路最终在防卫省的正门旁停了下来。\\

% 「た、助かったんですか？」\\
「得、得救了？」\\

% 運転手が呆然とした顔でそう言った。\\
司机呆呆地问道。\\

% （ナイスだ、三好）
（干得漂亮，三好）

% （後で、魔結晶ですね）
（之后记得魔结晶的事哦）

% （うっ。了解）\\
（咕。知道了）\\

% 呆然とする運転手を尻目に、そのまま惰性とクリープ現象で進んでいた車は、ホテルグランドヒル市ヶ谷の直前で停止した。
尽管司机还在发呆，但出租车仍凭着惯性继续向前，最后在市谷大山酒店前停了下来。

% 本来ここは横断禁止だが、後ろの大事故で、どうせ後続車はいない。\\
本来这里是不允许过马路的，不过反正后面出了那么大的事故，不可能还有车过来。\\

% 「お釣りは結構です」\\
「不用找了」\\

% そういって諭吉様を置いた俺達は、急いで車を降りて道路を渡った。ＪＤＡは文字通り目の前だ。\\
三好说完，把一张万元纸币塞给司机，然后我俩迅速下车过了马路。JDA已经近在眼前。\\

% 「先輩、今の事故って……」\\
「前辈，刚才的事故……」\\

% 足早に入り口に向かって歩きながら、後ろを振り返りつつ、流石に少し青ざめた顔で三好が言った。\\
三好一边快步走着，一边回过头，脸色微微发青向我说道。\\

% 「こないだＪＤＡで話しただろ？」
「上次我们在JDA说过了把吧？」

% 「なんでしたっけ？」
「什么来着？」

% 「ほら、俺か三好のどちらかが欠けたら預かっていたものは保証できないってやつ」
「你忘了么，我说过我跟三好如果少了其中一个就无法保证交付宝珠了」

% 「ああ、確かにそんなハッタリをカマしてましたね……まさか」
「啊，确实是放了那么一个烟雾弹来着……莫非」

% 「じゃないかと思うわけよ」\\
「实在是让人不往那边想啊」\\

% あの情報が漏れていたとしたら、最悪奪えないなら、俺達のどちらかを消してしまえば闇に葬れる的な発想に到ってもおかしくはない。\\
假设那个情报已经泄漏了，他们会做出最坏情况下如果拿不到，至少干掉我俩其中一个让宝珠直接消失的决定，也不奇怪。\\

% 「先輩、ここって、日本ですよね？」
「前辈，这里可是日本哦？」

% 「まあ、トレーラーがパンク？したのは偶然かも知れないし、全部俺達の妄想かも知れないからな」\\
「嘛，当然也有可能卡车爆胎只是偶然，这些都是我们的妄想」\\

% もっとも、こんなにタイミング良く靖国通りをトレーラーが走ってくるのもどうかと思うけれど。一体どこにものを運ぼうってんだよ。
话又说回来，哪来的这么巧一个大挂车在靖国大道上跑啊。打算往哪运啊。

% まっすぐ行けば新宿のど真ん中で、そのまま進むと、八王子や大月だぞ。コンテナなら、川崎や横浜方面だろ。\\
就这么往前开，直接就进了新宿的闹市区，继续开那都到八王子跟大月了。集装箱的话不该往川崎跟横滨那边去么。\\

% パトカーや救急車のサイレンの音が聞こえてくる。
远处传来了警车和救护车的警笛音。

% 流石は日本の救急車両、初動が早いと感心しながら、ＪＤＡの入り口方向へ曲がろうとした瞬間、小さなターンという音と共に、三好の頭の横に５ｃｍくらいの黒い円が生まれたかと思うと、すぐに消えた。\\
正在我感叹日本的急救车辆动作真是迅速，想要拐弯朝JDA入口走去的瞬间，伴随嗒地一声，三好头旁好像出现了一个5cm左右的黑色圆圈，然后又突然消失了。\\

% 「アイスレム！」\\
「亚瑟姆！」\\

% その瞬間、三好がワンコに指示をする。\\
就在这一刻，三好向狗下令。\\

% 「って、今の……」\\
「刚才的，那是……」\\

% 狙撃されたのか？　その弾をカヴァスあたりがカットしたのか？
莫非是被狙击了？然后子弹被卡瓦尔拦下来了？

% 本来ならすぐにでも遮蔽物のところまで駆けるべきなのだが、そんな訓練などされていない俺達は、思わず道路を渡ったところにあるホテルの屋上に目をやった。\\
本来的话，我们应该立刻跑到隐蔽物旁边的，但毕竟我们没有经受过训练，下意识地便仰头看向马路对面的酒店。\\

% とはいえ、もしも影を渡った先に、狙撃した誰かがいるのだとしたら、今頃はきっと事務所に侵入しようとした連中と同じ目にあっているはずだ。\\
虽说如果影子那头真有人狙击了我们，那现在他也已经落到跟尝试侵入我们办公室的那伙人同一个下场了。\\

% 「三好、大丈夫か？」
「三好，没事吧？」

% 「まさか本当に……アルスルズが任せとけって自信満々だったのは、伊達じゃありませんでしたね。とはいえ、狙われたって実感はまるでないんですが」\\
「没想到居然还真有……阿尔斯小队他们看来是真的有本事，才那么自信满满的呢。不过我还真的没有被狙击了的实感呢」\\

% 弾も見てないし、ただ音がしただけですから、と笑った。
毕竟子弹也没看见，只是听见了声音而已，三好笑着补充道。

% 確かに海外の乱射事件の映像を見ても、人が逃げ出し始めるのは、誰かが倒れてからが圧倒的に多い。
确实，国外枪击事件现场的录像里，也是要等到真有人倒下去了，人群才开始一哄而散的。

% とはいえ、ショックであることに代わりはないだろう。\\
但不管怎样，给人带来的冲击是不会变的。\\

% 俺は三好の肩を抱いて、ＪＤＡのロビーへと入っていった。\\
我抱着三好的肩膀走进了JDA的大厅。\\
