% \subsection{§061 三人目の異界翻訳者 12/2 (sun)}
\subsection{§061 第三名异界翻译者 12/2 (sun)}

% 「あ、三好さん！」\\
「啊，三好小姐！」\\

% 俺達の姿を見つけた鳴瀬さんが駆け寄ってくる。\\
看见我俩，鸣濑小姐连忙跑了过来。\\

% 「なんだか表が大騒ぎになっているようですが、大丈夫でしたか？」
「外面情况好像挺不妙的，你们没事吧？」

% 「まあ、無事です。一応」\\
「嘛，姑且可以说是没事吧」\\

% ここで「狙撃されました」なんて言っても、無駄に大騒ぎになるだけだ。
现在这情况，直说「被狙击了」也没用，只会把事情搞得更乱。

% もしも対象者が捕えられていれば、そこから先は某田中氏に任せるのが一番だろう。\\
要是抓着了人，那之后直接扔给某田中先生处理就好了。\\

% とにかく取引をすませたい。オーブをＤＡＤに渡してしまえば、また平穏な日常が訪れると、そう思いたい。\\
总之，交易还是要继续的。希望把宝珠交给了DAD之后，以往的平稳日常能够回来啊。\\

% 『おにいさん、オーブの人？』\\
\trans{"Excuse me, are you the person with orb?"}{『你好，你是卖宝珠的吗？』}\\

% そのとき鳴瀬さんの後ろにいた、中学生くらいに見える女の子に話しかけられた。\\
鸣濑小姐身后，一名看起来大约初中生年纪的女孩子向我问道。\\

% 『そうだよ。芳村って言うんだ。そういう君はＤＡＤの関係者？』\\
\trans{"Yes, I'm Yoshimura. So you are from DAD?"}{『对，我叫芳村。那你是DAD的人？』}\\

% そう問い返すと、その子はニコっと笑って、『モニカ＝クラーク です。よろしく』と挨拶した。\\
我开口回应。她脸上露出笑容，\trans{"Yes, I'm Monika Clark. Nice to meet you."}{『嗯，我叫莫妮卡·克拉克，幸会。』}这般应道。\\

% ＤＡＤの関係者がここにいることは、オーブの受け渡しがあるんだから、驚くに当たらない。
毕竟来着就是为了交接宝珠，所以有DAD的人在我倒并不觉得奇怪。

% しかし、この子は何だ？　なんでこんな幼い子供がこの場にいるんだ？　ってまさか……\\
不过这是什么情况？为什么这么小的孩子会在这里？难不成……\\

% 「先輩。４０代の研究者と、１０代の研究者。家族に遺伝的な病歴がなければ、４０００億円のオーブをどちらに使います？」\\
「前辈。排除家族遗传病的因素，把4000亿的宝珠花在一个人身上，40多岁的研究员和10多岁的研究员，你选哪边？」\\

% オーブの使用は、どんなに手間と金を掛けようが、使用者が死んだらそれまでだ。
不管耗费了多少劳力和金钱，人死了宝珠的效用就到此为止了。

% より長く――その考えはわからないでもないが……\\
使用时长更长——这么想这也不无道理……\\

% 「いや、だって……どうみても中学生くらいだぞ？」
「不过啊……这怎么看也才初中生的岁数耶？」

% 「あちらには、あちらの事情ってものがあるんですよ。私たちが口出しするような話ではありません」\\
「他们那边也有他们的情况啦。反正我们就不要多嘴多舌了」\\

% それはまったく三好の言うとおりだった。
确实，正如三好所说。

% しかし、鳴瀬さんのようにこっそり使うならともかく、今、このオーブを使うということは、一生籠の鳥になると宣言することに等しい。\\
鸣濑小姐这种偷偷用的情况另说，但她现在使用宝珠的话，几乎就相当于宣布决定放弃自己整一辈子的自由了。\\

% 『よう、芳村』\\
\trans{"Hey, Yoshimura,"}{『哟，芳村』}\\

% 俺が彼女に何かを言おうと、口を開きかけたとき、表の状況を確かめに行っていたらしいサイモンが、ロビーの自動ドアを開けて、片手をあげた。\\
我正要开口向她说些什么，看上去刚刚确认完外边状况的西蒙，从自动门走了进来，向我打了声招呼。\\

% 『なんだかハリウッド顔負けの、奇跡のような立ち回りだったって？』\\
\trans{"Looks like some miracle scene happened just now? Even Hollywood got outshone by that!"}{『你们刚才那可太骚啦！好莱坞都要自愧不如了』}\\

% たぶんさっきのコンテナをくぐったアクションの事だろう。\\
大概是刚才从集装箱下面钻过去的场面吧。\\

% 『なぜそれを？』\\
\trans{"How you know that?"}{『你怎么知道的？』}\\

% そう聞いたとき、サイモンの後ろにいた、アッシュブロンドで背の高い細身の男が、サムズアップした。
我问到。这时，站在西蒙身后的身材修长，发色灰金的男子朝这边竖起了拇指。

% ジョシュア＝リッチ。サイモンチームの斥候だ。\\
他是约书亚·里奇。西蒙队的侦察员。\\

% 『ああ、やっぱりこちらにも付いていてくれたんですか』
\trans{"Ah, I thought you'll send someone to us."}{『果然你们也派了人来我们这边啊』}

% 『まったく役に立たなかったけどな』\\
\trans{"But didn't help at all, unfortunately."}{『可惜了，啥也没帮上』}\\

% 御苑で追いかけてきた連中とごたごたしたおかげで、そのまま俺達を見失ったそうだ。それであの連中、すぐに追いすがって来なかったんだな。
我们在御苑那边为了甩掉跟踪一番操作，结果让他也跟丢了。然后那伙人就没有再追的那么紧了。

% その足で、市ヶ谷まで来てみれば、トレーラーが飛んでくるところに出くわして、唖然としたということだった。\\
他接着便往市谷这边过来，正巧赶上大卡车朝我们撞过来，看得他目瞪口呆。\\

% ガード対象を見失うとか失態もいいところだが、ステータスで抜きんでていたとしても、彼らはボディガードの専門家じゃない。
把保护对象给跟丢了实在是失态，但考虑到他们状态值虽然高，但也不是专门的保镖，倒也情有可原。

% 意外とＵＳも人材不足なのかもな。\\
US也意外的面临着人材不足啊。\\

% 『それにずいぶんと引っかき回してくれたそうじゃないか？』\\
\trans{"By the way, you really troubled them a lot."}{『说起来你还真是让他们大费周章了一阵啊』}\\

% サイモンが渋面を作ろうとして失敗していた。\\
西蒙试着挤出一副苦脸，但是看起来并不逼真。\\

% 『なんの話です？』
\trans{"About what?"}{『你是指？』}

% 『ナインスフロアだよ』\\
\trans{"The 9th floor, or any other?"}{『肯定是9层的事啊』}\\

% それは９層の件だった。
9层的那件事啊。

% なんでも各国の探索者チームは、９層のコロニアルワームセクションで、酷い目にあったらしい。\\
好像各国的探索者队伍们，都在9层的殖生虫区域吃了不少苦头。\\

% 『うちもＤｏＤのチームがあんたを追いかけていたらしくてな。強さはさほどでもなかったそうだが……あのルックスと数はトラウマものだったらしいぜ？』\\
\trans{"It's said that our DoD team also followed you. That seems not so strong...but the appearance and number really make it knotty."}{『听说我们这边DoD也派了个队去跟踪你了。那玩意强倒是不怎么强……不过那外观跟数量是真有够蛋疼的』}\\

% サイモンがくっくっくと笑いをかみ殺しながらそう言うと、後ろでジョシュアが大げさに肩をすくめた。\\
西蒙用力憋着笑说道。他身后，约书亚造作地耸了耸肩。\\

% 『それで、コロニアルワームはなにかアイテムを落としましたか？』\\
\trans{"So did colonial worms dropped any item?"}{『话说殖生虫有没有掉什么物品？』}\\

% 三好がそう尋ねると、サイモンが目を光らせた。\\
三好开口发问，西蒙听后眼中闪过一丝狡黠。\\

% 『それはつまり、あいつが何か重要なアイテムをドロップするってことなのか？』
\trans{"Does that mean it would drop something important?"}{『是它会掉落什么重要的物品吗？』}

% 『え、ただの興味ですけど……どうしてそんな話に？』
\trans{"Well, it's just my interest...Why that?"}{『不，只是我随口一问……为什么这么觉得？』}

% 『そりゃアズサが興味を示したからさ』
\trans{"Of course because of your interest."}{『那当然是因为你感兴趣啊』}

% 『はい？』
\trans{"What?"}{『嗯？』}

% 『おいおい。あんたは現在、世界で２番目にホットなエクスプローラなんだぜ？』\\
\trans{"Haha. You know now you are the second hottest explorer all over the world?"}{『喂喂。你应该清楚，你现在可是全世界第二当红的探索者啊？』}\\

% サイモンによると、三好は、もともとオーブのオークションで世界中の注目を集めていたが、今回の異界言語理解の販売で、世界一有名な商業ライセンス持ちになったそうだ。
听西蒙说，三好本就因宝珠拍卖吸引了全世界的目光，这回出售异界语言理解，更是让她成为了全世界最为闻名的商业许可持有者。

% ＷＤＡ商業ライセンスランキングがあったら、ブッチ切りの１位だ、なんて言っている。\\
要是有WDA商业许可排行榜，那三好绝对是稳稳的第一位。\\

% 『世界中が血眼になって探していたオーブを、あっさり見つけてくるあんたの手腕に、商人連中はおろか軍や政治家までが注目してるのさ』
\trans{"Being able to easily get orbs the whole world seeking frantically, you even won the attention of militaries and politicians, not to mention merchants."}{『全世界都快找疯了的宝珠，居然能被轻轻松松搞来，别说商人了，就连军队跟政治家们都开始关注起你来了』} 

% 『偶然なんですけどねー』
\trans{"But that's just by chance"}{『不过其实只是偶然呢』}

% 『なわけないだろ』\\
\trans{"You're kidding."}{『扯吧你』}\\

% サイモンは三好の意見を一蹴した。
西蒙丝毫不信三好的话。

% 余り突っ込まれるのも面白くないので、俺はさりげなく話題を変えた。\\
总纠缠这个话题也不好，我若无其事地开口，扯开话题。\\

% 『三好が２番目なら、１番は？　エバンスをクリアした、チームサイモン？』
\trans{"Miyoshi is the second, then who is the first? You Simon Team who just cleared Evans?"}{『三好是第二的话第一是谁？刚刚攻略埃文斯迷宫的你们？』}

% 『残念。俺達はすでに３番手以下だな。まさかエバンスのクリアが、一瞬で霞まされるとは思わなかったぜ』
\trans{"Nonono. We can only be third at most. Can't believe clearing Evans can be completely overshadowed suddenly."}{『我们顶多也就排个第三吧。实在难以相信会出现这种，连攻略埃文斯迷宫的成果都能一瞬间相形见绌的事情啊』}

% 『じゃあ？』
\trans{"So?"}{『所以是？』}

% 『決まってるだろ？　彗星のように現れた、世界ランク１位の誰かさんだ』\\
\trans{"Surely that guy who burst onto the first on the World Rank! Or who?"}{『当然是那个如彗星般突然出现在世界排名第一的家伙啦』}\\

% げっ、やぶ蛇。\\
啧，更棘手了。\\

% 『だが、こいつのことは何も分かっていない。代々木でも随分あれこれ尋ねてみたが、話をしたエクスプローラの誰もこいつのことを知らないどころか、予想すらつけられなかった』
\trans{"But this guy is a total mystery. We even asked many guys in Yoyogi, but no one knows anything about him, even no guess."}{『但这人真的就是个谜团。在代代木我们也问了很多人，可没一个知道有关他的信息，甚至猜都猜不到是谁』}

% 『そりゃ、代々木にいないってだけでは？』
\trans{"Maybe he's not even in Yoyogi?"}{『说不定他根本就不在代代木？』}

% 『そうかな？　まあ、そうかもな。ともかくＪＤＡの連中も、エクスプローラ連中も、誰もこいつの正体を知らないみたいだったぜ？　ついたあだ名が、ザ・ファントム。Ｍｒ．Ｘってのもあったが、男とは限らないからな」\\
\trans{"Oh? Well, maybe. Anyway, neither JDA nor explorers knows who he is, how can that be! They call him like The Phantom or Mr. X or some other stuffs, but it's not even sure that's a guy."}{『哦？确实有可能呢。总之，不管是JDA的人还是探索者，好像全都对这个人的真身一无所知耶？人们还给他取了\ruby{幻灵}{The Phantom}啦，Mr. X之类的外号，不过话说回来我们连这家伙是不是男的都不清楚』}\\

% ああ、見かけ倒し(phantom)ってのは当たってる。\\
啊，\ruby{外强中干}{phantom}倒是说对了。\\

% 「先輩。キングサーモンと、どっちがカッコイイですかね？　ザ・ファントム」\\
「前辈。\ruby{幻灵}{The Phantom}跟\ruby{帝王鲑}{King Salmon}，你觉得那边更帅气？」\\

% 三好が笑いをこらえながら、そう言った。知るかっ！\\
三好憋着笑朝我问道。鬼才晓得嘞。\\

% 『ま、そういうわけで、アズサはすでに世界のレジェンドだ。　Ｎｏ．１のオーブハンターだと思われてるからな』\\
\trans{"All in all, Azusa is the world's legend ,and orb hunter's top now.}{『总之，梓小姐已经是世界传奇啦。人们都把她当作是全世界第一的宝珠猎人』}\\

% もっともＮｏ．２はいないんだがなとサイモンは笑った。
倒不如说哪来的第二嘛，西蒙笑着补充道。

% それって、世界唯一のオーブハンターってことかい。\\
这不是说三好是全世界唯一的宝珠猎人了嘛。\\

% 『いずれにしても、最近のエリア１２は話題に事欠かない』\\
\trans{"Anyway, recently Area 12 is relly the topic."}{『总之，最近区域12真的是全世界瞩目的焦点』}\\

% そんな下らない俺達のやりとりを、モニカは興味深げな顔で、黙って聞いていた。\\
我们闲谈了好一会，而莫妮卡则一直在旁边安静地听着。\\

% 『そういや、サイモン。彼女は？』
\trans{"By the way, Simon. Who is she?"}{『说起来西蒙。她是？』}

% 『あー……ここで隠しても意味はないか。彼女がオーブの使用者、らしい』\\
\trans{"Ah...well, seems there's no need to hide. It appears that She will use the orb.}{『啊……跟你们也没什么好保密的。估计她就是宝珠的使用者了』}\\

% 想像通りの答えに、俺は少々憤慨した。
听见预想中的回答，我略感愤慨。

% この際、社会正義がどうのなどという矮小で勘違いした庶民の正論を振りかざしたりはしないが、もしも彼女が騙されているのなら、言いたいことくらい、ある。\\
当然，我不打算自诩正义，扯那些普通人脑子里片面而失真的社会正义云云，但还是想说几句话，确保她她不是被蒙在了鼓里。\\

% 『その意味わかってるでしょう？』
\trans{"You understand what that means?"}{『你明白这一决定的后果吗？』}

% 『芳村が何を言いたいのかはわかる。だが、それは俺のあずかり知らない領域だ』\\
\trans{"I know what you want to say. But I can do nothing."}{『芳村，我懂你想说啥，但这个问题我插不了手』}\\

% 流石は軍人だ。
不愧是军人。

% 俺は腰を落として、彼女と目線をあわせてから尋ねた。\\
我弯下腰，和她对上视线，开口问到。\\

% 『なあ、モニカ』
\trans{"Monika,"}{『莫妮卡，』}

% 『はい』
\trans{"Please."}{『请说』}

% 『君は、君が使うオーブのことを知っているのか？』
\trans{"Do you know, what orb will you use?"}{『你知道，你要用的是什么宝珠吗？』}

% 『もちろんです』
\trans{"For sure."}{『当然了』}

% 『君は、そのオーブを使うことに同意しているのか？　どんな種類の圧力とも関係なく、自分の判断で？』
\trans{"So you, accepted to use the orb, solely by your own decision, without pressure in any form?"}{『那么，你是不受任何压力的影响，仅凭自己的意志，决定使用这个宝珠的吗？』}

% 『人が社会の中で生きていくのに、そう言った類の圧力から完全に逃れることはできません。どんな自由も、なんらかのルールがあることで、そのすばらしさを享受できるんです』\\
\trans{"Living in a society, one can seldom get rid of such pressures totally. Freedom, in any kind, must come with restrictions in some forms, to be able to make our life better and more joyful."}{『生活在社会里，想要完全摆脱这些压力，是不可能的。不论何种自由，只要是能让我们的生活变得更好的，必然伴随着限制』}\\

% モニカはそうして、少し大人びた微笑みを見せた。\\
莫妮卡说完，露出了一副略显成熟的笑容。\\

% 『なあ、サイモン。この子、実は３０とかいうオチは？』
\trans{"Simon. Is she actually 30?"}{『我说啊西蒙。她不会其实已经三十了吧？』}

% 『しらん。が、ＭＩＴに９歳で入学、齢１４になる直前に、最短でPh.D.を取得したキャリアの持ち主だとさ』\\
\trans{"Who knows. But she entered MIT at 9 and got a Ph.D. just before 14, which is the youngest on the world."}{『谁知道呢。不过她9岁就被MIT录取，满十四岁前就以世界最快记录获得了博士学位。}\\

% なんとまあ。
这样啊。

% しかし、知的成長と心の成長は別の話だ。\\
不过，知识的积累和心灵的成长是两回事。\\

% 『いいかい。人の心は論理では説明できないことがままあるんだ』
\trans{"Do you know? There's plenty of things can't be explained by logic."}{『你知道吗。人的心啊，很多事情道理是讲不通的』}

% 『はい』
\trans{"Yes."}{『嗯』}

% 『いまは覚悟していても、そのうちやりきれなくなるかも知れない』
\trans{"No matter how firm your resolution is now, time can make you can't keep up anymore."}{『不管当下的觉悟多么坚决，时间都能将其冲淡，让人难以坚持下去』}

% 『はい』\\
\trans{"Yes."}{『嗯』}\\

% 俺は彼女の目を見ながら、何を言えばいいのか逡巡した。だから、ただ思いついたことを笑みを浮かべてから言った。\\
我望着她的双眼，犹豫了一下该说什么。我露出笑容，直接说出了刚刚想到的话。\\

% 『でも大丈夫。君が大人になる頃、君はいまよりもずっと自由になるよ』\\
\trans{"But that'll be OK. When you grow up, freedom will be with you, much, much more than now."}{『不过，没关系。等你长大了，你会变得自由——比现在多得多的自由』}\\

% なにしろ異界言語理解はダンジョンが広めようとしているからな。\\
毕竟，让世人获得异界语言理解，是迷宫的意志。\\

% 何の根拠もなさそうな俺の言葉を、彼女は真剣な顔をして聞いていた。
尽管我的话听上去毫无依据，但她还是认真地听完了。

% その彼女に顔を近づけると、俺はそっと、他の人に聞こえないように、三好に聞いていたＵＲＬを教えた。\\
我凑近她的脸，悄悄地把从三好那问来的网址告诉了她。\\

% 『今年のクリスマスの夜、そのサイトにアクセスしてごらん。ただし、それまでは内緒だ』
\trans{"Open the website on this year's Christmas Eve. But, keep it secret before that."}{『在今年圣诞夜，打开这个网站看看吧。不过，在这之前记得保密哦』}

% 『わかりました！　秘密の呪文ですね！』\\
\trans{"OK, I see. It is the secret spell, isn't it?"}{『嗯，我记住了！是秘密的魔咒呢！』}\\

% 今度は子供らしく笑った彼女が、嬉しそうにそう言った。\\
这一次，她露出孩童般的天真笑容，高兴地回答到。\\

% 『秘密の呪文？』
\trans{"Secret spell?"}{『秘密的魔咒？』}

% 『サイモンさんが、あなたは魔法使いだと』\\
\trans{"Mr. Simon told me that you're the wizard."}{『西蒙先生告诉我，你是魔法使』}\\

% げっ、サイモン。何を知ってるんだ、あいつ……
靠，西蒙。这家伙到底都知道了些啥……

% このとき俺は、アーシャのせいで、インドーヨーロッパ方面の社交界で、日本の魔法使いが話題になっていたなんてまったく知らなかったのだ。\\
这时的我尚不知道，因为爱夏，我在印度和欧洲的社交界，被称为日本的魔法使，正被人们津津乐道这一事。\\

% 「先輩。Yesロリータ, Noタッチですよ」
「前辈。Yes lolita, no touch.」

% 「あのな。そんな趣味はないから」\\
「所以说，我才没这种兴趣嘞」\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
◇◇◇◇◇◇◇◇\\

% オーブの取引自体は、すぐに滞りなく終わった。\\
宝珠交易本身，十分顺畅地结束了。\\

% モニカはその場でオーブを使用した。そして、先方の大人が持ち込んだ資料を見て、何かを話し合っていた。
莫妮卡当场使用了宝珠。紧接着看起了刚才大人拿来的资料，和对方交谈着。

% 本当に内容が分かるようになったのかを確認したんだろう。\\
应该是在确认是不是真的能够看懂内容了吧。\\

% 「先輩、先輩」
「前辈，前辈」

% 「なんだ？」
「怎么了？」

% 「さっき、鳴瀬さんに聞いたんですが、私の商業ライセンス、ランクが上がったとかで、新しいカードを貰いました」
「刚才我问了下鸣濑，她说我的商业许可升级了，给发了新的卡」

% 「そらまぁ、レジェンドだし？」
「那是，毕竟是“传奇”嘛？」

% 「やめて下さいよ」
「你少来」

% 「で、一気に２段階アップくらいしたか？」
「所以，是一口气连升两级了？」

% 「それがですね……」\\
「这个嘛……」\\

% 三好がそっと出してきたＷＤＡライセンスカードは、なにか俺の持っているプラスティックのカードとちょっと違っていた。
三好轻轻拿出来的WDA卡，跟我的拿章塑料卡看上去有些不同。

% 黒一色でぱっと見た目にも重厚感がある。そこに燦然と輝く、パール仕様のＳの文字が……\\
整张卡卡身漆黑，看起来就富有重量感。而在卡上，珍珠般闪亮地写着一个大大的S……\\

% 「７階級特進かよ！」
「居然是7阶特进啊！」

% 「いや、それ、なんだか死んだみたいでイヤです。せめてスキップとか昇進とか言ってくださいよ」\\
「不是我说，能不能别说的跟死了人\footnote{日本的各类有明确阶级的公职人员在殉职后惯例提升两级官职，称作二階級特進}一样的。至少给我用跳级啦升迁之类的词啦」\\

% ＷＤＡのランク区分は、実力がどうとかじゃなくて、あくまでも各国のＤＡに対する貢献度でランク分けされる。
WDA的等级划分，并不是根据实力，而是根据对各国DA的贡献度确定的。

% 商業ランクなら、どんな商品を取り扱ったかや、ＪＤＡに納めた手数料が大きなウェイトを占めているんだろう。
而商业等级的确定，经手商品的种类，以及给JDA带来的手续费收入占了很大的比重。

% なにしろ、たった１回の取引でＪＤＡは４００億も持って行ったのだ。考えてみたら酷いよな。\\
毕竟，光一次交易，就给JDA带来了400亿的收入。想想还真是不得了。\\

% 「たぶんこれは、あれですよ」
「这个大概是那个意思吧」

% 「あれ？」
「哪个？」

% 「各地の規制されたダンジョンへの入場制限のクリアってやつですよ」\\
「允许进入各地被限制进入的迷宫的通行证」\\

% ＷＤＡのランク区分は、武器や防具の購入制限や、規制されたダンジョンの入場制限、それに企業がエクスプローラを雇う場合の支払いの目安などに使われる。\\
WDA的等级评定，可以影响武器和防具的购买限制、被限制进入的迷宫的进入许可、以及企业雇佣探索者时报酬的基准。\\

% 「なるほど、オーブハンターか？」
「也就是说，宝珠猎人的事？」

% 「ですです」\\
「对对对」\\

% 俺達は、基本気楽にのんびり生きて、好きな研究をしたいだけだ。
我俩基本上，是只打算愉快而闲散地过日子，做做自己感兴趣的研究而已。

% 偉い人達に追い立てられて、いろんなオーブを採りに行かされるとか、絶対ムリ。\\
被高高在上的人驱使着，天天去采集各种各样的宝珠，实在是敬谢不敏。\\

% 「そういう話は、基本断ろうな」
「那种事，基本都推掉吧」

% 「了解です」\\
「明白」\\

% 『Ｈｉ　芳村。三好』\\
\trans{"Hi, Yoshimara, Miyoshi."}{『啊，芳村，三好』}\\

% 部屋の向こう側では、未だにモニカがまわりの人間達と何かを話している。
屋子另一边，莫妮卡还在跟身边的人交谈着。

% 暇をもてあましたのか、サイモンが話しかけてきた。\\
大概是闲得无聊了，西蒙开口向我们搭话。\\

% 『あいつらは、そろそろ引き上げるが、俺達はちょっと本格的に代々木をアタックすることにしたから、もうしばらくはよろしくな』\\
\trans{"They may withdraw sooner or later, but we are planning to somewhat attack Yoyogi in earnest, so let's keep in touch in another while.}{『他们估计差不多就该回去了，不过我们队的话打算稍微认真地攻略下代代木，所以估计要再受你们关照一段时间啦』}\\

% ええ？　本国に帰って、まじめに仕事しろよ！
诶？不是我说，你们给我回国好好工作啦！

% あ、そうだ。\\
啊，对了。\\

% 『護衛は横田までですか？』
\trans{"So you will guard her to Yokota?"}{『你是要保护她到横田是吧』}

% 『ん？　まあそうだが』
\trans{"Yeah, what's up?"}{『嗯，怎么了吗？』}

% 『実は……』\\
\trans{"In fact..."}{『实际上啊……』}\\

% 俺はサイモンを部屋の隅に連れていって、小声で、三好が狙撃された話をした。\\
我把西蒙拉到屋子一角，小声告诉他我们刚刚被狙击的事情。\\

% 『なんだと？！　……もしや、あのトレーラーも？』
\trans{"What! ...so that trailer, too?"}{『居然！？……难不成那个挂车也是？』}

% 『そこは断言できませんが、疑いはあります』
\trans{"Not sure, but probably yes."}{『虽然不敢确定，不过十有八九』}

% 『それで犯人は？』
\trans{"And the criminal?"}{『那犯人呢？』}

% 『狙撃したほうは、たぶん拘束したと思うんですが、横田に入るまでは、少し気をつけたほうがいいと思います』
\trans{"The sniper should be controlled already, but anyway, be careful until you reach Yokota."}{『狙击的人应该已经被控制住了，但到横田前你还是小心点为好』}

% 『わかった。情報提供に感謝する』\\
\trans{"I see. Thanks for the information."}{『知道了。感谢提供情报』}\\

% そう言って、サイモンは、廊下へ出ていった。どこかへ携帯で連絡するんだろう。この部屋は電波を通さない。\\
西蒙说完，走出了走廊。大概是用手机联络什么人去了吧。毕竟这间屋子里电磁波是进不来的。\\

% ◇◇◇◇◇◇◇◇\\
◇◇◇◇◇◇◇◇\\

% 『芳村さん。いろいろとありがとうございました』\\
\trans{"Mr. Yoshimura. Thanks very much for helping me a lot."}{『芳村先生。帮助了我这么多，谢谢了』}\\

% モニカが、会議室を出たところで、俺に手を差し出してそう言った。
莫妮卡在出会议室的时候，伸出手向我说道。

% 俺はその手を握りながら、『ああ、何かあったらいつでも連絡してくれ』と、連絡先を彼女に教えた。
我握住她的手，\trans{"You're welcome. Contct me if you need."}{『不用谢。有什么事情可以找我』}这么答道，然后告诉了她联系方式。

% できれば彼女には幸せになって欲しい。その名前の通りに、何かに殉じて生きる必要なんてないんだから。(*1)\\
我希望，她能过上幸福的生活。我希望，她不必如她的姓氏一般，一生都背负着什么重担而活着。\ofnote{姓氏\ruby{克拉克}{Clark}的语源是cleric，意为圣职者。}\\

% どうやら、帰りは、防衛省からヘリで横田に飛ぶらしい。国家権力使いまくりだな。
估计，她是从防卫省做直升机飞到横田的样子。真是国家权力随便用啊。

% って、日本とＥＵも協力してたんだっけ、確か。\\
说起来，记得日本跟EU也出力协助了来着。\\

% 最後にサイモンが軽口を叩きに来た。\\
最后，西蒙走过来开起了玩笑。\\

% 『あんた、イイヤツだな。少しお節介のようだが』\\
\trans{"Haha, you're really a good guy, despite being busybody."}{『你人可真是好啊，除了有点多管闲事』}\\

% モニカを目で指しながら、サイモンが言った。\\
西蒙用眼神示意了下莫妮卡，向我说道。\\

% 『そんなんじゃない』\\
\trans{"Can't be that."}{『才不是嘞』}\\

% 俺はただ、できるだけ自分が思うとおりに生きようとしているだけだ。だから行動に無駄や矛盾が多いのは仕方がない。ブラックな職場のトラウマは伊達じゃないのだ。\\
我只是希望她能够尽量照着自己的意思而活罢了。所以作出些没意义或者矛盾的事情也是正常。黑企带来的精神创伤可不是好玩的。\\

% 『まあせいぜい気をつけな。ダンジョンじゃイイやつから死んでいく』
\trans{"Well, you'd better be careful! In dungeon, good guys die first!"}{『不过，记得当心啊！迷宫里可从来都是好人先死的』}

% 『あなたが生きてるんだから、まだまだ大丈夫ですよ』\\
\trans{"As long as you're living, it'd be alright."}{『你还活着那就问题不大』}\\

% そう言って、俺達は別れを告げた。\\
说完，我俩互相道别。\\

% 「終わりましたね」
「结束了呢」

% 「ああ、終わったな」\\
「嗯，结束了呢」\\

% 俺と三好は、肩の力を抜いて、彼女たちがロビーを出て行くのを見送っていた。
我和三好松下肩膀，望着他们走出了大厅。

% 街路樹は鮮やかに色づき、冬の始まりを告げていた。\\
街上，行道树染上金黄，昭告着冬天的来临。\\

% モニカは、ＳＰに囲まれながら、表のリムジンに乗り込んだ。防衛省までは、僅かに１分だ。
莫妮卡她，被保镖们护卫着，坐进了外面停着的豪华轿车。从这里道防卫省，只需要一分钟。

% 正門をトレーラーのコンテナが塞いでいたりしなければ。\\
——如果正门没有被挂车的车厢给挡住的话。\\
